<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[1000 Words a Day]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Writing 1000 Words a Day Changes My Life]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.cnfeat.com/"/>
  <updated>2014-10-08T02:12:44.833Z</updated>
  <id>http://www.cnfeat.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[cnFeat]]></name>
    <email><![CDATA[cnFeat@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[德鲁克：管理自己（下）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/10/08/2014-10-08-manage-yourself-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/10/08/2014-10-08-manage-yourself-2/</id>
    <published>2014-10-08T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-10-08T02:05:29.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文是《哈佛商业评论》创刊以来重印次数最多的文章之一。作者彼得·德鲁克，自1971年后长期在美国加利福尼亚州克莱尔蒙特研究生大学任教。该文首次发表于1999年，节选自其著作《21世纪的管理挑战》（Management Challenges for the 21st Century，HarperCollins出版社，1999）。因篇幅限制，本文已大量删节，要看完整版请点击「阅读原文」。</p>
<h3 id="我的价值观是什么">我的价值观是什么</h3>
<p>要能够自我管理，你最后不得不问的问题是：我的价值观是什么？</p>
<p>组织和人一样，也有价值观。为了在组织中取得成效，个人的价值观必须与这个组织的价值观相容。两者的价值观不一定要相同，但是必须相近到足以共存。不然，这个人在组织中不仅会感到沮丧，而且做不出成绩。 </p>
<p>一个人的工作方式和他的长处很少发生冲突，相反，两者能产生互补。但是，一个人的价值观有时会与他的长处发生冲突。一个人做得好甚至可以说是相当好、相当成功的事情——可能与其价值体系不吻合。在这种情况下，这个人所做的工作似乎并不值得贡献毕生的精力（甚至没必要贡献太多的精力）。  </p>
<h3 id="我属于何处">我属于何处</h3>
<p>少数人很早就知道他们属于何处。比如，数学家、音乐家和厨师，通常在四五岁的时候就知道自己会成为数学家、音乐家和厨师了。物理学家通常在十几岁甚至更早的时候就决定了自己的工作生涯。但是，大多数人，尤其是很有天赋的人，至少要过了二十五六岁才知道他们将身属何处。然而，到这个时候，他们应该知道上面所谈的三个问题的答案：我的长处是什么？我的工作方式是怎样的？我的价值观是什么？随后，他们就能够并且应该决定自己该向何处投入精力。 </p>
<p>或者，他们应该能够决定自己不属于何处。已经知道自己在大公司里干不好的人，应该学会拒绝在一个大公司中任职。已经知道自己不适合担任决策者的人，应该学会拒绝做决策工作。</p>
<p>同样重要的是，知道上述三个问题的答案，也使得一个人能够坦然接受一个机会、一个邀请或一项任务。“是的，我将做这件事。但是，我将按照我自己的特点，采取这样的方式来做这件事，进行这样的组织安排，这样来处理当中所牵涉的关系。这是我在这个时间范围内应该会取得的成果，因为这就是我。” </p>
<p>成功的事业不是预先规划的，而是在人们知道了自己的长处、工作方式和价值观后，准备把握机遇时水到渠成的。知道自己属于何处，可使一个勤奋、有能力但原本表现平平的普通人，变成出类拔萃的工作者。 </p>
<h3 id="我该做出什么贡献">我该做出什么贡献</h3>
<p>综观人类的发展史，绝大多数人永远都不需要提出这样一个问题：我该做出什么贡献？因为他们该做出什么贡献是由别人告知的，他们的任务或是由工作本身决定的（例如农民或工匠的任务），或是由主人决定的（例如佣人的任务）。以前的人大多都处于从属地位，别人吩咐他们做什么，就做什么，这被认为是理所当然的。</p>
<p>我们不能走回头路，让别人来吩咐、安排自己要干什么。对于知识工作者来说，他们还不得不提出一个以前从来没有提出过的问题：我的贡献应该是什么？要回答这个问题，他们必须考虑三个不同的因素：当前形势的要求是什么？鉴于我的长处、我的工作方式以及我的价值观，我怎样才能对需要完成的任务做出最大贡献？最后，必须取得什么结果才能产生重要影响？ </p>
<h3 id="对人际关系负责">对人际关系负责</h3>
<p>除了少数伟大的艺术家、科学家和运动员，很少有人是靠自己单枪匹马而取得成果的。不管是组织成员还是个体职业者，大多数人都要与别人进行合作，并且是有效的合作。要实现自我管理，你需要对自己的人际关系负起责任。这包括两部分内容。 </p>
<p>首先是要接受别人是和你一样的个体这个事实。他们会执意展现自己作为人的个性。这就是说，他们也有自己的长处，自己的做事方式和自己的价值观。因此，要想卓有成效，你就必须知道共事者的长处、工作方式和价值观。这个道理听起来让人很容易明白，但是没有几个人真正会去注意。一个习惯于写报告的人就是个典型的例子——他在第一份工作时就培养起写报告的习惯，因为他的老板是一个读者型的人，而即使下一个老板是个听者型，此人也会继续写着那肯定没有任何结果的报告。这位老板因此肯定会认为这个员工愚蠢、无能、懒惰，肯定干不好工作。但是，如果这个员工事先研究过新老板的情况，并分析过这位老板的工作方式，这种情况本来可以避免。 </p>
<p>老板既不是组织结构图上的一个头衔，也不是一个“职能”。他们是有个性的人，他们有权以自己最得心应手的方式来工作。与他们共事的人有责任观察他们，了解他们的工作方式，并做出相应的自我调整，去适应老板最有效的工作方式。事实上，这就是“管理”上司的秘诀。 </p>
<p>这种方法适用于所有与你共事的人。每个人都有他自己的做事方法，也有权按照自己的方式来工作，而不是按你的方法来工作。重要的是，他们能否有所作为以及他们持有什么样的价值观。至于工作方式，人各有别。提高效力的第一个秘诀是了解跟你合作和你要依赖的人，以利用他们的长处、工作方式和价值观。工作关系应当既以工作为基础，也以人为基础。 </p>
<p>组织已不再建立在强权的基础上，而是建立在信任的基础上。人与人之间相互信任，不一定意味着他们彼此喜欢对方，而是意味着彼此了解。因此，人们绝对有必要对自己的人际关系负责。这是一种义务。不管一个人是公司的一名成员，还是公司的顾问、供应商或经销商，他都需要对他的所有共事者负起这种责任。所谓共事者，是指在工作上他所依赖的同事以及依赖他的同事。 </p>
<h3 id="管理后半生">管理后半生</h3>
<p>我们听到了许多有关经理人中年危机的谈论，“厌倦”这个词在其中频频出现。45岁时，多数经理人的职业生涯达到了顶峰，他们也知道这一点。在做了 20年完全相同的工作之后，他们已经得心应手。但是他们学不到新东西，也没有什么新贡献，从工作中得不到挑战，因而也谈不上满足感。然而，在他们面前，还有20到25年的职业道路要走。这就是为什么经理人在进行自我管理后，越来越多地开始发展第二职业的原因。 </p>
<p>发展第二职业有三种方式。第一种是完全投身于新工作。这常常只需要从一种组织转到另一种组织。例如，一家大公司某事业部的会计师成为一家中型医院的财务总监。但是也有越来越多的人转入完全不同的职业。例如，公司经理在45岁时进入政府内阁；或者中层管理人员在公司工作20年后离职，到法学院进修，成为一个小镇的律师。 </p>
<p>为后半生做准备的第二种方式是，发展一个平行的职业。许多人的第一职业十分成功，他们还会继续从事原有工作，或全职或兼职，甚至只是当顾问。但是，除此之外，他们会开创一项平行的工作，通常是在非营利机构，每周占用10个小时。例如，他们可能接手教会的管理，或者担任当地女童子军顾问委员会主席。他们也可能管理受虐妇女庇护所，担任当地公共图书馆的儿童图书管理员，或在学校董事会任职等。 </p>
<p>最后一种方法是社会创业。社会创业者通常是在第一职业中非常成功的人士。他们都热爱自己的工作，但是这种工作对他们已经不再有挑战性。在许多情况下，他们虽然继续做着原来的工作，但在这份工作上花的时间越来越少。他们同时开创了另一项事业，通常是非营利性活动。例如，我的朋友鲍勃·布福德创办了一个非常成功的电视公司，现在他仍然经营着。但与此同时，他还创建了一个与新教教会合作的非营利组织，也做得非常成功。现在他又创建了一个组织，专门指导社会创业者在经营原有业务的同时，如何管理自己另外创办的非营利机构。 </p>
<p>管理好后半生有一个先决条件：你必须早在你进入后半生之前就开始行动。当30年前人们首次认识到工作寿命正在迅速延长时，许多观察家（包括我自己）认为，退休人员会越来越多地成为非营利机构的志愿者。可是，这种情况并没有发生。一个人如果不在40岁之前就开始做志愿者，那他60岁之后也不会去做志愿者。</p>
<h3 id="总结">总结</h3>
<p>自我管理中面临的挑战看上去比较明显，甚至非常基本，其答案可能不言自明，甚至近乎幼稚。但是，自我管理需要个人，尤其是知识工作者，做出以前从未做过的事情。实际上，自我管理需要每一个知识工作者在思想和行动上都要成为自己的首席执行官。更进一步来看，这样的转变——从一切听从别人吩咐的体力劳动者到不得不自我管理的知识工作者——也使得社会结构发生了深刻变化。历史上每一个社会，甚至是个人主义倾向最强的社会，都认为两件事情理所当然（即使只是下意识的）：第一，组织比员工更长寿；第二，大多数人从不挪地方。 </p>
<p>如今，情况恰恰相反。知识工作者的寿命超过了组织寿命，而且他们来去自如。于是，人们对自我管理的需要在人类事务中掀起了一场革命。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：Smile of Confidence by Mike Smith）</p>
<p>点击「阅读原文」阅读完整版<a href="http://www.douban.com/group/topic/20159977/" target="_blank">《德鲁克：管理自己》。</a></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-28.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>学习瑜伽的好处 OR 巴黎铁塔之反转再反转</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/DSC00196.JPG" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="自我管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[德鲁克：管理自己（上）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/10/07/2014-10-07-manage-yourself/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/10/07/2014-10-07-manage-yourself/</id>
    <published>2014-10-07T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-10-08T02:05:08.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文是《哈佛商业评论》创刊以来重印次数最多的文章之一。作者彼得·德鲁克，自1971年后长期在美国加利福尼亚州克莱尔蒙特研究生大学任教。该文首次发表于1999年，节选自其著作《21世纪的管理挑战》（Management Challenges for the 21st Century，HarperCollins出版社，1999）。因篇幅限制，本文已大量删节，要看完整版请点击「阅读原文」。</p>
<p>我们生活的这个时代充满着前所未有的机会：如果你有雄心，又不乏智慧，那么不管你从何处起步，你都可以沿着自己所选择的道路登上事业的顶峰。 </p>
<p>历史上的伟人——拿破仑、达芬奇、莫扎特——都很善于自我管理。这在很大程度上也是他们成为伟人的原因。不过，他们属于不可多得的奇才，不但有着不同于常人的天资，而且天生就会管理自己，因而才取得了不同于常人的成就。而我们当中的大多数人，甚至包括那些还算有点天赋的人，都不得不通过学习来掌握自我管理的技巧。我们必须学会自我发展，必须知道把自己放在什么样的位置上，才能做出最大的贡献，而且还必须在长达50年的职业生涯中保持着高度的警觉和投入——也就是说，我们得知道自己应该何时换工作，以及该怎么换。 </p>
<h3 id="我的长处是什么">我的长处是什么</h3>
<p>多数人都以为他们知道自己擅长什么。其实不然，更多的情况是，人们只知道自己不擅长什么——即便是在这一点上，人们也往往认识不清。然而，一个人要有所作为，只能靠发挥自己的长处，而如果从事自己不太擅长的工作是无法取得成就的，更不用说那些自己根本干不了的事情了。 </p>
<p>要发现自己的长处，唯一途径就是回馈分析法（feedback analysis）。每当做出重要决定或采取重要行动时，你都可以事先记录下自己对结果的预期。9到 12个月后，再将实际结果与自己的预期比较。我本人采用这种方法已有15到20年了，而每次使用都有意外的收获。比如，回馈分析法使我看到，我对专业技术人员，不管是工程师、会计师还是市场研究人员，都容易从直觉上去理解他们。这令我大感意外。它还使我看到，我其实与那些涉猎广泛的通才没有什么共鸣。 </p>
<p>我们只要持之以恒地运用这个简单的方法，就能在较短的时间内（可能两三年），发现自己的长处——这是你需要知道的最重要的事情。在采用这种方法之后，你就能知道，自己正在做（或没有做）的哪些事情会让你的长处无法发挥出来。同时，你也将看到自己在哪些方面能力不是特别强。最后，你还将了解到自己在哪些方面完全不擅长，做不出成绩来。 </p>
<p>根据回馈分析的启示，你需要在几方面采取行动。</p>
<p>首先最重要的是，专注于你的长处，把自己放到那些能发挥长处的地方。</p>
<p>其次，加强你的长处。回馈分析会迅速地显示，你在哪些方面需要改善自己的技能或学习新技能。它还将显示你在知识上的差距——这些差距通常都可以弥补。数学家是天生的，但是人人都能学习三角学。 </p>
<p>第三，发现任何由于恃才傲物而造成的偏见和无知，并且加以克服。有太多的人，尤其是那些术业有专攻的人，往往对其他领域的知识不屑一顾，或者认为聪明的头脑就可取代知识。不过，人们要是对这样的无知还沾沾自喜的话，那无异于自取灭亡。其实，要让自己的长处得到充分发挥，你就应该努力学习新技能、汲取新知识。 </p>
<p>另外一点也同样重要——纠正你的不良习惯。所谓不良习惯，是指那些会影响你的工作成效和工作表现的事情。</p>
<h3 id="我的工作方式是怎样的">我的工作方式是怎样的</h3>
<p>令人惊讶的是，很少有人知道自己平时是怎样把事情给做成的。实际上，我们当中的大多数人甚至不知道不同人有着不同的工作方式和表现。许多人不是以他们习惯的方式工作，这当然就容易造成无所作为。对于知识工作者来说，“我的工作方式是怎样的？”可能比“我的长处是什么？”这个问题更加重要。 </p>
<p>同一个人的长处一样，一个人的工作方式也是独一无二的。这由人的个性决定。不管个性是先天决定的，还是后天培养的，它肯定是早在一个人进入职场前就形成了。正如一个人擅长什么、不擅长什么是既定的一样，一个人的工作方式也基本固定，它可以略微有所调整，但是不可能完全改变——当然也不会轻易改变。而且就像人们从事自己最拿手的工作容易做出成绩一样，他们要是采取了自己最擅长的工作方式也容易取得成就。</p>
<h3 id="我如何学习">我如何学习</h3>
<p>要了解一个人的工作方式，需要弄清的第二点是，他是如何学习的。许多一流的笔杆子都不是好学生——温斯顿·邱吉尔就是一例。在他们的记忆中，上学往往是十足的折磨。然而，他们的同学有这种记忆的却很少。他们可能在学校里得不到什么乐趣，对他们来说上学的最大痛苦是无聊。有关这个问题的解释是，笔头好的人一般不靠听和读来学习，而靠写来学习，这已成了一种规律。学校不让他们以这种方式学习，所以他们的成绩总是很糟糕。</p>
<p>在所有最重要的自我认识当中，最容易做到的就是知道自己是怎样学习的。当我问人们：“你怎么学习？”大多数人都知道答案。但是，当我问：“你根据这个认识来调整自己的行为吗？”没有几个人回答“是”。然而，知行合一是取得成就的关键；如果知行不合一，人们就会无所作为。 </p>
<p>我属于读者型还是听者型？我如何学习？这是你首先要问自己的问题。但是，光这些问题显然不够。要想做好自我管理，你还需要问这样的问题：我能与别人合作得好吗？还是喜欢单枪匹马？如果你确实有与别人进行合作的能力，你还得问问这个问题：我在怎样的关系下与他人共事？ </p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：Teenage Confidence by Mike Smith）</p>
<p>点击「阅读原文」阅读完整版<a href="http://www.douban.com/group/topic/20159977/" target="_blank">《德鲁克：管理自己》。</a></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-28.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>宅男泡吧混大排档必学技能。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/DSC00186.JPG" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="自我管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[怎么在大公司展示自己]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/10/06/2014-10-06-inspired-succeeding-in-large-companies/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/10/06/2014-10-06-inspired-succeeding-in-large-companies/</id>
    <published>2014-10-06T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-10-06T05:31:25.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文为《启示录》的读书笔记，原为「在大公司施展拳脚十大秘诀」的章节章节内容，原文主要介绍了产品经理与大公司的合作经验，但是我觉得里面介绍的经验不单适合产品经理，同时也适合所有来到大公司的新人们，所以跟大家分享一下。</p>
<p>首先，大公司都遵循一条潜规——尽量规避风险。这并非偶然，随着业务规模变大，公司会不可避免地变得保。因为大公司承担的风险更大，如果出现问题，损失也比小公司惨重。所以创新更容易发生在小公司里。在大公司工作，首先要面对的是公司现有的流程、规定和条条框框。</p>
<p>其次，多数大公司都采取矩阵式的管理方式，核心部门（比如设计部门、开发部门、测试部门、运维部门、市场部门）是共享资源，采用这种组织结构并不是因为他的效率高，而是为了节约公司运营成本。</p>
<h3 id="（1）了解公司制定决策的方式">（1）了解公司制定决策的方式</h3>
<p>每家公司的企业文化都不相同，制定决策的方式也千差万别。如果公司制定决策的方式不符合你的习惯，不要老想着改变大家来适应自己，要学着融入其中。</p>
<p>虽然有些公司有明确的民主决策制度，但最终决策还是要请某位大人物拍板。你千万不要纠缠大家有没有没按照制度办事，与其抱怨，不如主动利用这一点。知道决策权在谁手里，你的工作目标就更明确了。了解他制订决策的方式，他是更看重原型演示、市场数据，还是客户的承诺和评价。如果你需要公司的支持，那么只需要说服他就可以了。</p>
<h3 id="（2）建立人脉网络">（2）建立人脉网络</h3>
<p>在大公司工作必须与人合作，你需要同事的协助才能完成设计、开发、发布工作。如果你喜欢单枪匹马的工作，创业型公司更适合你。</p>
<p>主动与各个部门的同事结交朋友，聊聊工作的事，向大家介绍你手头的项目，不要等到有事才去找人家。主动帮助他人，积累人脉关系。</p>
<h3 id="（3）做出成果再申请资源">（3）做出成果再申请资源</h3>
<p>在大公司里，凭空申请创新资源很困难。想靠几张画着产品构想的幻灯片就能说服老板是不切实际的。更可行的方法是找三五个志趣相投的同事在工作之余把产品原型做出来。你会发现产品原型具有超出想象的说服效果，比起枯燥的陈述，生动形象的演示更有吸引力。数不清的优秀产品就是这样诞生的。</p>
<h3 id="（4）自己顶上">（4）自己顶上</h3>
<p>说出来你也许不信，虽然大公司里员工众多，但真正需要帮手时，却总找不到人。即使是公司高管重视的项目，也难免资源不齐。遇到这种情况，你就得自己想办法了，比如，打电话找人帮忙，甚至自己顶上。在凡事都需要提交材料，有严格流程要求的大公司，与其对抗流程，不如自己主动填写、提交需要的材料。</p>
<p>很多时候产品经理还要协助编写技术文档，组织销售培训，提供客户服务。一切为了推出产品，不要计较个人得失。</p>
<h3 id="（5）有选择地据理力争">（5）有选择地据理力争</h3>
<p>在大公司工作，多一个敌人不如多一个朋友。如果你不满意同事的工作，或者与他人意见不同，不要随便发脾气，除非这件事对你来说确实重要，值得你为之据理力争，撕破脸也在所不惜。与人辩论，要小心措辞，做到对事不对人，不要把对方逼到死角。你的目标是完成产品，别为了一场战役输掉整场战争。</p>
<h3 id="（6）会前沟通，形成默契">（6）会前沟通，形成默契</h3>
<p>在重要的决策会议上，如果有人公开反对你的提议，你会变得非常被动。在这种公开场合下发表的意见，反对者很难改口，你想再挽回就很难了。与其临渴掘井，不如未雨绸缪，设法在会前达成一致意见。会议的主要作用是让与会者认识到大家取得了一致意见。因此会前应该逐一找与会者聊聊，了解每个人的立场，如果有不同的意见，对症下药及时化解，确保他们会投赞成票。</p>
<h3 id="（7）合理分配时间">（7）合理分配时间</h3>
<p>大公司频繁开会，有些人每天忙于参加大大小小的会议，深夜回家还要回复邮件，忙得不可开交，产品却毫无起色。产品经理应该重新检查会议日程，划掉无关紧要的会议；学会充分信任同事，让他们自己拿主意。产品经理应留下时间完成自己的本职工作：制订产品战略，构思产品路线图，研究产品原型，分析竞争对手。</p>
<h3 id="（8）分享信息">（8）分享信息</h3>
<p>不管在哪种组织里，沟通都是难题，大公司尤其如此——信息俨然变成了某种货币，大家只想获取，不愿支出。许多人把它看成私有财产，藏起来不愿与人分享。其实有舍才有得，分享信息会让你获得更多的朋友和资源，作为交换，别人也会毫无保留地分享信息给你。充分共享信息对你自己和公司都有好处，这叫共赢。</p>
<h3 id="（9）向上司借力">（9）向上司借力</h3>
<p>学会利用上司的关系，可以更好地开展工作。如果你的上司在公司里威望很高，你应该学会向他借力，利用他的人脉关系，传播你的理念，多向他请教，了解公司文化和组织结构。如果需要上司出面说服公司高管，你一定要事前做好充分的准备，为他提供翔实可靠的资料和信息，用实力取得他的信任，让他放心地当你的说客。</p>
<h3 id="（10）传播你的产品理念">（10）传播你的产品理念</h3>
<p>多向同事传播你的产品理念，向大家描绘产品愿景，介绍产品策略，演示产品原型，分享用户反馈。不要低估了内部宣传潜移默化的作用。让大家（包括没有直接业务联系的部门同事）不遗余力地支持你。</p>
<h3 id="结束语">结束语</h3>
<p>不可否认，在大公司里工作得克服重重阻碍，为产品争取支持和资源实属不易，但大公司也有大公司的优点，产品会获得媒体和用户的高度关注，这是小公司望尘莫及的。一旦你掌握了充分利用大公司资源的方法，将会如鱼得水。</p>
<p>我的朋友David Weiden说过一句话，形象地描述了人们在大公司工作的状态，我引用他的话作为本文的结尾：「大部分人游荡在黑暗里，他们只知道抱怨，却从不想办法寻找电灯开关。」</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：Kite by Iñaki Ahedo）</p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://book.douban.com/subject/5914587/" target="_blank">《启示录》</a>这本好书。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-28.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>“为什么坚持，想一想当初”。我经常会回顾，不是怀旧，只为印证。岁月有可怕的一面，可能会慢慢地变易一个人，我不希望自己变得面目全非，回顾走过的路，对我来说是有力的提醒。不要说昨日曾经如何，重点在于现在如何。人们旧日对我的喜欢，不能保证现在，现在的喜欢，不能保证未来。</p>
<p>——萧秋水</p>
]]></content>
    
    
      <category term="启示录" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[九月总结：往者不可谏，来者犹可追]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/10/01/2014-10-01-summary-of-September/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/10/01/2014-10-01-summary-of-September/</id>
    <published>2014-10-01T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-29T07:12:48.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="生活">生活</h2>
<p>正式搬到珠海的第一个月，渐渐地已经习惯了这个城市，这里经常可以看到蓝天，经常可以看到大海，经常可以呼吸到新鲜的空气，是一个适宜居住的城市。</p>
<p>珠海总是让我想起厦门，有时候我总在想，如果厦门也有个鼓浪屿那该多好，但是后来想一想我还是不喜欢人多的地方，现在想想连岳逃到鼓浪屿真是个不好的选择，眼看国庆就要来了，那里应该是人满为患了吧。其实，我还是喜欢东极岛之类的岛屿吧，珠海的岛屿星罗棋布，找个那样的一个岛屿应该不难，以后可慢慢探索。</p>
<p>融入珠海第一步得要换一个珠海号，所以我也买了张新卡，10月1日正式启用，东莞号码（包含短号）将转移到备用手机，号码保留到2014年12月31日，各位同学同事朋友请记得保存我的新号码，来到珠海好找我请吃饭。</p>
<p>珠海号码：13703003459</p>
<p>微信号：cnfeat</p>
<h2 id="读书">读书</h2>
<p>本月读书《维基经济学》、《世界与你无关》、《沉默的大多数》、《我即品牌》、《品牌22律》、《启示录》和《傻瓜生活指南》。</p>
<h3 id="推荐阅读">推荐阅读</h3>
<h4 id="《品牌22律》">《品牌22律》</h4>
<p>最近在思考着如何构建个人品牌，于是便从图书馆借了几本关于个人品牌的书籍，国内关于个人品牌的书籍实在烂得无法可读，《我即品牌》泛泛而谈，几乎无实际内容，也没有什么可操作性，幸好看到了这本《品牌22律》，虽然这本书所说品牌是针对企业，但里面的很多定律也适用于个人那你品牌的构建，阅读之后大受启发，运用了里面的定律对个人品牌进行系统构建和改造，写出了《实操：个人品牌的构建和改造（一二三四五）》，这算是本月阅读的最大收获。</p>
<h3 id="《沉默的大多数》">《沉默的大多数》</h3>
<p>自看完连岳的《走神》之后，就一直想系统地看看王小波的著作，加上gayscript的强烈推荐，我就重拾了这本书，在nook2上看完了。</p>
<p>看完之后的第一感觉是：我以前的想法和感觉是那么无趣啊。</p>
<p>以前我看《黄金时代》看不懂，看《红拂夜奔》也看不懂，看完《沉默的大多数》之后，我觉得我应该可以看懂王小波的小说了。</p>
<p>世界是如此的荒诞，不妨有趣地过。</p>
<h2 id="写作">写作</h2>
<p>本月的文章大部分是生活感悟和读书笔记，写作到现在已经是一件很平常的事情，但是自觉越平常就越是感觉进入了瓶颈期，阅读方式需要改变，写作风格也变一变才好，近期可能会专门阅读一些关于写作的书籍。</p>
<h2 id="观影">观影</h2>
<p>看书多了，电影就少了点。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-09-29-13-32-43.jpg" alt=""></p>
<p>除了《绣春刀》，其他几乎都是旧片，四星和五星的片子都值得一看，严重推荐看《撞车》，我当时看内心震了一下。</p>
<h2 id="社交">社交</h2>
<p>参加两次读书会</p>
<h2 id="出游">出游</h2>
<p>参加珠海泛珠三角超级赛车节。</p>
<p>夜晚去横琴大桥观看澳门烟花比赛。</p>
<h2 id="运动健康">运动健康</h2>
<p>本月的锻炼次数不多，几乎是在家锻炼卷腹和平板支撑，平板支撑最长时间是四分钟，平均时间是3分30秒，最近一次称量体重为60公斤。</p>
<h2 id="家人/亲密关系">家人/亲密关系</h2>
<p>中秋带Claire回家一次，这是Claire第二次去我家。</p>
<p>外婆去世再次回家，跟妈搭车去外婆家参加葬礼，第一次看见妈哭了。</p>
<h2 id="每月反省">每月反省</h2>
<ul>
<li>1、陪家人的时间越来越少了，在能力范围内尽可能地满足家人的心愿。</li>
<li>2、要注意饮食和作息，保持身体健康。</li>
</ul>
<h2 id="新的计划">新的计划</h2>
<ul>
<li>1、国庆后为我的小黑和Claire的小白添置一块固态硬盘，都买128G，我的闪迪或者浦科特，Claire的是intel复产520。</li>
<li>2、公众号粉丝过一千（现在是743），给自己买一块机械键盘，初定是FC660M，经常码字，对自己好一点。</li>
<li>3、继续看萧秋水的微博。</li>
<li>4、重要的计划不在此透露。</li>
</ul>
<h2 id="获得技能">获得技能</h2>
<ul>
<li>1、硬件升级：将Claire的老笔记本换了一个CPU，老本顿时恢复青春，想不到我还会升级老本，</li>
<li>2、动手：制作了属于自己的《读书记录卡》，阅读做笔记方便很多了。</li>
<li>3、烹饪：煮好吃的南瓜饭。</li>
</ul>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>九月发生了很多事情，搬家，中秋、葬礼……这就像是一个开始、圆满、终结的过程，而不管怎样，兴奋、喜悦和悲伤总会过去，应该要走的还是要继续走下去，往者不可谏，来者犹可追。</p>
<p>生活正以各种常规的姿态向我走来，我能做的就是跟着它走。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：Happy by rarindra prakarsa）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-28.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>当你能够选择的时候，记得，千万别贱卖自己。</p>
<p>————小川叔</p>
]]></content>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="个人总结" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[职场：如何管理你的老板？]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/30/2014-09-30-manage-your-boss/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/30/2014-09-30-manage-your-boss/</id>
    <published>2014-09-30T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-30T01:06:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道你有没有过这样的经历：正在做着一件重要的事的时候却被老板叫你去做一些鸡毛蒜皮的小事；放假的时候被老板一个电话打过来回公司加班扰乱；明明一件事情处理得很好却莫名其妙地被老板骂了一顿。</p>
<p>天天被你的老板管着烦着嚷着，烦躁了吧？你也想管一下你的老板吧，下面是我管理老板的十条经验。</p>
<h2 id="一、一定要提前告知问题">一、一定要提前告知问题</h2>
<p>当你感觉项目赶不上老板的理想进度的时候，一定要提前给老板做好预知，如果老板一定要在按时交货，你能做的就是积极应对，记录工作进度，做好每日、每周、每月的项目记录，定时向老板汇报。</p>
<h2 id="二、用对沟通频率和方式">二、用对沟通频率和方式</h2>
<p>工作汇报是一天一次，三天一次，还是一周一次，这都需要跟老板去沟通，大家相处起来舒服就行，不过，你也必须知道，老板要你多汇报意味着老板对你的工作能力还不信任，你要做的是就是做事能够让老板放心，你就不用老是做那些无聊的汇报。</p>
<p>要摸索出老板喜欢的沟通方式，有的老板喜欢直接用电话，有的喜欢短信，有的喜欢用微信，有的喜欢邮件，总之，让老板及时看到你发出的工作汇报及通知，你在老板眼中就是一名好员工。</p>
<h2 id="三、多提建议，少谈问题">三、多提建议，少谈问题</h2>
<p>项目运作，公司管理，制度变化的过程中一定会出现问题，你要做的就是少抱怨，抱怨并不能解决问题，老板也不喜欢老师抱怨的员工，老板喜欢的是能够帮助老板解决问题的员工，你可以尝试根绝问题的重要性程度及相关提出各种解决方案，并提出你的依据和建议。</p>
<p>如果老板不听你的建议，那也不用在意，下次继续，你要让老板知道你是一个有想法的员工。</p>
<h2 id="四、像老板那样去思考">四、像老板那样去思考</h2>
<p>遇到一个你可能无法解决的问题，你可以用老板的思维去思考，老板需要达成什么目的？需要找哪些人？如何叙述这个问题？权限不够怎么办？然后自己尝试去解决，如果实在解决不了再向老板求助。你少点找他，他也少点找你，这对大家来讲都是好事。</p>
<h2 id="五、熟知老板的行程安排">五、熟知老板的行程安排</h2>
<p>老板在开会，休息，吃饭的时候，除非是重要事情，否则就不要打电话了，发个信息通知吧。</p>
<p>如果老板出差，你当然自然偷懒，但是也得提前要将老板关注的事情准备好，可以的话还是提前告知吧，免得老板自己来问，露了马脚就不好了。</p>
<h2 id="六、多用数据和事实说话">六、多用数据和事实说话</h2>
<p>汇报记得多用数据，初阶用表格，中阶用图表，高级加分析。描述事情尽量客观，事情做得好不好，做得对不对，你不用去解释，找借口就是找死，老老实实承认就好。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：The Boss by Jose Alza）</p>
<p>点击「阅读原文」看一本书<a href="http://book.douban.com/subject/3193338/" target="_blank">《“杀死”老板的101种方法》。</a></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-28.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>你迟早会成为你讨厌的那个人——老板，不知道我这样说你会不会开心一点？</p>
]]></content>
    
    
      <category term="管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="老板" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%80%81%E6%9D%BF/"/>
    
      <category term="停下来思考" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%81%9C%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[实操：个人品牌的构建和改造（五）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/29/2014-09-29-the-22-immutable-laws-of-branding-5/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/29/2014-09-29-the-22-immutable-laws-of-branding-5/</id>
    <published>2014-09-29T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-10-08T02:11:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="外形定律和颜色定律">外形定律和颜色定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌的标识应该设计得符合眼睛的视觉感受，同时，把品牌区别开的一种方法是运用颜色，保持颜色的一致性有助于一个品牌在人们心智中留下深刻的印象。</p>
</blockquote>
<p>我现在微信，微博，豆瓣等社交网站上都是用了黄色笑脸这个头像，我知道迟早都要换真人头像，但是时机还不成熟（嗯，其实是我还不够红），所以，换头像这事以后再说。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-28.jpg" alt=""></p>
<h3 id="国界定律">国界定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌全球化是无屏障存在的，必须清楚，品牌没有国界。</p>
</blockquote>
<p>个人品牌在互联网早就没有国界了，散落在世界各地的手机或电脑，只要可以联网就可以看到你的文字。</p>
<p>我写千字文至今，已经认识了一些在外国的朋友，这在之前没预料到的事情。</p>
<h3 id="连贯定律">连贯定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌不是在一夜之间创建的，成功要以几十年的时间来衡量，而非短短的几年。</p>
</blockquote>
<p>如果市场正转向另一端，你可以紧随时尚，抛弃原来的品牌，或者呆在原地，静观其变。根据我们的经验，最好的方法就是待在原地。</p>
<p>我写千字文以来也发现了一个很有趣的现象：我获得喜欢最多的文章往往不是我最新写出的文章，也不是我最用心写的文章。这除了证明读者的口味与写作者不一样之外，还可以说明其实读者只是喜欢某一种状态的你，读者不可能喜欢你的所有文章，他只会喜欢你的一小部分对他有用的东西，而我不知道哪些知识会对读者有用，琢磨读者的心态太折腾太累了，我只按照我自己的心态来写，我的想法是这样的：如果我有需要，那么也必定存在一个读者跟我的需要是一样的，我只需要满足一部分的需要多久够了，或者更多的情况是，我仅仅是满足自己求知的心就可以了。</p>
<p>构建个人品牌需要靠连贯的积累，我就是直管去做，做好了品牌自然就会出来，这就是我不停地阅读、思考和记录的原因。世间的可能性实在太大了，我也不晓得我能写到什么时候，我只是知道我现在就必须继续下去，这就是朱光潜说的那句：此时，此地，此身。意思是此时我能够做的事情就绝对不放到下一个时刻，此地我能够做的事情我绝不会挪到另一个地方去做，自己能够完成的事情就绝不推给别人去做。</p>
<p>市场永远在变，阅读、学习和写字的热潮也一波接一波，而我能做在就是盯住大潮过去还留下的东西，读经典的著作，学习科学的常识，写关注内心的东西，这就是我能连贯做下去的东西。</p>
<h3 id="变化定律">变化定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌可以被改变，但只能是偶尔的，并且要极其谨慎。品牌的改变并非发生于公司内部，而是发生在顾客的心智中。如果你想要改变品牌，请盯紧你的目标——顾客的心智。</p>
</blockquote>
<p>如果你觉得你钻研的方向不对，那当然要及时调整，而也必须注意到去到中途再改变方向的成本也比较高，所以，要么个人品牌还没有建立完毕的时候改变，又或者是在关联的领域进行改变。</p>
<h3 id="死亡定律">死亡定律</h3>
<blockquote>
<p>不要试图把资源浪费在苟延残喘的品牌上，将其投入到某个蒸蒸日上的新品牌上。</p>
</blockquote>
<p>我觉得，将死亡定律看作是跨界定律也可以，个人拥有的知识和经验并不会消亡，但是可以用另一种方式呈现出来，万事万物的道理会有想通之处，将一件事情做到了极致，那么你走下一条路的时候也会块很多。</p>
<h3 id="独特定律">独特定律</h3>
<blockquote>
<p>一个品牌最重要的特性就是他的独特性。什么是品牌？是你在顾客心智中占据的独特概念或认知。它是如此简单，却又让人如此困惑。</p>
</blockquote>
<p>就我而言，我现在就向着「每天千字文践行者」的方向在走，如果以后在大众的心中一提到「每天写一千字」就想起我，那么我阶段性的目标也就达到了。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：Sikorki by Dariusz Klimczak）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-28.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>你是不觉得做一本空心书很容易？或者是你已经做过，但远不如想象中好？看看你差了那个步骤吧。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/DSC00171.JPG" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="个人品牌" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%93%81%E7%89%8C/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[实操：个人品牌的构建和改造（四）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/28/2014-09-28-the-22-immutable-laws-of-branding-4/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/28/2014-09-28-the-22-immutable-laws-of-branding-4/</id>
    <published>2014-09-28T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-27T14:59:01.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="通用定律">通用定律</h3>
<blockquote>
<p>给一个品牌起一个通用名称是招致失败的最快途之一。</p>
</blockquote>
<p>啥叫通用名称？一家销售额几十万的纸厂居然叫环球叉叉纸业，一间不足三百平米的塑胶厂叫国际叉叉塑胶，一间出租屋模样的房子叫世界叉叉大酒店……用高大全的名字现在已经不是主流了，现在谁的企业还带着「环球」、「国际」、「世界」等字眼的还真带有浓浓的山寨味。</p>
<p>再譬如说，你出去卖凉茶，虽然你有卖癍痧、板蓝根、夏桑菊等凉茶，但是你打出的牌子是中药凉茶一，中药凉茶二，中药凉茶三，这必定是傻逼行为。</p>
<blockquote>
<p>P.S.突然想起，我还真没有见过人将党员这个称号印在名片上。</p>
</blockquote>
<p>个人品牌有没有通用名称，我看几乎没有，不过呢，出来混还得起一个好听的名字，建国、秀芬、惠珍之类的名字存在感是很低很低的……想改名，请参照之前的命名定律。</p>
<h3 id="公司定律">公司定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌就是品牌，公司就是公司，两者不一样。品牌名称必须始终优于公司名称，消费者购买的是品牌，而不是公司。</p>
</blockquote>
<p>简单的解释，王老吉就是王老吉，广药就是广药，你在广告上死命地说这是广药王老吉，别人去大排档还是说给我来一瓶王老吉。</p>
<p>公司是一个组织，品牌是一个产品，一个品牌就是一个品类。当然，如果公司、品牌和品类的统一度很高的话就更加好了，例如可口可乐和加多宝。</p>
<p>就个人品牌而言，就得先将事情做好了才将自己的名号打出来，雕爷如果没有十分把握将牛腩做好，怕是没有勇气将雕爷这名字招牌上面挂吧。现今，我也是把每天的千字文写好，名号这事嘛，还得慢慢来。</p>
<h3 id="副品牌定律">副品牌定律</h3>
<blockquote>
<p>凡是打造品牌所创造的一切，副品牌策略都是将它毁于一旦。一个品牌的本质是某个可以在消费者心智中占据的特征，而打造品牌是个背道而驰的概念，它会使核心品牌毁于一旦。</p>
</blockquote>
<p>你们看蝙蝠侠是为了看罗宾吗？你们看钢铁侠是为了看爱国者吗？你跑去寿司之神小野二郎的店是为了吃他儿子的寿司吗？</p>
<p>个人品牌如果做成了别人的副品牌，那就是等死。</p>
<p>这句话怎么说呢？一个人可以有很多个老师，也可以只有一个老师，但是，徒弟终归要出山。齐白石有句话：学我者生，似我者死。这就需要自己体会体会了。</p>
<h3 id="兄弟定律">兄弟定律</h3>
<blockquote>
<p>在合适的时间和地点推出第二品牌。家族品牌方法的关键是确保每个「兄弟」都有自己的特点，成为一个独立的品牌。不要试图给这些品牌一个家族的外观或身份，要使他们尽可能不同并相互区隔。</p>
</blockquote>
<p>我长期关注的一个公众号——秋叶，他的秋叶PPT已经是一个比较成功的个人品牌，而他现在想扩张，就必须推出Word和Excel的学习课程，于是他就引入了合作伙伴，分别扶持他们成为一个独立的品牌，这个策略在我看来是正确的，可以参考学习。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：Incoming… by Austin Thomas）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-24.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/lg_8.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="个人品牌" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%93%81%E7%89%8C/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[实操：个人品牌的构建和改造（三）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/27/2014-09-27-the-22-immutable-laws-of-branding-3/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/27/2014-09-27-the-22-immutable-laws-of-branding-3/</id>
    <published>2014-09-27T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-10-08T02:11:48.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="命名定律">命名定律</h3>
<blockquote>
<p>在产品策略中，最重要的是为你的产品取一个名字，因为从长远看，对于品牌来说，名字至关重要。</p>
</blockquote>
<p>就个人品牌而言，用得最多的就是自己在社交网络的ID，我在网络上用得最多的网络ID是cnFeat，豆瓣、独立博客、微信，公众号和简书都是，这个ID在网络上几乎具有唯一性，命名的唯一和统一性有助于个人品牌的传播。</p>
<p>而中文ID，我一直是用我的名字陈锦辉来宣传，但是这名字是算命先生起的（我问过我爸），八十年代农村的算命先生的水平能好到哪里去？而且这个名字在网络上并无甚特色，一搜就一大堆，没有唯一性，所以，我决定起一个具有知乎风格且低调优雅的「字」：素封。</p>
<p>曹操，字孟德，关羽，字云长。你看，古人的「名字」是个多么伟大的发明，还分大小马甲。</p>
<p>到我这，老爸起的名没法改，毕竟都印在身份证上了，但字这一部分还空着，所以还自己起一个吧。</p>
<p>素封，无官爵封邑而富比封君的人。《史记·货殖列传》：「今有无秩禄之奉，爵邑之入，而乐与之比者，命曰素封。」</p>
<p>意思就是我现在没官做，但是我希望做个有钱人，如果矫情加装逼一点就是说，即使我现在没官没钱，但是我知识富饶。</p>
<h3 id="延伸定律">延伸定律</h3>
<blockquote>
<p>要毁灭一个品牌，最容易的方法就是把这个品牌名用到所有的产品上。</p>
</blockquote>
<p>《定位》和《品牌22律》都反对品牌延伸，认为品牌延伸会破坏品牌的统一性，国内的企业就喜欢这样做，以为这是一种节省成本的方法，好端端的一个大品牌不用岂不浪费？就像海尔做笔记本，霸王做凉茶，恒大做冰泉，……</p>
<p>当然，作者不是反对企业扩张，而是如果企业真要跨行业去做，那就不要再压榨自己的品牌资源了，不如另外开一个独立品牌，你看小米本来就低端了，还要搞个更低端的红米。</p>
<p>对于个人品牌，如果精力旺盛，想象力无穷，生来就是天才，我当然建议他像尼古拉特斯拉、达芬奇一样啥都可以研究研究，但如果像我这种普通人，还是得专注两三个领域，老老实实地实践一万小时，将一件普通事做到极致，学到一门手艺就好。</p>
<h2 id="伙伴定律">伙伴定律</h2>
<blockquote>
<p>为了推动某个品类的发展，应该欢迎其他品牌加入。</p>
</blockquote>
<p>没有一个品牌会永远拥有整个市场，领先品牌不仅仅要能容忍竞争者，还应该欢迎他们。</p>
<p>对可口可乐来讲，最好的事情就是有了百事可乐，对麦当劳来讲，最好的事情就是有了肯德基，对中国移动来讲，最好的事情就是有了中国联通……可能你觉得还是一家独大好，可是消费者不是这么想，他们认为即使不存在竞争，他们也应该拥有选择权，如果企业将这个选择权给剥夺了，他们就会起身反抗。</p>
<p>而对于我来讲，我现在在写千字文，我在关注知识管理，我在学习各种杂七杂八的东西，我并不觉得我将这些东西分享出去有什么坏处，我应该做的是头举着分享主义的大牌，在网络的人潮中号召更多的人加入这个行列中来。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：sweet. by Kay Yen）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-24.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>《傻瓜生活指南》之如何做一只很装逼的碗。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/gg_3.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="个人品牌" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%93%81%E7%89%8C/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[实操：个人品牌的构建和改造（二）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/26/2014-09-26-the-22-immutable-laws-of-branding-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/26/2014-09-26-the-22-immutable-laws-of-branding-2/</id>
    <published>2014-09-26T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-10-08T02:11:42.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="词汇定律">词汇定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌应当力争在消费者心智中占据一个词汇。</p>
</blockquote>
<p>如果你想建立一个品牌，你必须把打造品牌的努力都集中在潜在顾客的心智中占据一个词汇。</p>
<p>提到知识管理就想到了萧秋水，提到PPT学习就想到了秋叶，提到心智学习就想到了阳志平，专家之所以成为专家，就是这些人在你心中就等同于某个标签，就像提到可乐你就就会想起可口可乐一样，即使还有一种可乐叫百事可乐。</p>
<p>如果硬要给自己贴一个标签，我暂时能想到就是就是「每天千字践行者」，就像一个知识工人一样在构建自己的思维世界，通过阅读来获得独立，通过写作来融入生活。</p>
<h3 id="信任状定律">信任状定律</h3>
<blockquote>
<p>任何品牌成功的关键因素都是其可信的诉求。</p>
</blockquote>
<p>这条定律提到两个内容，一是顾客是多疑的，他们不相信自卖自夸的产品；二是信任基于领先地位，当你取得行业第一，数据不会说谎，顾客就会自然而然地相信你。</p>
<p>反观到自己身上，自从开始写字以来，我也没在公众场合宣传过自己，一直在适合的平台上写，博客上以前在的傻逼文章我也从来没有删过，一是自己坦荡荡，二是方便检讨自己。</p>
<p>而说到领先，在简书热门排行榜上经常能看到我的头像，写过文章获得了1676个喜欢，证明我的文章对别人有一定的价值，值得分享，这也算是领先吧。</p>
<h3 id="质量定律">质量定律</h3>
<blockquote>
<p>质量很重要，但品牌的创建不仅仅依靠质量。</p>
</blockquote>
<p>在价格相近、产品类似的品类海洋里，一个更好的策略是故意标出较高的价格。然后问你自己，我们能在产品里加些什么才能配得上较高的价格？</p>
<p>创建一个高质量的品牌，你需要聚焦，并给予这个焦点一个较高的价格。</p>
<p>对于个人品牌，我能做的只是做好知识工人，读好书，写出好文字，做出自己喜欢，不后悔的事情，仅此而已。</p>
<h3 id="品类定律">品类定律</h3>
<blockquote>
<p>一个领先品牌应该推动该品类的发展，而不是品牌。</p>
</blockquote>
<p>我的定位是「千字文践行者」，那么我应该做的就是将每日千字的计划推广，所以我在简书建立了一个<a href="http://www.jianshu.com/collection/723de9bac3cd" target="_blank">「每天写一千字改变自己」</a>的专题（目前已经有716人订阅），试图用自己的改变来让更多人进入这领域，这样自己变成了创始人，就变成了领先者。</p>
<p>自己吹嘘自己的能力是没有用的，拼命去社交也是没有用的，自己想成哪一类的人，就努力地去做，如果有志同道合的，就相互扶持，一同前进。</p>
<p>每天写一千字改变专题链接：<a href="http://www.jianshu.com/collection/723de9bac3cd" target="_blank">http://www.jianshu.com/collection/723de9bac3cd</a></p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：Three Kings by Vince Burton）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-24.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>昨天去图书馆，本来是想给妹子借本蓝带法餐料理书的，没想到发现了一本极其二逼，但又十分有趣有用的书，这本书叫《傻瓜生活指南》。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/lgg.jpg" alt=""></p>
<p>为了显示它有多二逼，我先贴一张图上来。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/lii.jpg" alt=""></p>
<p>看到木有？尼玛的，我现在才知道公交车站的办证刻章通厕信用卡套现驾照换钱的业务推广是这样的搞出来的。</p>
<p>话说，你们知道怎么上豆瓣一刻，网易轻松一刻，知乎如何正确地吐槽吗？我要投稿！！</p>
<p>点击「阅读原文」到豆瓣查看<a href="http://book.douban.com/subject/24718594/" target="_blank">这本书的详细信息</a>。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="个人品牌" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%93%81%E7%89%8C/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[实操：个人品牌的构建和改造（一）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/25/2014-09-25-the-22-immutable-laws-of-branding-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/25/2014-09-25-the-22-immutable-laws-of-branding-1/</id>
    <published>2014-09-25T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-25T02:23:28.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我借《品牌22律》这本书有两个目的，一是想看看如何塑造品牌，虽然这本书是面向企业，但对个人品牌的构建估计也会有所帮助，二是这是AI Ries和Laura Ries也就是《定位》作者的又一经典作品，此前的《定位》已经让我深感怎不早读此书，而读到一半我已经忍不住将里面的理论化为实践。</p>
<h3 id="扩张定律与收缩定律">扩张定律与收缩定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌的力量和它所代表的产品数量成反比，收缩焦点，你的品牌才会更加强大。</p>
</blockquote>
<p>企业品牌我现在暂时没办法做，我能做的就是自己的自媒体来做一个品牌试验。</p>
<p>联想到现在我现在在众多媒体开设了自媒体，但分发媒体过多，而且较杂，传播的途径较弱，所以我打算减少部分新闻自媒体的发表渠道，安排如下</p>
<p>重要（保持频密的更新）：</p>
<ul>
<li>微信公众号/独立博客（每篇必发）</li>
<li>简书（每篇必发）</li>
<li>豆瓣（主打豆瓣事情）</li>
<li>十五言（主题发送）</li>
</ul>
<p>次要：</p>
<ul>
<li>网易云阅读（选择性发送）</li>
<li>今日头条（选择性发送）</li>
<li>搜狐新闻（取消发送）</li>
</ul>
<p>长远计划</p>
<p>以下两个媒体平台需要集结成篇才能发送，于是我打算开设一个阅读经典的专栏，但是现在的我还做不到，先放一放。</p>
<ul>
<li>豆瓣阅读</li>
<li>百度阅读</li>
</ul>
<p>除了写作平台的调整，我还对自身的定位做出了改动，将此前的名片删减修改了。</p>
<p>此前的名片是这样的：</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p>如你所见，这个名片我是2014年07月11日制作的，已经用了两个多月。</p>
<p>现在改成这个：</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-24.jpg" alt=""></p>
<p>删除了累赘的二维码和部分重复且无特色的词句，这个名片瞬间简洁明朗了很多。</p>
<h3 id="公关定律与广告定律">公关定律与广告定律</h3>
<blockquote>
<p>品牌的诞生依靠的是公关，而非广告。品牌一旦诞生，就需要广告来维护。</p>
</blockquote>
<p>个人品牌做广告的成本非常之高，不这里说的广告是指付费传播，而公关则是只公关宣传的媒体，例如上述提到的各种写作平台都是免费的公关宣传平台，只要自己写的都是真实的，有趣的，个人品牌也会靠着自己的文章和思想慢慢地塑造起来，这些都要时间的积累。</p>
<p>按照书中的观点，靠广告来打造个人品牌，简直是找死，万一打响了，就要不停地投放维护，而且根据经验，靠广告来打造个人品牌的几乎都是成功学大师，金玉其外败絮其中，分分钟就像王林大师一样被人揭穿。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，你一定会获得更多。</p>
<p>（题图：SBS Store byAndré Chantre）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-24.jpg" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>不管你相不相信，这篇文章的雏形是这样的。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/131477419.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="个人品牌" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%93%81%E7%89%8C/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[菜市场见闻录（3）之寻找菜市场]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/22/2014-09-24-caishichang-3/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/22/2014-09-24-caishichang-3/</id>
    <published>2014-09-22T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-23T07:46:42.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上起来，突然觉得老是去一个菜市场也太无趣了，不如去找一个新的菜市场。</p>
<p>怎么找？我也不知道，先走着吧。</p>
<p>原来常去的菜市场是在一个小区附近，只有五六家卖菜的档口，隔壁还有一家低端的超市，卖日用品兼卖菜，在我看来这个菜市场是相当的小，可能只能满足一个小区，我就琢磨着方圆一公里之内至少还有一个菜市场，只是我还不知道。</p>
<p>这就要开启我的探索模式。</p>
<p>说到探索模式，就不得不提到我喜欢的魔兽争霸，魔兽争霸开场的时候，英雄总是第一个寂寞闪耀登场，他在黑漆漆的地图上走来走去，浏览着地图角落里的小点和大点，摸清野怪大小和能力，打得过就打，打不过就等小弟们都过来再打。</p>
<p>在现实生活中我也常用这种探索模式，去未知的领域，衡量下自己的斤两，再试探下对方的能力，如果可以就尽管试一试。</p>
<p>说回菜市场，我的想法是，我去找新的菜市场，找得到就是最好，找不到我最多也只是费了些时间回头去原来的市场买菜，就算如此也收获了地图经验。</p>
<p>我想我还是属于那种如果知道大概地方就会在附近瞎逛，就算有地图也不喜欢问人指路的人。</p>
<p>换句话说，一眼都望到头的路，凭人指点的路，再走下去实在也太无趣了。</p>
<p>好吧，回到正题。</p>
<p>怎么才能找到新的菜市场？</p>
<p>有人的地方就有菜市场，尽管往人多的地方走就是，尤其是你看着一群人拿着早餐纷纷向你走过来的时候，你就逆流而上，找到那间早餐店，或者找到那些流动小贩的摆放点。</p>
<p>如果你从逆流的人群中能看到提着青菜归来的人，你就应该感到庆幸，因为你再往上走就可以看到目的地了。</p>
<p>如果你没看到，而且还没吃早餐，你大可以找个小摊，买个包子豆浆、来一碟小笼包、上一碗粥、要个汤粉或者蒸个肠粉，坐在路边等着看买菜人归来，然后再跟着他们足迹上去就可以了。</p>
<p>我想，这也是一种生活方式吧。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-22.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>大家留意到没有，我换了一个名片了，怎样？是不是比原来的那个好？</p>
]]></content>
    
    
      <category term="菜市场见闻录" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%8F%9C%E5%B8%82%E5%9C%BA%E8%A7%81%E9%97%BB%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我们都必须经历死亡]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/22/2014-09-23-wish/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/22/2014-09-23-wish/</id>
    <published>2014-09-22T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-22T17:47:39.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一">一</h2>
<p>很久之前，爸跟我说，他的心愿就是能乘上儿子买的车开去外婆家，看看外婆，再住上几晚。</p>
<p>可惜，现在爸的这个心愿过时了。</p>
<p>我说过时，并不是我爸没法过去，而是外婆已经不在了。</p>
<p>我爸从来也没有见过我外婆。</p>
<p>是的，当我从我妈口中知道这个事实的时候，我当时也十分震惊，而这就是事实，我妈不会说谎，否则我爸也不会有样的心愿。</p>
<p>如果你要责怪我或者责任我爸，那我也没有意见，我爸听不到，我外婆也不会介意。</p>
<p>我将这些东西写出来也只是想写下来，仅此而已。</p>
<p>我想，我现在能做的就是尽快地完成父母的其他的心愿，尽量不要让它们都过时了。</p>
<h2 id="二">二</h2>
<p>我爸是想去外婆的葬礼的，可惜他现在的身体不允许，最近这几年外婆的生日，我妈都想着回去广西看看，我也叫妈妈常回去看看，可是妈坐不了长途车，爸身体的毛病又让他放心不下，于是也没办法去看外婆。</p>
<p>印象中我和妈回外婆家的次数十分少，我记得的只有三次，</p>
<p>第一次我还很小很小，小得我无法记忆，但是我妈说外婆曾经抱过我，我只能推算出那时候我可能是一两岁。</p>
<p>第二次是我小学四年级暑假的时候，那年我在外婆家骑水牛、爬石山、吃雪条、去邻居家看《白娘子传奇》……</p>
<p>第三次就是这一次，去的是外婆的葬礼。</p>
<p>我常以为参加葬礼是一件于事无补的事情，我曾经想像庄子一样，可以将死亡理解成对生的解脱，也曾经想能够想像村上春树那样对待死亡：死并不是生的对立面,而作为生的一部分与之永存。</p>
<h2 id="三">三</h2>
<p>我很少坐夜车，因为坐夜车我会睡不着。</p>
<p>当我坐着长途客车赶回家的时候，看着远方阴动的天空，陷入了悲伤，凌厉而嘶哑的闪电在我眼前闪动，我却丝毫不感到恐惧。</p>
<p>每次去一个遥远的地方或者回家，我总喜欢带上我在2010年购买的M8手机，现在这部手机已经不打电话，平时我只用来当作闹钟和听歌，彼时彼刻，我戴上耳机，播放随机音乐，恰恰在这个时候，耳机却响起了该死的《卡斯特梅的雨季》(The Rains of Castamere)。</p>
<blockquote>
<p>如果你现在在电脑旁边，那么请你打开虾米，搜「A Lannister Always Pays His Debts」，或者直接打开此<a href="http://www.xiami.com/song/1771922148?spm=a1z1s.2943549.226669510.9.PUKZWz&amp;from=search_popup_song" target="_blank">链接</a>，点击播放，然后你会听到一段我听过最悲伤的大提琴演奏，是的，没用的，就算你睁着眼睛听也会觉得动容。</p>
<p>如果你再想身临其境地体会我当时的情形，请再打开<a href="http://www.rainymood.com/?spm=a1z1s.3061781.0.0.A90Mc1" target="_blank">Rainy Mood</a>，网址：<a href="http://www.rainymood.com/?spm=a1z1s.3061781.0.0.A90Mc1，我相信，在这一片雷声和雨鸣之中，你会想痛痛快快地哭一场。" target="_blank">http://www.rainymood.com/?spm=a1z1s.3061781.0.0.A90Mc1，我相信，在这一片雷声和雨鸣之中，你会想痛痛快快地哭一场。</a></p>
</blockquote>
<p>我从来想过死亡会如此的近。</p>
<h2 id="四">四</h2>
<p>我中秋回家的时候，妈忧心忡忡地跟我说外婆可能过不了多长日子了，不知道能不能熬得过这个中秋，我安慰说，没有那么快吧，你上次回去不是说还好好的吗？</p>
<p>中秋后一个礼拜的下午，我接到妈电话，说外婆今天早上去世了，我问妈，那接下来应该怎么办？妈在电话那头悲伤地说，我也不知道……</p>
<p>那是我听到妈说得最无助的一句话。</p>
<p>于是，我马上收拾东西，决定坐夜车赶回家。</p>
<p>前面说过，妈是不能坐长途车的人，中秋前和妹去外婆家的时候吐得一塌糊涂，这一点在我小学四年级第二次去外婆家就深刻地知道了，那时候妈几乎不能吃东西，吃什么吐什么，吃姜也没有用，什么胃口都没有，到后来吃了些果冻（流质物体）才好一点。</p>
<p>在回到家汽车站的时候，我特意去网上去查晕车药哪种好，买了一堆的晕车贴和晕车药回去，做好充足的准备。</p>
<p>从广东罗定去到广西贺州的外婆家大约需要五个小时，我妈在路上一直在跟我说话，说她十几天前去看外婆的情形，妈说，那时候外婆已经病重，躺在医院里，当她去到医院看外婆的时候，外婆很开心，几乎可以站起来走路了，看起来没有什么问题，当时她就高兴地觉得外婆过几天就可以回家了。</p>
<p>我听着觉得不可思议，心里觉得不是个滋味，因为舅父和表哥都之前都妈说外婆不行了，特意叫我妈提前过去，因为这一次见的有可能是最后一面了。</p>
<p>现在想来，那次外婆的状态可能就是所谓的回光返照吧。</p>
<p>妈说，在医院看外婆的时候，她往外婆手里塞了一千块，外婆很开心地收起来，说，我要收起来自己用，以后出院买东西吃。妈说，好，好，你出院就买东西吃，过几天，妈就回去了。</p>
<p>其实，妈也知道外婆拥有的时间不多了，回到家恍恍忽忽。</p>
<p>知道死亡到来是迟早的事情，但是迎接它却是最不情愿的事情，然而，无论如何准备，在对待死亡这件事情，在亲身经历过之后，都还是觉得突然。</p>
<p>就好像世间所有的生与死一样，我们都以为生长是缓慢的，死亡却是突然的，人可以接受缓慢生长，却不能接受缓慢地死亡，即使事实真的如此。</p>
<h2 id="五">五</h2>
<p>当我第一次戴上麻布的时候，我才明白，哦，原来我现在已经算是披麻戴孝了。</p>
<p>此前我一直不明白人死了为什么要戴麻布。</p>
<p>戴过一次才知道，头上披着麻布的时候像有人在抚摸着你的头，像是在告诉你，好了，乖啦，人都是要死了啦，以后你就自己照顾自己啦……</p>
<p>在通宵为外婆守灵的时候，我又在想，为什么要用通宵守灵这种反人性，折磨人的缅怀形式呢？</p>
<p>后来我想想，守灵的是活人，当你守过一次灵之后，你可能会发觉这次守灵有可能是你和亲友们见面最多，相聚时间最长的一次了。</p>
<p>我们都必须经历死亡，而死亡只站在生命的最后，死而为生，死者最后能为生者做的就是这些了。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Three Kings by Vince Burton）</p>
<p>点击「阅读原文」看一篇文章<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_74b1dd8d0101dy0g.html" target="_blank">《外公睡了，我们都轻一点》</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-09-22.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>人，写起来就算是一撇一捺，最关键时刻还是要回归孤独。去经历，去想通透，永远是你必须一个人去面对的事。</p>
<p>————嘉倩《外公睡了，我们都轻一点》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="死亡" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[动手：如何制作一张适合自己的读书记录卡]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/22/2014-09-22-read-cards/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/22/2014-09-22-read-cards/</id>
    <published>2014-09-22T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-24T02:54:25.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近读的书变多起来了，不过大部分不是自己的书，这些书一部分来源于读书会，一部分来源于图书馆。之前我看的书都是自己买的，喜欢有时候在书上圈圈划划，但是在看别人的书的时候就不能如此的放肆地在书上点点划划，这个情况曾让我十分苦恼，读书、思考、记录对我而言是一件再正常不过的事情，我认为这是一个很好的习惯，好习惯怎么能收敛呢？嗯，对，将这个好习惯收敛起来是灭绝人性，并且是阻止人类进步的，我应该做些什么。</p>
<p>看书的时候，有人喜欢掩卷沉思，但我不喜欢这样，因为沉思完之后我就会忘记，所以我喜欢看到什么有用的，值得思考的就写下来，在不方便记录的时候，我也屡屡发觉有些感想不是能靠回忆就能再次获得，灵感转瞬即逝的话虽然说起来很俗，但毕竟是真的。</p>
<p>同时我也喜欢每次阅读完一本书之后写一篇读后感，看完书再看看自己写的读书笔记往往可以事半功倍，还可以温故而知新。</p>
<p>所以，我就想着有没有一种方法能够让我可以随时随地做笔记，也可以让书籍保持原有的状态。</p>
<p>我想起若干年前看过了一篇博客上有介绍到读书记录卡的方法，但是上网去找已经找不到原版，与此同时，我在@秋叶的微博上看到了拆书帮@赵周的便签读书法，于是便参照其中把知识转化为能力的RIA方法：</p>
<ul>
<li><p>R：在读书时，遇到某一个心动片段，停下来，划出来。 </p>
</li>
<li><p>I ：用自己的话复述原文知识，达到理解知识本身是什么的程度。 </p>
</li>
<li><p>A1： 写和这个知识有关的自己的经验，通过反思自己的相关经验，让这个知识真的和自己有关。 </p>
</li>
<li><p>A2： 写下针对这个知识自己可以如何进行的下一步行动，让知识真的应用在自己的生命里，我们才能因为它变的更好。 </p>
</li>
</ul>
<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/SMUbjiabyicnHmBQa3OYn0RLxtfRPiaLK5GZEDg5N1RX6T0RQvZX9EZk1fPauyrloAGoKib1huGYeqKFV9sgOFs8cQ/0" alt=""></p>
<p>同时参照一篇文章：<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTA3MjUwMA==&amp;mid=200515202&amp;idx=1&amp;sn=1239410ae25d0a22375c981cac4abca6&amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;scene=6#rd" target="_blank">《【阅读】拆书帮便签读书法，重新定义高效阅读》</a>。</p>
<p>最后制作出一张比较适合我个人使用的读书记录卡。</p>
<p><img src="http://dn-tucdn.qbox.me/dx.jpg/w.jpg" alt=""></p>
<p>一日使用后，小幅修改后变成这样：</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-09-24-10-49-03.jpg" alt=""></p>
<p>打印版PDF格式，百度云下载地址：<a href="http://pan.baidu.com/s/1eQ5qCG6" target="_blank">http://pan.baidu.com/s/1eQ5qCG6</a></p>
<p>修改版Word格式，百度云下载地址：<a href="http://pan.baidu.com/s/1qWLRmYK" target="_blank">http://pan.baidu.com/s/1qWLRmYK</a></p>
<p>使用方法：</p>
<ul>
<li>★采用A4纸打印，一页两份，平时可当作书签使用；</li>
<li>★此读书记录卡可替代思维导图使用，更直观更有用；</li>
<li>★用笔记录书名，阅读时间，借阅人等备注信息；</li>
<li>★一本书可使用多张读书卡，使用后直接夹在书页里；</li>
<li>★阅读完一本书之后将读书卡汇总成册，可整理成个人读后感分享</li>
<li>★每个人可以修改源文件对表格进行修改；</li>
<li>★如果你的修改意见可以反馈给我就更好了；</li>
</ul>
<p>反馈方法</p>
<ul>
<li>★反馈渠道一：关注公众号：cnfeat，在后台直接发送图片。</li>
<li>★反馈渠道一：直接添加本人微信号：cnfeat，发送修改建议。</li>
</ul>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」查看我制作读书卡的灵感之源《【阅读】拆书帮便签读书法，重新定义高效阅读》。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>读书本身不能创造价值，理解和记忆知识都不能创造价值。改变行为才有可能创造价值。改变行为只发生在把读来或者听来的知识结合自身经验进行反思之后。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="读书记录卡" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%8D%A1/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《世界与你无关》：世界虽然充满荒诞，但仍不至于与你无关]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/21/2014-09-21-leave-the-world-alone/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/21/2014-09-21-leave-the-world-alone/</id>
    <published>2014-09-21T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-21T09:05:11.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人从床上醒来，煮完早餐，吃完后看到桌面上放着昨晚从读书会上借来了一本《世界与你无关》，书名没有什么值得期待，如果世界真与我无关，那么这本书也应该与我无关，那么我就不应该看的。</p>
<p>突然想起一个段子：</p>
<p>做一朵安安静静的美男/女子，第一步就是把生命中所有的「干我屁事」替换成「你自己开心就好啦」，所有的「干你屁事」替换长「你猜」。这样你就会由内而外散发出安之若素、人淡如菊、岁月静好的质感。</p>
<p>等到我到一半，煮完午饭，吃完继续看到下午两点半，终于将他看完的时候，我顿时觉得，这本书应该归类到你开心就好啦。</p>
<p>作者丁丁张还有一本书叫做《人生需要揭穿》，本来我以为这本书是描写人生真实的书，我在豆瓣上标记为「想读」，而现在看完《世界与你无关》，再上豆瓣上查了下《人生需要揭穿》的内容，发现其实本质上这两本书是一样的，鉴于我已经看过王潇的《女人明白要趁早》之一二，同属感情励志书籍，人家王潇毕竟是大美女，看着书还偶尔可以看看封面，原谅我就是那么肤浅，况且文字还挺简单明快，而我实在忍受不了看到一个三十岁的孤独男人在夜里吞吐寂寞，也同时鉴于我的生命也是相当有限的，最后才发现这本书写给女人看的……</p>
<p>好想像刘德华唱《忘情水》那样来一句「啊哈」，然后喝口茶，装作我睡了一个上午才刚刚醒来。</p>
<p>好吧，现在入正题。</p>
<p>看完一本书毕竟是有些感觉的，除了以上的吐槽，还有些突然而来的感悟。</p>
<p>看着这本书里面提到的男男女女，我总会想起身边的朋友，有的人在纠结是要爱情还是要择偶，有的人直到现在还没有尝到爱情的滋味，有的人还在被家人安排去各种的相亲，有的人还吊儿郎当地留着穿着工衣去酒吧……我在想，也许某天我也会将比别人的故事像丁丁张一样轻描淡写地讲出来，这种感觉就像是下雨天雨水流过瓦片滴落门前野草的感觉，宁静而真实。</p>
<p>不过，我大抵不能像丁丁张那么像拉出去好长的一段磁带还能小心翼翼地拉回去般收放自如，一是所见所闻仍不不足以支撑，二是我比较讨厌自己孤独在一个角落喃喃自语，三是直接写感悟能写个两三千字这个就挺恐怖的。</p>
<p>最后，我发觉情感类的书我还喜欢连岳的，除了思辨还有戏谑，除了真实还有宽厚，除了故事还有哲学，是的，世界虽然充满荒诞，但仍不至于与你无关。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>有人对连岳说，你的《我爱问连岳》挺好看的，不过，要写些更重要的题材，要写能流传下去的文字！</p>
<p>连岳想了很久，发现没有什么东西比爱更重要，于是继续写了本《我爱问连岳二》。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="世界与你无关" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8E%E4%BD%A0%E6%97%A0%E5%85%B3/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[关于近况的交待]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/16/2014-09-20-tell-you-sth/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/16/2014-09-20-tell-you-sth/</id>
    <published>2014-09-16T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-21T09:06:36.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近的几天去了一趟广西贺州，在那里呆了五日四夜，在那里没有看电视，也没有连网络的电脑，只有大山、树林和蜿蜒的小路，通宵了一晚，练了几手毛笔字，9点钟就上床睡觉，6点多就起床，接连两天的早上，走上两三公里的山路去同一个地方，每次来回都要走一条新路……</p>
<p>在那里，我会在围墙上一坐就半个小时，和一只狗对望着就觉得很好玩，拔出一根新竹叶就可以含上一阵子……</p>
<p>生活节奏慢得就要停下来了，幸好我带了nook2，看看书不至于很无聊，不过这书本身也很有趣，是王小波的《沉默的大多数》。</p>
<p>今天我从6点半从广西贺州坐车到广州，再从广州坐高铁到珠海，再从珠海拱北到吉大，从吉大到横琴。</p>
<p>早上看到广西的大山，晚上看到澳门的烟花，一切都很神奇，这一切我从来没有想过，我在朋友圈发了条信息，一在荷兰的朋友回复说：生活中总是时不时都有这些让你不禁想要轻轻吟唱的时刻，让你瞬间忘却所有的不如意，真好。</p>
<p>最后，我再送给大家一首诗。</p>
<h3 id="在变老之前远去">在变老之前远去</h3>
<p>—</p>
<p>知了在枝上一叫，天就凉下来</p>
<p>寒气涌上树冠、肆意删改</p>
<p>凌乱成本地的秋天</p>
<p>衣襟上的松针越来越多，嫩得尖锐</p>
<p>在温凉的乳内寻找着对应</p>
<p>裙摆却执意扭身</p>
<p>在夜色中驾着剩下的夏天远去</p>
<p>—</p>
<p>夜莺在梦里一唱，人就老下去</p>
<p>暮色铺满被面、左右翻滚</p>
<p>合拢了起伏的屋顶</p>
<p>幻想中的生活日渐稀薄，淡得没味</p>
<p>把过浓的胆汁冲淡为清水</p>
<p>少年仍用力奔跑</p>
<p>在月光里追着多余的自己远去</p>
<p>—</p>
<p>日子在街头一掠，手就抖起来</p>
<p>文字漏出指缝、纷纷扬扬</p>
<p>爬满了将倒的旧墙</p>
<p>脚面上的灰尘一直变换，由苦渐咸</p>
<p>让模糊的风景改变了模样</p>
<p>双腿却不知强弱</p>
<p>在变老前踩着剩下的步点远去</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>春江水暖鸭先知，虽然城市还有夏天的炎热，但在山里已经能明显感到秋天的凉意，「知了在枝上一叫，天就凉下来」，岁月长，衣裳薄，大家保重身体。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="广西" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%B9%BF%E8%A5%BF/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[说说我手上的电子阅读器]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/15/2014-09-15-talk-about-nook2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/15/2014-09-15-talk-about-nook2/</id>
    <published>2014-09-15T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-13T08:44:04.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一两个礼拜，我又重新拿起了nook2，这是一个电子书阅读器，对于电子书阅读器，大家可能只知道kindle，是的，kindle太热了，豆瓣，知乎等文艺青年集中地都在强推，我已经看到过不少「你应该入手一部kindle」之类的文章，就连手握nook2的我当时也想入手一部，不过当时硬是拖住自己的手，不让自己买，不过幸好，事实证明一部nook2已经能够满足我一颗想阅读的心。</p>
<p>你们也许会问，我什么选择买nook2，而不选择买kindle？</p>
<p>这个问题很好回答，我是在2012年买的nook2，当时的nook2是这个样子。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/297079528.jpg" alt=""></p>
<p>而kindle是这个样子的，你看当时的kindle是如此的丑，还散发出一股浓浓的山寨味，作为一个有正常审美的人都会毫不犹豫地选择nook2。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/115I64L7-0.jpg" alt=""></p>
<p>况且，当时的nook2已经支持触屏，当然还有它出色的设计，至今还比kindle领先好几个层次。</p>
<p>屏幕边框刚好是拇指的宽度，这样用手拿着就不会遮住屏幕，同时，你留意到没有左右边框上凸起了四条线没有？那可是四个按键，轻轻一按就可以翻页，上面的是上页，下面的是下一页，当然也可以自行定制。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1772652273.jpg" alt=""></p>
<p>这还不够，当你手握nook2的时候，支撑的四个手指刚好就按在了背面凸起的弧线上，设计得恰到好处，无论是单手操作，还是双手握着，都非常的舒服。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/54437504.jpg" alt=""></p>
<p>当然，我选择nook2，还有另外一个原因：可刷机。</p>
<p>我平时就喜欢折腾电子产品，当时这个东西在什么值得买这个网站（现在还不知道这个网站请举手撞墙）上推得火热，各种的测评的帖子显示，这货使用的android系统，刷机之后可以将美版的系统刷成中文，而且还可以装各种的阅读软件，当时看得我是蠢蠢欲动，同时我也留意到支持nook2的论坛——Hi-pda资源相当丰富（直到现在还相当活跃），过了不久就出手了，当时我是在淘宝找买家海购回来的，花640元。</p>
<p>现在记起，那时候等海购回来的时光是如此的漫长，我几乎每天去转运网站去看状态，从美国到天津，从天津到广州，从广州到东莞，整整用了一个多月的时间。</p>
<p>好吧，说回正题。我拿到了机子不久就开始刷机，一共刷了四次，变成现在的样子。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1312110278.jpg" alt=""></p>
<p>如图，可以上印象笔记，可以看鲜果阅读，可以用傲游浏览器，更丧心病狂的是，这货竟然还可以用kindle商店。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1094016664.jpg" alt=""></p>
<p>不过我还没有用过这功能，目前用得最多的还是系统自带的看书功能而已。</p>
<p>有人问，用android系统，还刷了机，耗电应该挺厉害的吧？</p>
<p>哈哈，那倒不用担心，放它三两个月绝对不是问题。</p>
<p>或许又有人问，你看回本钱没有？</p>
<p>这个倒很难衡量，我曾经用它看完了《盗墓笔记》全集、柴静博客集、《枭雄与士林》和《史间道》，现在正在看王小波的《沉默的大多数》。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>你妹的，我自己抄自己不行吗？</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-09-03-20-07-52.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="电子阅读器" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%99%A8/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《人人都是产品经理》：将自己当作一件产品]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-14-everyone-is-a-pm/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-14-everyone-is-a-pm/</id>
    <published>2014-09-13T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-13T08:29:23.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>雕爷曾经说过一句话，原话我不记得了，大意是：我做的每一件事，每一个产品的目的都不是想着要做好每件事，做好每个产品，我只是想着，这件事情是我做的，这个产品是我做出来，我就会做到最好。</p>
<p>《人人都是产品经理》这本书我看了很久，并不是因为里面有太多的专业术语，也不是因为我是一个外行，而是因为这本书里面有很多值得思考的东西。我没有直接做过产品，所以在看这本书的时候，我是将自己当作一件产品。</p>
<p>做自己，做最好的自己，做自己的产品经理，我当时就这样想着。</p>
<p>那么，我当初买这本书的初衷是什么呢？</p>
<p>我想学会用产品经理的思维来打量身边的一切，我曾经想，如果将身边东西都视作是一件可无限改进的产品，那该会是什么样子。</p>
<p>例如去到一间餐馆，就开始用产品经理的思维审视，研究菜单，观察装修，留意服务等，直至发现可以改进的地方，然后向餐馆提出意见，餐馆改进，然后做得更好。</p>
<p>这只是一种理想的想法，而事实并非如此。</p>
<p>我曾经向朋友的开一位小店提供过意见，例如菜单制作、菜品改进、招牌更换……但对方给出的反馈是请求我不要再提意见了，他说我不喜欢别人来到我的店里否定我的作品，如果别人来我的店里吃东西说难吃，还指指点点，我一定给他们脸色看。虽然我知道朋友只是开开玩笑，但后来我也不怎么敢提意见了。</p>
<p>后来，我反思了一下，其实并不是每件产品都需要改进，它需要满足部分人就好，如果老板喜欢这样做，其他人也觉得没有问题，你怎么提意见也没有用，你提的意见只能满足一下自己嘴上的瘾而已。</p>
<p>所以我得出一个结论：你不能要求别人为你观感做些什么，你只能利用这些经验来丰富自己，所以我决定将产品经理的观念用在自己身上，不要试图改变世界来满足自己，要通过改变自己来改变世界。</p>
<p>改变自己也并不是轻易的事情，曾经很长的一段时间，我认为自己的价值观还没有塑造完成，甚至直到现在我还觉得自己学得还不够，所以我老是买书看书思考，看过一遍，想过一遍，再写过一遍，觉得这样做会让自己的所得更加深刻一点，就像产品一样在用自己，要多用，长时间地用，这样才能一点点地发现并改变。</p>
<p>孔子一日三省，我自问做不到，只能勉强地将每天写文章算一次，一个月写总结大反省一次，按照产品经理的思维，每个月的总结就是一次版本的upgrade，上个月是V2014.08，这月的就是V2014.09，通过这些小步改进，用各种标准来衡量自己，用各种数据来评价自己，才是真真实实地将自己当作产品来做。这样做虽然有点生硬，但对自己严格一点，这才是产品的眼光。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>我的性格决定了我不会有多大成就，而我安于此。我只想成为我希望成为的人，不想成为别人希望成为的人。我只想过我愿意过的生活，不想过别人希望我过的生活。</p>
<p>————萧秋水</p>
]]></content>
    
    
      <category term="人人都是产品经理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%98%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《重来》：工作狂是另一种失败者]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-13-overtime-sickness/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-13-overtime-sickness/</id>
    <published>2014-09-13T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T11:46:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《重来》这本书是一本意思的书，它用正常的思维来审视我们平时病态的生活，一针见血地指出问题，并给出的药方。</p>
<p>里面的一篇《工作狂》让我想起我以往的工作经历。</p>
<p>我前公司曾经有一种根深蒂固的加班文化，对此我深恶痛绝，我一直认为上班的事情能在上班的时候做完就可以了，没有必要有事没事拖上一两个小时才下班，而前老板认为加班是一种对待工作的态度，说想当年我们工作的时候是每晚加班到10点11点才下班的，你们这些年轻人，真的是一代不如一代，然后就将对待加班这件事上纲上线，召集一大班的新人员工（当时我还是新员工）来忆苦思甜，企图用这种氛围来感染我们。</p>
<p>不过我们这些人大抵是有自己思想的，虽然心底里是不赞同老板的想法和说法，明明知道老板就是黑心，恨不得让我们做出1000元的工作却给100块钱的工资却，但是我们是不敢明说，当着老板的面子就点点头，散会后大家都知道应该怎么做了，你要我要加班我就加班，明明4个小时可以完成的工作，我们将其分散延长到6个小时，工作总量不变，时间延长，效率下降，这就是老板想要的结果。</p>
<p>老板还在忆苦思甜大会上点名赞扬了公司内一名元老级员工，要我们自省反观，提出要向工作狂前辈学习，同时布置了一项任务，要我们记录工作狂的下班时间。老板说的话当然要听，于是我就真的做起来了，每天下完班，吃完饭，洗完澡，洗完衣服，在大厅一边看着对面的灯光（公司宿舍就在办公楼对面），一边看着电视，留意着工作狂什么时候下班，结果一连记录了两天，工作狂都是晚上11点才关灯回家。</p>
<p>我当时心里默默地想着，如果老板调我去工作狂所在部门工作，我立马辞职。</p>
<p>事后，我将工作狂的下班时间记录发给老板，问一同事有没有发，他笑着说：</p>
<p>「逑，你都傻仔来噶，鬼先听距讲野，距叫你加班，又叫你睇人地加班，距自己又唔加班，得个讲字，你叫距日日坐系度加，我就加。」</p>
<p>翻译：「切，傻逼才听他讲的呢，老板叫你加班，又叫你观察别人加班，他自己又不加班，讲来讲去有个毛用，如果他天天在这里加班，我就陪着他在这里加。」</p>
<p>过了不久，有位在工作狂部门工作的同事因实在受不了这种工作模式，提出了辞职，又过了一年，说「傻仔先加班」的同事离职了，再过一年，工作狂部门的一名核心员工离职，去年，我离职了，到了今年，另一名工作狂的员工又离职，到现在，除了一名工作狂的亲戚员工还在，其他都是新招进来的员工。</p>
<p>对于此，我只能说，离职的都是正常人。</p>
<p>这本《重来》的书说到：</p>
<blockquote>
<p>一天到晚的加班能够解决一些问题，但他们制造的问题却更多。首先这种工作的状态经不起时间的考验。当职业的倦怠感到来的时候，这种工作方法根本不能够让员工继续持续下去。</p>
<p>工作狂往往不得要领。他们花费大把时间去解决问题，他们以为能靠蛮力了弥补思维上的懒惰，其结果就是让工作的效率变得更低。</p>
<p>这种「加班」的文化令正常的员工心怀愧疚，士气低落，还会因此陷进一种「跟风」的状态，每个人都在义务地加班，根本不管到底有没有生产力。</p>
<p>如果你只是为工作而工作，那么你就会丧失判断力。你的价值观和决策都是扭曲的。你没有能力去判断哪些工作值得去做，哪些工作应该放弃，最后搞得自己筋疲力尽，而一个筋疲力尽的人是无法做出明智决定的。</p>
<p>工作狂不是英雄。他们没有力挽狂澜，不过是浪费时间而已。真正的英雄早已相出办法、搞掂一切，然后回家了。</p>
</blockquote>
<p>最后，愿天下都喜欢员工加班的老板都赶紧改正思想，愿天下的工作狂找时间来反省自己的工作方法，愿在工作狂手下做事的员工早日脱离苦海，愿自己不要成为一个工作狂。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>这一定是世间无数对夫妻的故事。这种模式给人以安详亲切之感。它使人想到一条平静的小河，蜿蜒流过绿茸茸的牧场，与郁郁的树荫相相掩映，直到最后泻入烟波浩渺的大海中。但是大海总是那么平静，总是沉默无言、声色不动，你会突然奇妙的感到一种莫名的不安。也许这只是我自己的一种怪想法（就是这些日子这种想法也常在我心头作祟），我总是觉得大多数人这样度过一生好像欠缺点什么一样。</p>
<p>————《月亮和六便士》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="工作狂" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%8B%82/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[菜市场见闻录（2）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/12/2014-09-12-caishichang-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/12/2014-09-12-caishichang-2/</id>
    <published>2014-09-12T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T11:15:12.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离我住的地方不远有个菜市场，这个菜市场我不久前去过一次，马路上干干净净，基本什么都没有，而今天过去，远远地看到菜市场外面的马路上人潮汹涌，走近一看，发现马路上居然摆下不少卖菜的地摊。</p>
<p>我突然才想起今天我来早了半个小时，唉呀，想不到相差半个小时，见到的光景就竟然是那么的差天共地。</p>
<p>在人群中穿行，看到有卖杯子的、有卖鸡蛋的、有卖水果的、有卖小海鲜的、还有卖早餐豆花的……总之，这条马路上几乎占满了摊位，密密麻麻，水泄不通。同时，我也留意到在地摊上的商贩动作相当麻利，买菜的人十分配合，选菜买菜付钱走人整个过程不用三分钟，交易之高效让人叹为观止。</p>
<p>我当时就奇怪为什么在这做买卖的人都那么有默契，几乎不讲价就买了，后来我才发现，原来在这条马路摊上出现了一条「鲶鱼」，这条鲶鱼就是城管。</p>
<p>鲶鱼效应大家知道吧，挪威人将一条鲶鱼放进装满沙丁鱼的鱼槽里，鲶鱼进入陌生的鱼槽，四处游动，而沙丁鱼见了条不知道啥玩意的鱼钻了进来，也十分紧张，四处躲避，加速游动，这样，整槽的沙丁鱼就活动起来，之前大队沙丁鱼缺氧而死的问题解决了，渔民回到港口就可以得到活蹦乱跳的沙丁鱼，这就是著名的「鲶鱼效应」，鲶鱼后来就是指那些能够刺激企业活跃的措施或手段。</p>
<blockquote>
<p>P.S.不管你是否赞成，我觉得小时代是刺激电影市场的鲶鱼。</p>
</blockquote>
<p>这条「鲶鱼」穿着便服在这条马路上游走，偶尔拿着一个对讲机在说话，时不时在大街上大喊，「你们快点收摊了，不然我要收你们的称了」。</p>
<p>我那个去，别家城管都是一大帮人开辆板车过来直接拖车的，现在这个城管，没有团队，也没有板车，单枪匹马，相当聪明也相当狠，打蛇打七寸，射人先射马，一上来先打草惊蛇，像鲶鱼一样在摆摊的菜场上游来游去，然后就喊着要没收小贩们的营业（稳食）工具！</p>
<p>「鲶鱼」这样一走动一呼喊，小贩和买菜的神经也就紧张起来，小贩此时想着的赶紧卖完走人，买菜的此时想着的能买到便宜新鲜的菜，所以就加速交易。</p>
<p>快到8点45分的时候，城管开始喊得更大声了，并且开始督促小贩们开始收摊，到9点，这条马路的小摊已经差不多走光了，只剩下一两个小摊在收拾东西，而此时，环卫工人也刚好来到，拿着扫把将马路上的烂菜胶袋等垃圾一扫而光，过了一阵子，这条马路又恢复了原来的样子。</p>
<p>我想，这样的情况也许每天都在发生吧。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到看一篇好文<a href="http://book.douban.com/review/6143186/" target="_blank">《不要买中午过后的虾子！》</a></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>太多食品的出产过程，有待我们更多分析，以及提供一个可能的想像。看到喜欢的蔬果摆在眼前，我常惊喜如见翠玉珠宝，也常保持这种探险的状态。从这一头顺瓜摸藤，回溯源头，看到它最初的环境。</p>
<p>——《男人菜市场》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="菜市场" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%8F%9C%E5%B8%82%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[写字的平常心]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/11/2014-09-11-write-ordinary/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/11/2014-09-11-write-ordinary/</id>
    <published>2014-09-11T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:51:29.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候的我对文字抱有一种敬畏,由此产生了一种文字洁癖，认为文字是一种很神奇的东西，可以记录，可以保存，可以流传，为免别人看到自己的糟糕的文字，能少写就尽量少写，可以不让别人看到就尽量隐藏。</p>
<p>初中开始写日记，是端端正正地写，将晴空万里日月如梭这样的话搬进日记本，到高中开始就随意一些，在苦闷的岁月里将日记本变成了发泄情绪的东西，大学期间出现了QQ空间，矫情的文字开始出现，但将这些的字句视作是自己的心血字句，敢于将文字放在公众可见的平台，悲伤地发现少有人懂。</p>
<p>工作后保持有一定的日记写作频率，也开了一个博客，但是发在博客的东西与日记仍有区别，往往是甄选日记的比较好内容发在博客上，有时也会强迫自己写几篇可以放上博客的文章，但为写而写，苦思冥想，绞尽脑汁，耗时极长，效果也不是很好。</p>
<p>开始写千字文后，有了一种豁出去的心态，管它好与不好都是自己作品，都是真实的自己，也就不担心了，写得不好自有人评价，写得好也有点赞。一个人总不能老写出好文章，写出些烂文也属正常，接受过去方能放眼未来，所以以往的文章我也不删，就让他们烂在QQ空间和博客里算了。罗素说，参差多态乃幸福之源。偶尔看回自己之前写的文章和日记也是一种生活情趣：原来自己以前那么傻逼，不过我也愿意承认以前的傻逼样子是我当时最聪明的时候。</p>
<p>直到现在，写字终于有了一种平常心，不受装逼的心胁迫，不为悲伤的情绪自舔，更不为文字的形态而畏畏缩缩，看见一件上心的事情就去写，遇到不公平的待遇就去写，感觉到可以让人获得帮助就去写，写仿佛已经成了生活习惯的一部分。别人说三天不看书，智商输给猪，现在这句话改成，三天不写字，脑筋会变直，也挺符合现在的生活状态.</p>
<p>以前写文字总觉得如临大敌，感觉像是拿着一只麦克风初次上讲台，一定要早有准备打好几次草稿才肯出手，现在写字就觉得文字在键盘底下的一门工具，虽然用得不熟，但也喜欢自己鼓捣，摸索摸索，像叠乐高一般，怀着目标去，总会搭出自己喜欢的形状来。</p>
<p>记录、总结、反省、学习、感想、思考……写作的形态多种多样，多多地关注一下身边和自己，总有写可以写的东西，例如偶尔认真地观照下自己的内心，写个感想也不会很难；系统地学习一门学问也可以记下学习的笔记；阅读一本书也可以记录下思想的变化。</p>
<p>平常那样做，如实地那样写，不要写自己不懂的，也不要自己不知道的，就像走一条路一样，一步就是一个字，等到走完长长的一段路，你的人生也就慢慢地写出来了。</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了豆瓣阅读、百度阅读、网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>我希望人们在说话和写文章时，要有点平常心。</p>
<p>————王小波《沉默的大多数》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="千字文" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%8D%83%E5%AD%97%E6%96%87/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="千字文与写作" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%8D%83%E5%AD%97%E6%96%87%E4%B8%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
