<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[1000 Words a Day]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Writing 1000 Words a Day Changes My Life]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.cnfeat.com/"/>
  <updated>2014-09-21T09:07:53.523Z</updated>
  <id>http://www.cnfeat.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[cnFeat]]></name>
    <email><![CDATA[cnFeat@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《世界与你无关》：世界虽然充满荒诞，但仍不至于与你无关]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/21/2014-09-21-leave-the-world-alone/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/21/2014-09-21-leave-the-world-alone/</id>
    <published>2014-09-21T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-21T09:05:11.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人从床上醒来，煮完早餐，吃完后看到桌面上放着昨晚从读书会上借来了一本《世界与你无关》，书名没有什么值得期待，如果世界真与我无关，那么这本书也应该与我无关，那么我就不应该看的。</p>
<p>突然想起一个段子：</p>
<p>做一朵安安静静的美男/女子，第一步就是把生命中所有的「干我屁事」替换成「你自己开心就好啦」，所有的「干你屁事」替换长「你猜」。这样你就会由内而外散发出安之若素、人淡如菊、岁月静好的质感。</p>
<p>等到我到一半，煮完午饭，吃完继续看到下午两点半，终于将他看完的时候，我顿时觉得，这本书应该归类到你开心就好啦。</p>
<p>作者丁丁张还有一本书叫做《人生需要揭穿》，本来我以为这本书是描写人生真实的书，我在豆瓣上标记为「想读」，而现在看完《世界与你无关》，再上豆瓣上查了下《人生需要揭穿》的内容，发现其实本质上这两本书是一样的，鉴于我已经看过王潇的《女人明白要趁早》之一二，同属感情励志书籍，人家王潇毕竟是大美女，看着书还偶尔可以看看封面，原谅我就是那么肤浅，况且文字还挺简单明快，而我实在忍受不了看到一个三十岁的孤独男人在夜里吞吐寂寞，也同时鉴于我的生命也是相当有限的，最后才发现这本书写给女人看的……</p>
<p>好想像刘德华唱《忘情水》那样来一句「啊哈」，然后喝口茶，装作我睡了一个上午才刚刚醒来。</p>
<p>好吧，现在入正题。</p>
<p>看完一本书毕竟是有些感觉的，除了以上的吐槽，还有些突然而来的感悟。</p>
<p>看着这本书里面提到的男男女女，我总会想起身边的朋友，有的人在纠结是要爱情还是要择偶，有的人直到现在还没有尝到爱情的滋味，有的人还在被家人安排去各种的相亲，有的人还吊儿郎当地留着穿着工衣去酒吧……我在想，也许某天我也会将比别人的故事像丁丁张一样轻描淡写地讲出来，这种感觉就像是下雨天雨水流过瓦片滴落门前野草的感觉，宁静而真实。</p>
<p>不过，我大抵不能像丁丁张那么像拉出去好长的一段磁带还能小心翼翼地拉回去般收放自如，一是所见所闻仍不不足以支撑，二是我比较讨厌自己孤独在一个角落喃喃自语，三是直接写感悟能写个两三千字这个就挺恐怖的。</p>
<p>最后，我发觉情感类的书我还喜欢连岳的，除了思辨还有戏谑，除了真实还有宽厚，除了故事还有哲学，是的，世界虽然充满荒诞，但仍不至于与你无关。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>有人对连岳说，你的《我爱问连岳》挺好看的，不过，要写些更重要的题材，要写能流传下去的文字！</p>
<p>连岳想了很久，发现没有什么东西比爱更重要，于是继续写了本《我爱问连岳二》。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="世界与你无关" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8E%E4%BD%A0%E6%97%A0%E5%85%B3/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[关于近况的交待]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/16/2014-09-20-tell-you-sth/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/16/2014-09-20-tell-you-sth/</id>
    <published>2014-09-16T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-21T09:06:36.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近的几天去了一趟广西贺州，在那里呆了五日四夜，在那里没有看电视，也没有连网络的电脑，只有大山、树林和蜿蜒的小路，通宵了一晚，练了几手毛笔字，9点钟就上床睡觉，6点多就起床，接连两天的早上，走上两三公里的山路去同一个地方，每次来回都要走一条新路……</p>
<p>在那里，我会在围墙上一坐就半个小时，和一只狗对望着就觉得很好玩，拔出一根新竹叶就可以含上一阵子……</p>
<p>生活节奏慢得就要停下来了，幸好我带了nook2，看看书不至于很无聊，不过这书本身也很有趣，是王小波的《沉默的大多数》。</p>
<p>今天我从6点半从广西贺州坐车到广州，再从广州坐高铁到珠海，再从珠海拱北到吉大，从吉大到横琴。</p>
<p>早上看到广西的大山，晚上看到澳门的烟花，一切都很神奇，这一切我从来没有想过，我在朋友圈发了条信息，一在荷兰的朋友回复说：生活中总是时不时都有这些让你不禁想要轻轻吟唱的时刻，让你瞬间忘却所有的不如意，真好。</p>
<p>最后，我再送给大家一首诗。</p>
<h3 id="在变老之前远去">在变老之前远去</h3>
<p>—</p>
<p>知了在枝上一叫，天就凉下来</p>
<p>寒气涌上树冠、肆意删改</p>
<p>凌乱成本地的秋天</p>
<p>衣襟上的松针越来越多，嫩得尖锐</p>
<p>在温凉的乳内寻找着对应</p>
<p>裙摆却执意扭身</p>
<p>在夜色中驾着剩下的夏天远去</p>
<p>—</p>
<p>夜莺在梦里一唱，人就老下去</p>
<p>暮色铺满被面、左右翻滚</p>
<p>合拢了起伏的屋顶</p>
<p>幻想中的生活日渐稀薄，淡得没味</p>
<p>把过浓的胆汁冲淡为清水</p>
<p>少年仍用力奔跑</p>
<p>在月光里追着多余的自己远去</p>
<p>—</p>
<p>日子在街头一掠，手就抖起来</p>
<p>文字漏出指缝、纷纷扬扬</p>
<p>爬满了将倒的旧墙</p>
<p>脚面上的灰尘一直变换，由苦渐咸</p>
<p>让模糊的风景改变了模样</p>
<p>双腿却不知强弱</p>
<p>在变老前踩着剩下的步点远去</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>春江水暖鸭先知，虽然城市还有夏天的炎热，但在山里已经能明显感到秋天的凉意，「知了在枝上一叫，天就凉下来」，岁月长，衣裳薄，大家保重身体。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="广西" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%B9%BF%E8%A5%BF/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[说说我手上的电子阅读器]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/15/2014-09-15-talk-about-nook2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/15/2014-09-15-talk-about-nook2/</id>
    <published>2014-09-15T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-13T08:44:04.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一两个礼拜，我又重新拿起了nook2，这是一个电子书阅读器，对于电子书阅读器，大家可能只知道kindle，是的，kindle太热了，豆瓣，知乎等文艺青年集中地都在强推，我已经看到过不少「你应该入手一部kindle」之类的文章，就连手握nook2的我当时也想入手一部，不过当时硬是拖住自己的手，不让自己买，不过幸好，事实证明一部nook2已经能够满足我一颗想阅读的心。</p>
<p>你们也许会问，我什么选择买nook2，而不选择买kindle？</p>
<p>这个问题很好回答，我是在2012年买的nook2，当时的nook2是这个样子。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/297079528.jpg" alt=""></p>
<p>而kindle是这个样子的，你看当时的kindle是如此的丑，还散发出一股浓浓的山寨味，作为一个有正常审美的人都会毫不犹豫地选择nook2。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/115I64L7-0.jpg" alt=""></p>
<p>况且，当时的nook2已经支持触屏，当然还有它出色的设计，至今还比kindle领先好几个层次。</p>
<p>屏幕边框刚好是拇指的宽度，这样用手拿着就不会遮住屏幕，同时，你留意到没有左右边框上凸起了四条线没有？那可是四个按键，轻轻一按就可以翻页，上面的是上页，下面的是下一页，当然也可以自行定制。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1772652273.jpg" alt=""></p>
<p>这还不够，当你手握nook2的时候，支撑的四个手指刚好就按在了背面凸起的弧线上，设计得恰到好处，无论是单手操作，还是双手握着，都非常的舒服。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/54437504.jpg" alt=""></p>
<p>当然，我选择nook2，还有另外一个原因：可刷机。</p>
<p>我平时就喜欢折腾电子产品，当时这个东西在什么值得买这个网站（现在还不知道这个网站请举手撞墙）上推得火热，各种的测评的帖子显示，这货使用的android系统，刷机之后可以将美版的系统刷成中文，而且还可以装各种的阅读软件，当时看得我是蠢蠢欲动，同时我也留意到支持nook2的论坛——Hi-pda资源相当丰富（直到现在还相当活跃），过了不久就出手了，当时我是在淘宝找买家海购回来的，花640元。</p>
<p>现在记起，那时候等海购回来的时光是如此的漫长，我几乎每天去转运网站去看状态，从美国到天津，从天津到广州，从广州到东莞，整整用了一个多月的时间。</p>
<p>好吧，说回正题。我拿到了机子不久就开始刷机，一共刷了四次，变成现在的样子。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1312110278.jpg" alt=""></p>
<p>如图，可以上印象笔记，可以看鲜果阅读，可以用傲游浏览器，更丧心病狂的是，这货竟然还可以用kindle商店。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1094016664.jpg" alt=""></p>
<p>不过我还没有用过这功能，目前用得最多的还是系统自带的看书功能而已。</p>
<p>有人问，用android系统，还刷了机，耗电应该挺厉害的吧？</p>
<p>哈哈，那倒不用担心，放它三两个月绝对不是问题。</p>
<p>或许又有人问，你看回本钱没有？</p>
<p>这个倒很难衡量，我曾经用它看完了《盗墓笔记》全集、柴静博客集、《枭雄与士林》和《史间道》，现在正在看王小波的《沉默的大多数》。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>你妹的，我自己抄自己不行吗？</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-09-03-20-07-52.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="电子阅读器" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%99%A8/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《人人都是产品经理》：将自己当作一件产品]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-14-everyone-is-a-pm/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-14-everyone-is-a-pm/</id>
    <published>2014-09-13T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-13T08:29:23.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>雕爷曾经说过一句话，原话我不记得了，大意是：我做的每一件事，每一个产品的目的都不是想着要做好每件事，做好每个产品，我只是想着，这件事情是我做的，这个产品是我做出来，我就会做到最好。</p>
<p>《人人都是产品经理》这本书我看了很久，并不是因为里面有太多的专业术语，也不是因为我是一个外行，而是因为这本书里面有很多值得思考的东西。我没有直接做过产品，所以在看这本书的时候，我是将自己当作一件产品。</p>
<p>做自己，做最好的自己，做自己的产品经理，我当时就这样想着。</p>
<p>那么，我当初买这本书的初衷是什么呢？</p>
<p>我想学会用产品经理的思维来打量身边的一切，我曾经想，如果将身边东西都视作是一件可无限改进的产品，那该会是什么样子。</p>
<p>例如去到一间餐馆，就开始用产品经理的思维审视，研究菜单，观察装修，留意服务等，直至发现可以改进的地方，然后向餐馆提出意见，餐馆改进，然后做得更好。</p>
<p>这只是一种理想的想法，而事实并非如此。</p>
<p>我曾经向朋友的开一位小店提供过意见，例如菜单制作、菜品改进、招牌更换……但对方给出的反馈是请求我不要再提意见了，他说我不喜欢别人来到我的店里否定我的作品，如果别人来我的店里吃东西说难吃，还指指点点，我一定给他们脸色看。虽然我知道朋友只是开开玩笑，但后来我也不怎么敢提意见了。</p>
<p>后来，我反思了一下，其实并不是每件产品都需要改进，它需要满足部分人就好，如果老板喜欢这样做，其他人也觉得没有问题，你怎么提意见也没有用，你提的意见只能满足一下自己嘴上的瘾而已。</p>
<p>所以我得出一个结论：你不能要求别人为你观感做些什么，你只能利用这些经验来丰富自己，所以我决定将产品经理的观念用在自己身上，不要试图改变世界来满足自己，要通过改变自己来改变世界。</p>
<p>改变自己也并不是轻易的事情，曾经很长的一段时间，我认为自己的价值观还没有塑造完成，甚至直到现在我还觉得自己学得还不够，所以我老是买书看书思考，看过一遍，想过一遍，再写过一遍，觉得这样做会让自己的所得更加深刻一点，就像产品一样在用自己，要多用，长时间地用，这样才能一点点地发现并改变。</p>
<p>孔子一日三省，我自问做不到，只能勉强地将每天写文章算一次，一个月写总结大反省一次，按照产品经理的思维，每个月的总结就是一次版本的upgrade，上个月是V2014.08，这月的就是V2014.09，通过这些小步改进，用各种标准来衡量自己，用各种数据来评价自己，才是真真实实地将自己当作产品来做。这样做虽然有点生硬，但对自己严格一点，这才是产品的眼光。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>我的性格决定了我不会有多大成就，而我安于此。我只想成为我希望成为的人，不想成为别人希望成为的人。我只想过我愿意过的生活，不想过别人希望我过的生活。</p>
<p>————萧秋水</p>
]]></content>
    
    
      <category term="人人都是产品经理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%98%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《重来》：工作狂是另一种失败者]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-13-overtime-sickness/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/13/2014-09-13-overtime-sickness/</id>
    <published>2014-09-13T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T11:46:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《重来》这本书是一本意思的书，它用正常的思维来审视我们平时病态的生活，一针见血地指出问题，并给出的药方。</p>
<p>里面的一篇《工作狂》让我想起我以往的工作经历。</p>
<p>我前公司曾经有一种根深蒂固的加班文化，对此我深恶痛绝，我一直认为上班的事情能在上班的时候做完就可以了，没有必要有事没事拖上一两个小时才下班，而前老板认为加班是一种对待工作的态度，说想当年我们工作的时候是每晚加班到10点11点才下班的，你们这些年轻人，真的是一代不如一代，然后就将对待加班这件事上纲上线，召集一大班的新人员工（当时我还是新员工）来忆苦思甜，企图用这种氛围来感染我们。</p>
<p>不过我们这些人大抵是有自己思想的，虽然心底里是不赞同老板的想法和说法，明明知道老板就是黑心，恨不得让我们做出1000元的工作却给100块钱的工资却，但是我们是不敢明说，当着老板的面子就点点头，散会后大家都知道应该怎么做了，你要我要加班我就加班，明明4个小时可以完成的工作，我们将其分散延长到6个小时，工作总量不变，时间延长，效率下降，这就是老板想要的结果。</p>
<p>老板还在忆苦思甜大会上点名赞扬了公司内一名元老级员工，要我们自省反观，提出要向工作狂前辈学习，同时布置了一项任务，要我们记录工作狂的下班时间。老板说的话当然要听，于是我就真的做起来了，每天下完班，吃完饭，洗完澡，洗完衣服，在大厅一边看着对面的灯光（公司宿舍就在办公楼对面），一边看着电视，留意着工作狂什么时候下班，结果一连记录了两天，工作狂都是晚上11点才关灯回家。</p>
<p>我当时心里默默地想着，如果老板调我去工作狂所在部门工作，我立马辞职。</p>
<p>事后，我将工作狂的下班时间记录发给老板，问一同事有没有发，他笑着说：</p>
<p>「逑，你都傻仔来噶，鬼先听距讲野，距叫你加班，又叫你睇人地加班，距自己又唔加班，得个讲字，你叫距日日坐系度加，我就加。」</p>
<p>翻译：「切，傻逼才听他讲的呢，老板叫你加班，又叫你观察别人加班，他自己又不加班，讲来讲去有个毛用，如果他天天在这里加班，我就陪着他在这里加。」</p>
<p>过了不久，有位在工作狂部门工作的同事因实在受不了这种工作模式，提出了辞职，又过了一年，说「傻仔先加班」的同事离职了，再过一年，工作狂部门的一名核心员工离职，去年，我离职了，到了今年，另一名工作狂的员工又离职，到现在，除了一名工作狂的亲戚员工还在，其他都是新招进来的员工。</p>
<p>对于此，我只能说，离职的都是正常人。</p>
<p>这本《重来》的书说到：</p>
<blockquote>
<p>一天到晚的加班能够解决一些问题，但他们制造的问题却更多。首先这种工作的状态经不起时间的考验。当职业的倦怠感到来的时候，这种工作方法根本不能够让员工继续持续下去。</p>
<p>工作狂往往不得要领。他们花费大把时间去解决问题，他们以为能靠蛮力了弥补思维上的懒惰，其结果就是让工作的效率变得更低。</p>
<p>这种「加班」的文化令正常的员工心怀愧疚，士气低落，还会因此陷进一种「跟风」的状态，每个人都在义务地加班，根本不管到底有没有生产力。</p>
<p>如果你只是为工作而工作，那么你就会丧失判断力。你的价值观和决策都是扭曲的。你没有能力去判断哪些工作值得去做，哪些工作应该放弃，最后搞得自己筋疲力尽，而一个筋疲力尽的人是无法做出明智决定的。</p>
<p>工作狂不是英雄。他们没有力挽狂澜，不过是浪费时间而已。真正的英雄早已相出办法、搞掂一切，然后回家了。</p>
</blockquote>
<p>最后，愿天下都喜欢员工加班的老板都赶紧改正思想，愿天下的工作狂找时间来反省自己的工作方法，愿在工作狂手下做事的员工早日脱离苦海，愿自己不要成为一个工作狂。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>这一定是世间无数对夫妻的故事。这种模式给人以安详亲切之感。它使人想到一条平静的小河，蜿蜒流过绿茸茸的牧场，与郁郁的树荫相相掩映，直到最后泻入烟波浩渺的大海中。但是大海总是那么平静，总是沉默无言、声色不动，你会突然奇妙的感到一种莫名的不安。也许这只是我自己的一种怪想法（就是这些日子这种想法也常在我心头作祟），我总是觉得大多数人这样度过一生好像欠缺点什么一样。</p>
<p>————《月亮和六便士》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="工作狂" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%8B%82/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[菜市场见闻录（2）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/12/2014-09-12-caishichang-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/12/2014-09-12-caishichang-2/</id>
    <published>2014-09-12T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T11:15:12.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>离我住的地方不远有个菜市场，这个菜市场我不久前去过一次，马路上干干净净，基本什么都没有，而今天过去，远远地看到菜市场外面的马路上人潮汹涌，走近一看，发现马路上居然摆下不少卖菜的地摊。</p>
<p>我突然才想起今天我来早了半个小时，唉呀，想不到相差半个小时，见到的光景就竟然是那么的差天共地。</p>
<p>在人群中穿行，看到有卖杯子的、有卖鸡蛋的、有卖水果的、有卖小海鲜的、还有卖早餐豆花的……总之，这条马路上几乎占满了摊位，密密麻麻，水泄不通。同时，我也留意到在地摊上的商贩动作相当麻利，买菜的人十分配合，选菜买菜付钱走人整个过程不用三分钟，交易之高效让人叹为观止。</p>
<p>我当时就奇怪为什么在这做买卖的人都那么有默契，几乎不讲价就买了，后来我才发现，原来在这条马路摊上出现了一条「鲶鱼」，这条鲶鱼就是城管。</p>
<p>鲶鱼效应大家知道吧，挪威人将一条鲶鱼放进装满沙丁鱼的鱼槽里，鲶鱼进入陌生的鱼槽，四处游动，而沙丁鱼见了条不知道啥玩意的鱼钻了进来，也十分紧张，四处躲避，加速游动，这样，整槽的沙丁鱼就活动起来，之前大队沙丁鱼缺氧而死的问题解决了，渔民回到港口就可以得到活蹦乱跳的沙丁鱼，这就是著名的「鲶鱼效应」，鲶鱼后来就是指那些能够刺激企业活跃的措施或手段。</p>
<blockquote>
<p>P.S.不管你是否赞成，我觉得小时代是刺激电影市场的鲶鱼。</p>
</blockquote>
<p>这条「鲶鱼」穿着便服在这条马路上游走，偶尔拿着一个对讲机在说话，时不时在大街上大喊，「你们快点收摊了，不然我要收你们的称了」。</p>
<p>我那个去，别家城管都是一大帮人开辆板车过来直接拖车的，现在这个城管，没有团队，也没有板车，单枪匹马，相当聪明也相当狠，打蛇打七寸，射人先射马，一上来先打草惊蛇，像鲶鱼一样在摆摊的菜场上游来游去，然后就喊着要没收小贩们的营业（稳食）工具！</p>
<p>「鲶鱼」这样一走动一呼喊，小贩和买菜的神经也就紧张起来，小贩此时想着的赶紧卖完走人，买菜的此时想着的能买到便宜新鲜的菜，所以就加速交易。</p>
<p>快到8点45分的时候，城管开始喊得更大声了，并且开始督促小贩们开始收摊，到9点，这条马路的小摊已经差不多走光了，只剩下一两个小摊在收拾东西，而此时，环卫工人也刚好来到，拿着扫把将马路上的烂菜胶袋等垃圾一扫而光，过了一阵子，这条马路又恢复了原来的样子。</p>
<p>我想，这样的情况也许每天都在发生吧。</p>
<hr>
<p>如果你从此文得到收获，请订阅微信公众号「cnfeat」，可能你会获得更多。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<p>点击「阅读原文」到看一篇好文<a href="http://book.douban.com/review/6143186/" target="_blank">《不要买中午过后的虾子！》</a></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>太多食品的出产过程，有待我们更多分析，以及提供一个可能的想像。看到喜欢的蔬果摆在眼前，我常惊喜如见翠玉珠宝，也常保持这种探险的状态。从这一头顺瓜摸藤，回溯源头，看到它最初的环境。</p>
<p>——《男人菜市场》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="菜市场" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%8F%9C%E5%B8%82%E5%9C%BA/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[写字的平常心]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/11/2014-09-11-write-ordinary/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/11/2014-09-11-write-ordinary/</id>
    <published>2014-09-11T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:51:29.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候的我对文字抱有一种敬畏,由此产生了一种文字洁癖，认为文字是一种很神奇的东西，可以记录，可以保存，可以流传，为免别人看到自己的糟糕的文字，能少写就尽量少写，可以不让别人看到就尽量隐藏。</p>
<p>初中开始写日记，是端端正正地写，将晴空万里日月如梭这样的话搬进日记本，到高中开始就随意一些，在苦闷的岁月里将日记本变成了发泄情绪的东西，大学期间出现了QQ空间，矫情的文字开始出现，但将这些的字句视作是自己的心血字句，敢于将文字放在公众可见的平台，悲伤地发现少有人懂。</p>
<p>工作后保持有一定的日记写作频率，也开了一个博客，但是发在博客的东西与日记仍有区别，往往是甄选日记的比较好内容发在博客上，有时也会强迫自己写几篇可以放上博客的文章，但为写而写，苦思冥想，绞尽脑汁，耗时极长，效果也不是很好。</p>
<p>开始写千字文后，有了一种豁出去的心态，管它好与不好都是自己作品，都是真实的自己，也就不担心了，写得不好自有人评价，写得好也有点赞。一个人总不能老写出好文章，写出些烂文也属正常，接受过去方能放眼未来，所以以往的文章我也不删，就让他们烂在QQ空间和博客里算了。罗素说，参差多态乃幸福之源。偶尔看回自己之前写的文章和日记也是一种生活情趣：原来自己以前那么傻逼，不过我也愿意承认以前的傻逼样子是我当时最聪明的时候。</p>
<p>直到现在，写字终于有了一种平常心，不受装逼的心胁迫，不为悲伤的情绪自舔，更不为文字的形态而畏畏缩缩，看见一件上心的事情就去写，遇到不公平的待遇就去写，感觉到可以让人获得帮助就去写，写仿佛已经成了生活习惯的一部分。别人说三天不看书，智商输给猪，现在这句话改成，三天不写字，脑筋会变直，也挺符合现在的生活状态.</p>
<p>以前写文字总觉得如临大敌，感觉像是拿着一只麦克风初次上讲台，一定要早有准备打好几次草稿才肯出手，现在写字就觉得文字在键盘底下的一门工具，虽然用得不熟，但也喜欢自己鼓捣，摸索摸索，像叠乐高一般，怀着目标去，总会搭出自己喜欢的形状来。</p>
<p>记录、总结、反省、学习、感想、思考……写作的形态多种多样，多多地关注一下身边和自己，总有写可以写的东西，例如偶尔认真地观照下自己的内心，写个感想也不会很难；系统地学习一门学问也可以记下学习的笔记；阅读一本书也可以记录下思想的变化。</p>
<p>平常那样做，如实地那样写，不要写自己不懂的，也不要自己不知道的，就像走一条路一样，一步就是一个字，等到走完长长的一段路，你的人生也就慢慢地写出来了。</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了豆瓣阅读、百度阅读、网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>我希望人们在说话和写文章时，要有点平常心。</p>
<p>————王小波《沉默的大多数》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="千字文" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%8D%83%E5%AD%97%E6%96%87/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="千字文与写作" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%8D%83%E5%AD%97%E6%96%87%E4%B8%8E%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[处理错误的最好方法是什么？]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/10/2014-09-10-how-to-fix-a-mistake/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/10/2014-09-10-how-to-fix-a-mistake/</id>
    <published>2014-09-10T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:50:44.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一">一</h2>
<p>可能是因为老师们都觉得学前班（现在叫幼儿园）和一年级是写错字最多的时代吧，我在读小学二年级之前是不允许用圆珠笔的写作业的，我仍记得我在读学前班的时候时候在田字格里写字，写一横觉得横得不够直，写上一竖又觉得歪，就要擦掉重写，如此来来往往反反复复地写，以至于作业本每一个字的背后都有橡皮擦重重涂擦过的痕迹。</p>
<p>当时的校园存在着一条写字工具鄙视链：用钢笔鄙视用签字笔的，用签字笔的鄙视用圆珠笔的，圆珠笔的鄙视用铅笔的，用铅笔的只能自己鄙视自己没有快点长大。</p>
<p>一年级的我虽然已觉得自己已经进入了小学的社会，但是还在用着铅笔写字，这意味着我还处在学校的最底层，所以总想着自己能脱离一年级赶紧用上圆珠笔，赶紧进入上层鄙视链。</p>
<p>等了一年，终于升上二年级，用上了圆珠笔，但发现从一年级时已经养成了一个习惯：总喜欢自己写在本子上的字是最好的。具体表现在用圆珠笔的时候，写错字擦不掉，就用圆珠笔将写错的地方涂的一坨黑，后来出现了改正纸和透明胶，我立马就喜欢上了这种改正工具。</p>
<p>现在看来，这种改正工具的表现方式实在是太欲盖弥彰了：本来不是那么明显的错误，一用上改正工具之后就十分明显，用改正纸会像打补丁，用透明胶像挖坑。</p>
<h2 id="二">二</h2>
<p>即使到了高年级，我的笔盒也一直放有一支铅笔，我还是怀念那种生怕自己写错什么但其实写错了还可以用橡皮擦擦掉的可弥补感和舒适感。</p>
<p>到了初中之后，老师教导我们，如果你们一不小心写错什么，大可不必将作业本上的错误都涂黑或者涂抹掉，直接划掉或叉掉，在旁边写上正确的就可以了。</p>
<p>那时候，我已经骄傲地爬上了写字工具鄙视链的顶级——用钢笔写字了，你知道这样这种感觉吧，熬了那多年，终于处在顶峰，拔剑四顾，俯视众生，山下的都是渣渣，虽然老师做出了写字的建议，可是还是喜欢用各种方式来修正自己的错误。</p>
<p>但这样做往往会产生这样的结果：嚓，老子怎么会犯错？那只是我不小心而已，你看，我马上就知道自己错了，我多么聪明，还马上用橡皮擦擦干净，咦，这纸怎么越擦越薄了，噢，穿了一个洞，好丑，怎么办，唉，没办法了，幸好还没写多少，撕掉这一页吧。</p>
<p>犯了了一个小小的错误，却要用更好坏的行动的来掩盖它，这是比欲盖弥彰更拙劣的处理方式。</p>
<h2 id="三">三</h2>
<p>直到高中，改正纸没有得买了、也没有什么人用透明胶了，但出现了一堆用涂改液的人，可我实在不喜欢用涂改液。</p>
<p>因为有一次我将涂改液无意地倒在白花花的塑料泡沫上，竟然发现泡沫给溶掉了，初中的化学知识告诉我，这货肯定有毒，我可不想英年早逝，于是就渐渐地少用了。</p>
<p>同时，我也惊奇地发现，学霸们几乎不用改正纸、透明胶和涂改液，如果他们写错字，他们会直接划掉，在隔壁空白继续写，对错别字的处理方式和初中老师告诉我们的简直一模一样。</p>
<p>那时候，我在想：为什么学霸们能够容忍错别字在自己的作业本上出现，并且能够云淡风轻划，掉再继续在旁边写？</p>
<p>后来我才想通了，相对于以前的处理方式，这种划掉重写的时间成本和经济成本较低，省去买购改和寻找改正工具的步骤，最重要的是这种方式能够使这个作业的版面保持高度的统一，再也没有突兀的明显的破坏和谐的修补痕迹。</p>
<h2 id="四">四</h2>
<p>其实，大家可能都知道直接划掉重写是最好的方法，但相对于原地立刻改正错误，更多人更喜欢掩藏错误。</p>
<p>自己犯下的小小错误会在自己眼中被无限地放大，由于自尊心作祟和对错误的后果的误判，自己往往会第一选择掩盖处理，本来小小的一个错误却由于刻意的掩盖却变得更大更明显，后果也更加严重。</p>
<p>发现自己错误不难，难就难在自己发现了却不敢承认并立刻改正，这是心理的一道坎。承认错误是一种能力，懂得分清错误的大小更是一种能力。承认错误是接受自己，懂得分清错误的大小是重新认识自己。迈过了这道坎，以后的选择也会轻松很多。</p>
<p>在发表一场公开演说时出现口误，千万不要解释口误怎么来的，那只会使公众更加不耐烦，而要马上道歉，继续演讲，观众会很快忘记你的口误，将注意力集中在你演讲的内容；在接受客户、老板和朋友的建议投诉时，千万不要找出各种的借口来掩饰自己的错误，别人会认为你的态度有问题，所以你能做就是就是静静地点头倾听，适时寻求建议，利用别人做镜子，你才能成为更好的人。</p>
<p>承认自己的错误其实没有什么大不了，别人指正，接受事实，衡量利弊，马上改正，这就是处理错误的最好的方法。</p>
<hr>
<p>（题图：Sreekumar Mahadevan Pillai by Antics）</p>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了豆瓣阅读、百度阅读、网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>以前的苹果是你想要怎样我偏不怎样，现在的苹果是你想要我怎样我就怎样，有一种良家妇女进青楼的感觉。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="城市" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%9F%8E%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理与学习" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如何融入一座城市]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/07/2014-09-07-how-to-get-into-a-city/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/07/2014-09-07-how-to-get-into-a-city/</id>
    <published>2014-09-07T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:50:49.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为工作，你来到一个全新的城市，举目四望一片茫然，不知何处了解一个城市的风土人情；因为出差，你来到一个陌生的城市，做完公事，你想自己出去走走，看看这个城市和自己所在的城市有何不同；因为旅游，你来到一个久久渴望来到的城市，但你突然不想按照攻略上走，那该如何？</p>
<p>简而言之，如何融入一座城市？</p>
<p>地图公交</p>
<p>搞一张地图，如果没有，手机上下载一个，看看哪里是市中心，哪里是最繁华的地方，坐着公交过去，路过麦当劳，看看电影院，去超市看看物价，逛逛shopping mall。</p>
<p>同城活动<br>打开豆瓣，看看最近的同城活动，选个你喜欢的活动，参与进去，你会在其中认识到当地的朋友，他们会告诉你他们的故事，藉由他们，你会了解更多关于这个城市的信息。</p>
<p>老城区<br>找到这个城市的老城区，早上走一圈，往人多的地方走，看看当地人在哪里吃早餐，在哪里买菜，在哪里跑步做运动，你可以跟着他做一遍；傍晚也走一圈，看看老城区的夜色，走走几十年的路面，观察下当地人的夜生活。</p>
<p>周围三公里<br>可以的话，以你住的地方为圆心，走走周围三公里的地方，不必一天走完，一天走一点，你可以步行，也可以踩单车，大范围地顺时针扫过去，你会发现你周围的不止你的宿舍，你的酒店，外面还有更大的世界。</p>
<p>当地的景点<br>当地的名胜古迹、城市地标、人民公园、旧市府、中山路、文化广场、文化宫等，这些都是一个城市的印迹，不看看人文景观，就无法理解这个城市。</p>
<p>最富有与最贫穷的镇区<br>这个镇区为何富有，为何而贫穷？那里的富是因为一直富有吗，还是由贫穷转化而来的？那里的贫穷是因为一直贫穷吗？里面的原因又是什么？在城市的两极游走，看着在街边的流浪狗，看着正在兴建的小区，看着五颜六色的霓虹灯，你会更加深刻的体会这个城市给人所带来的困惑？这个城市的文明与边缘到底如何融合？何时才能融合？</p>
<p>图书馆、科技馆和展览馆<br>一般来讲，图书馆、科技馆和展览馆都会在同一块地方，三者相隔不远，要逛可以一起逛。</p>
<p>图书馆的建设可以看得出这个城市对待文化的态度；人流量可以体现出在这个城市居民的素养；被借阅出最多的，被翻得最旧的书，最多人聚集的书架都可以反映到城市文明进程。</p>
<p>展览馆一般会有这个城市历史文化介绍，同时还有各种主题展览，逛展览不仅仅是提升自己的一种方式，更是一种生活方式。</p>
<p>科技馆是一个城市集中地体现本地最高科技成果的地方，科技成果几乎与科技投入成正比，而科技投入又与经济发展成正比，是骡子是马，你进去看看就知道。同时，科技馆也有科普区，看看大人们带着小孩过去普及下科学知识，自己也玩玩，这本身也是一件趣事。</p>
<p>关注微博和公众号<br>微博和公众号都会推送这个城市的最新信息，衣食住行，天气交通，促销打折……微博和公号发布的东西几乎就是这个城市关心的东西，你关注着这个城市，这个城市也会对你亲切许多。</p>
<p>（题图：Goiás - Brasil by Tati）</p>
<p>点击「阅读原文」查看历史文章存档。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p>【一期一会】</p>
<p>城市就像一块海绵，吸汲着这些不断涌流的记忆的潮水，并且随之膨胀着。 然而，城市不会泄露自己的过去，只会把它像手记一样藏起来，它被写在街卷的角落，窗格的护栏，楼梯的扶手，避雷的天线和旗杆上，每一道印记都是抓挠，锯锉，刻凿，猛击留下的痕迹。 每到一个新城市，旅行者就会发现一段自己未曾经历的过去：已经不复存在的故我和不再拥有的事物的陌生感，在你所陌生的不属于你的异地等待着你。</p>
<p>————卡尔维诺《看不见的城市》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="城市" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%9F%8E%E5%B8%82/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理与学习" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[京东的USB无线网卡比线下还贵三块钱]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/06/2014-09-06-USB-jingdong-wangka/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/06/2014-09-06-USB-jingdong-wangka/</id>
    <published>2014-09-06T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:50:58.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来，我都认为线上的3C产品会比线下的便宜，或者说，在我们的脑海中，网上买总比实体店买更加便宜，其实不然。</p>
<p>Claire的办公室有WIFI，但办公电脑上不了外网，于是就想着买一个USB无线网卡给她用用，但是，去哪儿买？电子产品还是在网上买，价格透明，还可以比价，到哪家店买？第一个浮现在我脑海的就是京东，京东本身就是做3C产品起家的，价格质量还信得过。</p>
<p>在京东上搜「USB无线网卡」，林林总总，很多选择，考虑到使用环境是在办公室，使用的人群是女生，购买方式是自费，所以也不用一上来就选销量最高的TP-LINK，随便选个二三线牌子就好，例如腾达、水星、磊科等，一来是价格便宜，大概二三十块就可以搞掂，二是无线网卡的使用差别实在不大，质量再差也会像山寨手机那样卡顿重启。</p>
<p>但是，问题来了，京东需要购买59元才免运费，就算是钻石会员也要满39元菜免邮费，于是我就叫Claire问问办公室同事看看有没有需要，一起凑个单。</p>
<p>过了几天，我出去吃饭路过电脑城，突然想起要买无线网卡这件事，便进去问问，心里觉得如果电脑城的奸商们不开天撒价，给个公道价钱，我顺手带个回去也就算了，反正这东西以前我也买过，价格二十块上下。</p>
<p>进去到电脑城里面，里面的人空空如也，十分萧条，一个顾客都没有，只有店家在吃饭，随便找间店一问，商家的反应跟京东的搜索一样，上来就是TP—LINK，我问有没有便宜些的，商家说没有。于是，我去隔壁问，隔壁也是一上来就是TP—LINK，我说我不要TP—LINK，你拿个便宜点给我就好，商家于是拿出来了一个不知名牌子的货出来说十五元，我拿起这货看看，觉得没啥问题，价格也还可以，也不求啥牌子了，能用就好，顺便问了句用不了可不可以拿回来换的问题，就给了50块说收了，商家收了钱，找回给我钱，我拿回钱一看，嚓！商家居然找回25块给我！</p>
<p>我问：「你刚才不是说15块吗？」</p>
<p>商家：「我刚才说25！」</p>
<p>我说：「你这杂牌货网上也只卖十几块吧？」</p>
<p>商家：「不要跟我说网上的价格，网上的价格和这能比吗？」</p>
<p>哎呀，我居然在人迹罕至的电脑城说出在「网上买价格更便宜」这样的话，实在是投鼠忌器，要知道最近几年电脑城的生活被京东搞得实在是不好过，本来就是赚那么一点儿差价，现在好了，底裤被人扒开，不恼羞成怒才怪。</p>
<p>我只好说：「那我不要了。」</p>
<p>说完，商家退钱，我又跑去隔壁再问。绕了一大圈，才发现还剩最后一家，进去一问，最便宜的需要28块，我说太贵了，能不能便宜些。</p>
<p>店家说：「我现在才赚你三块钱，这都嫌贵，你要多少才买？」</p>
<p>我说：「20块吧，说后我做出要走的样子。」</p>
<p>随后，老板娘进来了：「25块给你好了。」</p>
<p>我说：「25块我要那个好的。」说完我指了指那个看起来质量比较好的产品。</p>
<p>老板娘想了想，大有点已经做不下去不如赚一点点卖出算了反正这东西不卖白不卖的态度，最后说：「23块啦。」</p>
<p>我想了想，也懒得继续讲价，就收了。</p>
<p>出了门，觉得好奇要查一查这货在京东要卖多少钱，于是拿出微信扫一扫，结果显示：一号店20块，当当23块，而京东要26块。</p>
<p>嚓，怎么会这样？</p>
<p>眼下京东已经成为中国的最大在线直营零售网站，做3C产品起家，现在飞黄腾达居然店大欺客了？</p>
<p>可能有人说我那么着紧这三块钱，说就说吧，可这三块钱真让我想起沃尔玛的故事。</p>
<p>沃尔玛超市进入中国市场到处打出「欢迎比价，如有高价，填补差价」的口号，目的不是在于做「最低价的超市」，而是在于打压其他超市。首先沃尔玛利用其超高的议价能力（大进货量）来压低供货商的价格，力求做到最低，然后用几乎成本价来卖出，让其他超市无法跟进，长期以往，其他超市的客流就越来越少，或转让，或倒闭，最后只剩沃尔玛一家独大，等到这个时候，竞争对手已经消失，沃尔玛的就可以主导这个市场的价格。</p>
<p>这就是典型店大欺客。</p>
<p>话说你们留意到了吗，沃尔玛在一二线城市几乎没有或者陆续关店，三四线城市却在迅速扩张，这就是沃尔玛的布局，越是信息流通差的城市，钱就越好赚。</p>
<p>说回京东，这个商城在建立初期主打电子产品，用透明的价格频频促销，大笔烧钱，确实让不少的消费者获益，同时也干掉了不少的电脑城，让装机的转行卖手机。</p>
<p>现在，京东已经在人们心智领域中已经占据了网上3C购物的第一首选的位置，商城品牌建设好了，钱烧得差不多了，眼下的对手一号店、当当都处于默默地低调的状态，现在只有亚马逊偶尔出来斗一斗。</p>
<p>此时此刻，京东不出手更待何时？</p>
]]></content>
    
    
      <category term="网卡" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%BD%91%E5%8D%A1/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理与学习" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[分享：在客运站被强制购买乘客保险该怎么办？（上）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/04/2014-09-04-Insurance-feedback-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/04/2014-09-04-Insurance-feedback-1/</id>
    <published>2014-09-04T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:49:50.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>临近中秋，我提前去香洲汽车站买票，买完发现车票后面莫名其妙地多一张东西，仔细一看，原来是捆绑销售的乘客人身意外险保险单。</p>
<p>我当时就觉得很不爽，售票员根本没有询问乘客要不要购买保险？况且，现在所有的人身意外险都必须记名投保，客运站在没有向索要身份证的情况下给出了一张不记名的手撕人身意外险保险单，这是一种明显的违规行为。</p>
<blockquote>
<h3 id="科普：">科普：</h3>
<p>手撕保单常见于汽车客运站，保险公司将一本厚厚小保单放在客运站售票窗口，情况就类似于我们在公车售票员拿着一本汽车票一样，如果乘客要购买，直接在保单上打印好汽车出发日期，然后撕开给给乘客。</p>
<p>这种手撕保单给乘客带来的问题就是保单上并没有注明乘客信息，乘客信息也并没有录入到投保系统，万一这张手撕保单丢失了，双方就无据可查，先出出去开张收据都要留底，保险公司这样做是对乘客的极其不负责的行为。</p>
</blockquote>
<p>保监会在2009年已经出台了《关于停止已撕票方式经营短期意外保险的通知》，要求保险公司一律停止以手撕票方式经营短期意外伤害保险。</p>
<p>现在五年过去，居然还有保险公司在做这种违规的事情。</p>
<p>我不想以后去每次买票的时候都要跟客运站的售票员说不要保险谢谢，也不想所有去香洲客运站买票的人都多支付了两块钱莫名其妙的保险费，同时，作为保险公司前员工，四年来一直被投诉，不去做些事情，得到了这些保险知识经验算是白费了，所以，这次我决定投诉一下。</p>
<h3 id="客运站">客运站</h3>
<p>本来想投诉一下客运站的售票员，但以半个保险界业内人士的经验看来，客运站的保险大多是保险公司一手操办的，而且售票员和保单上的保险销售人又不是同一个人，可能售票员还要接受公司的保险业绩考核，所以，直接投诉售票员，只能向客运站领导投诉说售票员没有执行告知义务，领导将售票员骂一顿，情况可能在短期内改观，不久又会恢复正常。</p>
<p>就算客运站领导十分重视这个问题，解决的也只是投保询问的问题，未能解决实名投保的问题，所以，解决源头问题还是要找到相关的监管部门。</p>
<h3 id="保监会">保监会</h3>
<p>各地市都要保监会，我寻思着直接找珠海的保监会应该能解决问题吧，但是上网一查，珠海保监没有网站，网上论坛提供的是珠海保险协会的电话，好不容易找到了中国保监会设立的保险消费者投诉维权热线12378，打了过去。</p>
<p>「您好，请问有什么可以帮到你？」</p>
<p>「请问你这里是哪里的保监会？」</p>
<p>「广东省保监会」</p>
<p>「我在珠海香洲汽车站买了不记名的乘客人身意外险，我想问一下客运站这样做属不属于违规行为？」</p>
<p>「请问你买的保单是什么公司的？」</p>
<p>「永安财险。」</p>
<p>「你跟他们公司沟通过没有？」</p>
<p>「没有。」</p>
<p>「建议你先跟永安财险取得联系，看看能不能解决问题。」</p>
<p>「永安保险公司是违规操作了，我要投诉保险公司。」</p>
<p>「可以在保监会网站填写投诉申请，北京国家保监会审批给予意见后，我们才能处理。」</p>
<p>「这样的投诉什么时候有批复？这样从北京绕一圈回到广东大概要多长时间？」</p>
<p>「因为是要北京方面处理，我们比较难估算。」</p>
<p>「有没有说你们直接处理的事情？」</p>
<p>「可以直接传真，直接由省保监会处理，十个工作日后回复。」</p>
<p>「十个工作日？！时效也太长了吧，那我说他违规操作呢？」</p>
<p>「那就属于举报，举报涉及利益冲突，是要提供材料的，也是在网站上操作。」</p>
<p>举报要实名，要提供材料，好麻烦，还要来来回回等上十几天，估计也会石沉大海吧，不能直接解决问题。</p>
<h3 id="保险行业协会">保险行业协会</h3>
<p>省保监会远水难救近火，直接找当地保险协会看看，于是在网上找到珠海保险协会电话0756-8130536，打了过去。</p>
<p>「请问售卖不记名人身意外险算不算违规？」</p>
<p>「这个不归我管，请打12378。」</p>
<p>「那你们管什么？」</p>
<p>「消费者与保险公司纠纷。」</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/a19a37d4gdbe562b97d3a%26690.jpg" alt=""></p>
<p>这就是那位小朋友参加少儿摄影比赛获奖作品，和我手机的壁纸一模一样。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="投诉" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%8A%95%E8%AF%89/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理与学习" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[分享：在客运站被强制购买乘客保险该怎么办？（下）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/04/2014-09-05-Insurance-feedback-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/04/2014-09-05-Insurance-feedback-2/</id>
    <published>2014-09-04T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:51:02.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文再续上一回。</p>
<h3 id="永安财险">永安财险</h3>
<p>向监管部门反应意见实在太不靠谱了，还直接向永安财险投诉吧，看看他们对这件事情什么看法？于是，我打通了保单上客服电话995502，转到投诉专线。</p>
<p>「您好，请问您要投诉什么内容？」</p>
<p>「我要投诉你们违规操作，售卖撕票保单，没有向投保人尽到告知义务。」</p>
<p>「具体经过是怎样的呢？」</p>
<p>事情经过省略……</p>
<p>「您好，我这里有有一个当地承保部门的电话，可以发送你的手机，你可以向承保部门反映此意见。」</p>
<p>「你们不可以直接处理这一意见吗？」</p>
<p>「我这里只是客服中心。」</p>
<p>「你是那里客服中心？」</p>
<p>「广州的，建议你拨打当地承保部门电话，我已经将短信发送到你手机上了，现在临近12点，他们将近下班了，你要不要尽快向他们反应一下？」</p>
<p>这个客服中心相当不负责任，直接将事情推给了当地承保部门，还有，这个客服小妹是不是想着12点要吃饭了？那么急着催我打电话给当地承保部门。</p>
<h3 id="珠海永安财险承保部门">珠海永安财险承保部门</h3>
<p>接着我收到了一条95502发来的短信，上面只写着：【永安财险】0756-3882130。</p>
<p>「您好。」</p>
<p>「您好，我要投诉一下你们公司。」</p>
<p>「请问是什么事情？」</p>
<p>我将事情经过说了，问：「你们知不知道这样做是违规的？」</p>
<p>「我们已经在那边配置了机器，会不会机器坏了？」</p>
<p>「机子坏了怎么出保单了？」</p>
<p>沉默……</p>
<p>「还有，你们跟客运站合作，为什么不告诉售票员要尽告知义务？别的客运站售票员都会在买票前问要不要购买保险。」</p>
<p>「我们有跟售票员做培训的，可能是他们忘了吧？」</p>
<p>「忘了是不是你们监督管理不够？这保单是你们保险公司出，你们跟客运公司合作，客运公司有责任，他们卖他们有责任，但你们保险公司也有责任，不过最主要的还是你们责任，别的客运站都要身份证都要身份证才能购买，没有身份证是不能买的。」</p>
<p>「这个的确是我们工作的疏漏，我们需要检查一下，您问你的电话多少？贵姓。」</p>
<p>「这个就是我电话，姓陈。」</p>
<p>「好的，我会尽快向我们领导汇报。」</p>
<p>「其实之前我已经向保险会举报过了，但是他们说还要什么材料，我就不搞什么材料了，你们尽快落实跟进就好。」</p>
<p>「多谢你的理解。」</p>
<p>「好吧，就这样。」</p>
<h3 id="回应">回应</h3>
<p>我是在2014年9月2日买的车票，第二天，2014年9月3日下午两点半，永安当地承保部门给我来了电话，说相关意见已经提交领导，将尽快对客运站系统进行升级，升级之后必须使用身份证才能购买保险，同时将会对客运站售票员进行再次培训。</p>
<p>回复完之后，永安当地承保部门还询问我是不是专业人员，我说我以前是，现在不是了。</p>
<p>我想，考虑到同行之间竞争比较激烈，保险公司相互举报也是正常的，我这样说了一下不知道他们是不是松了一口气。</p>
<p>至此，这一圈的投诉终于有了一个结果，但是这个结果还有待验证，但鉴于永安财险此次行为已经涉及违规，同时我在电话说到我已向保监会提及此事，估计永安财险公司将会尽快改进，如下次买票还遇到这样行为，我可能会考虑举报了。</p>
<h3 id="总结">总结</h3>
<p>总体来讲，大部分的单位和机构都是在踢皮球。</p>
<p>保监会在投诉前设置各种关卡，有网络投诉，传真投诉，为什么就没有电话投诉？没有网络和传真是不是不能投诉了？</p>
<p>保险协会没有直接回答我的问题，直接将球传到了保监会的头上，难道我一定要跟保险公司产生纠纷才能找你们协会吗？</p>
<p>保险公司客服中心实行客户负责制，由客服直接联系问题部门，反映意见，如能解决自行解决，不能解决直接叫问题部门联系客户，而不是叫客户打电话给问题部门，问题解决之后，问题部门向客服中心反馈，再由客服中心回访客户，这才是真正的投诉闭环。永安保险公司属于小保险公司，客服水平与大保险公司仍有大大的一段距离。</p>
<p>当地承保部门其实已经意识到这个手撕保单问题，但明知故犯，我认为有以下原因：一来是手撕保单的利润率很高；二是低估乘客的保险知识水平，认为很少人会认识手撕保单是违规行为；三是实名投保乘客人身意外险的经济和技术成本较高，四年前，我在前雇主的保险公司提出这样的需求，但直到现在，前雇主仍未研发出可与客运系统结合的实名投保系统。</p>
<p>对于乘客，如果大家在香洲客运站还遇到这种情况，建议直接在柜台退保，不行的话直接拨打0756-3882130进行吐槽，</p>
<p>最后，方便的话还可以添加我微信公众号：cnfeat，在后台进行反馈，我会持续跟进此事。</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>五年前，我采访了一个人，这个人在火车上买了一瓶一块五毛钱的水，然后他问列车员要发票，列车员乐了，说：“我们火车上自古就没有发票”。然后这个人把铁道部告上了法庭，他说：“人们在强大的力量面前，总是选择服从，今天如果我们放弃了一块五毛钱的发票，明天我们就可能放弃我们的土地权，财产权，和生命的安全。 权利如果不用来争取的话，权利就只是一张纸。</p>
<p>————柴静</p>
]]></content>
    
    
      <category term="投诉" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%8A%95%E8%AF%89/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理与学习" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[说真话，首先是对自己负责，其次是对别人负责]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/03/2014-09-03-tell-the-true/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/03/2014-09-03-tell-the-true/</id>
    <published>2014-09-03T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:50:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生是不是需要揭穿？</p>
<p>需要。</p>
<p>2014年8月31日，我参加珠海第一届公益伙伴日，看到了珠海旅游摄影协会主席展示的获奖作品，这些获奖作品是参加少儿科普摄影比赛的打印版稿件，主席介绍，这些几乎都是三年级学生拍出来的作品，每人能获得600元的奖金，简而言之，这里的每张图片都值600元，我好奇翻翻这些图片，突然发觉其中的一张拍摄蜻蜓的照片很眼熟，貌似在哪里见过。</p>
<p>想了约十秒，觉得这张获奖作品真的和我手机内的一张壁纸很像很像，于是马上翻出手机一看，果真一模一样，我马上做出定论：这个学生在做假。</p>
<p>此时心里犹豫：要不要告诉主席？如果告诉了主席，取消了他的获奖资格，会不会对小朋友造成心理阴影？</p>
<p>不过这些念头在我脑海只是一闪而过，转而在我心中的出现一句话却是巴金的「说真话」。</p>
<p>为什么这个时候我的心中会崩出这么一句话？</p>
<p>说来话长，真的很长。</p>
<p>话说有天我在看雕爷2007年的帖子，看到雕爷在说巴金的《说真话》，前两周逛图书馆刚好又遇到这本书，还顺便翻了几页，而此时，图书馆恰恰挂的就是这位主席的蝴蝶摄影展。</p>
<p>总而言之，当时我就决定向主席说真话了。</p>
<p>我说：「如果发现获奖作品中做假怎么办？」</p>
<p>主席说：「那就要递交原稿验证，一验证就知真假了。」</p>
<p>说完我就拿出手机照片给他比对，他一看，还真一模一样</p>
<p>他说，「这照片是哪里来的？」</p>
<p>我说，「我忘记了，反正就是在网上。」</p>
<p>他，「我给每位家长都发了短信，说要注明原创的。」说完，他在相片后面注明「网上」字样。</p>
<p>「不过，现在也不能证明他就是做假，有可能你用的那张图恰好就是他拍的，这一切都要他提供原片才能证明，你现在没有用这张图片来做其他用途吧？如果有用作商业用途，那就是你侵权了。」</p>
<p>我突然醒觉：原来我刚才无意识地做了一个有罪推定！虽然没有证据能直接证明学生在做假，但在我在心目中居然确信学生在做假，这是个多么想当然的思维陷阱，虽然三年级的小朋友很难拍出这样的图片，但是不能排除他真能拍出如此好的图片。</p>
<p>接着回到现实，主席继续说，「谢谢你指出来，我事后会叫他们提供原图的，如果三天提供不到，就只能取消他的获奖资格了。」</p>
<p>我说，「我也没想到这里居然会出现一张我看过的图片，不好意思。」</p>
<p>事后我在想：我就这样说出了这个事实，有可能让那个小孩子失去既定的奖金，也有可能让孩子背负上一些阴影，这样做有必要吗？</p>
<p>第一、我说真话很有必要，这首先是对自己负责。</p>
<p>第二、三年级的孩子一般不会做假，这图片有可能是家长授意提供的，会不会存在一种情况，孩子叫家长带他去拍摄昆虫，但是家长嫌麻烦，直接在网上找了张图片敷衍孩子，如果这样做的话，那么这个家庭的教育也存在问题。野外科普应该是一个好好的亲子活动，如果这都不愿意陪同参加，那么家长就要反省一下了。不过，以上都是推测，我期待有更合理但无恶意的解释。</p>
<p>第三、如果小孩子为了奖金做假，这就很严重了。小小年纪为了奖金就可以不诚实，很有必要用这个事件来教育他一番，只不过是教育需要注意可以说是交错了图片，要孩子另外再提供一张。</p>
<p>总之，说真话，首先是对自己负责，其次是对别人负责。</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>话说，你们想知道那张图是什么吗？</p>
]]></content>
    
    
      <category term="摄影" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%91%84%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="真话" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9C%9F%E8%AF%9D/"/>
    
      <category term="停下来思考" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%81%9C%E4%B8%8B%E6%9D%A5%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[你爱摄影就要想着怎么用摄影来为你挣钱]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/02/2014-09-02-photo-like-money/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/02/2014-09-02-photo-like-money/</id>
    <published>2014-09-02T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:49:58.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年8月31日，珠海举行第一届公益伙伴日，公益伙伴日共有两天，我和Claire去是在第二天的下午，本来热心公益的人不多，加上那天中午又在下雨，所以观展的人比较少，我去到杨家祠门口的时候已经看到有人在搬东西准备撤展了，不过，公益自在人心，有人愿意去做，就会有人知道，别人知不知道不要紧，最重要的是自己。</p>
<p>在体验展区，突然看到一个珠海旅游摄影协会的展区，相对于其他公益社区的平淡，这个展区算是鹤立鸡群，吸引了不少人，毕竟现在几乎人手一部单反，号称自己喜欢摄影也是一件逼格挺高的事情。</p>
<p>远远地就看到展区的一位大叔在高谈阔论，于是我们也凑过去听听大叔分享的故事，不听不知道，原来这位大叔就是珠海旅游摄影协会的陈敢清主席，哇，主席都亲自出马了。</p>
<p>在围观交谈过程中，我对陈敢清主席认真做事的态度十分敬佩。</p>
<h3 id="先说参展。">先说参展。</h3>
<p>这位老人家作为主席，只有自己一个人参加这个展览.</p>
<blockquote>
<p>为什么一个人参展？个人推测：首先，老人家喜欢亲力亲为；其次，根据名片上的会徽推测该协会成立于2013年，协会尚未成熟，核心会员还不是很多；再次，主席亲自来为协会宣传比较后号召力，容易吸纳会员。</p>
</blockquote>
<p>那时候是中午一点多，部分参展单位的志愿者们都已经昏昏欲睡，加上来参观的人稀稀落落，所以当时展会的氛围也比较沉闷，一来到这个展区，听大叔在讲故事，仿佛一下子就清醒过来了，大叔确实精力充沛。</p>
<p>P.S.珠海旅游摄影协会旁边的珠海观鸟协会冷冷清清，我好想问他，我上次去到淇澳岛的红树林，一只鸟都看不到，你们是怎么打鸟的？可惜，大叔的吸引力太大，后来竟然忘了。</p>
<h3 id="再说他的器材。">再说他的器材。</h3>
<p>他有六个镜头，一部无敌兔。他说，他的无敌兔是托朋友08年从澳门买出来的，买回来还给了200元的喝茶费，算是珠海第一部无敌兔。</p>
<p>他现场带来的镜头是白镜头，但用了很多年，白漆已经掉了变成了黑镜头，他说这个镜头当初是两万多买回来的，现在已经至少为他挣了了60万。</p>
<p>他说，你爱摄影就要想着怎么用摄影来为你挣钱。</p>
<p>很多人买部相机，包括我都只是用来拍拍周围的风景人物，当作是爱好和记录，摄影水平一直没有得到提升，而陈敢清主席说到的这观点十分值得深思，爱好不一定要功利，但是爱好如果没有给你带来任何功利，这个爱好对于普通人来讲是十分难于维持下去的，或者说是难以达到一个更高的境界。</p>
<p>我觉得我仍是一个普通人，如果有人告诉我，凭你现在手上的那部索尼5N可以让你挣钱买一部5D3，那么我一定会好好研究，熟悉，熟练地操作它，来让它发挥出更高的价值。</p>
<h3 id="先说蝴蝶展。">先说蝴蝶展。</h3>
<p>最近珠海图书馆搞了一个蝴蝶专题摄影展，上个礼拜我去图书馆看到了，还以为是众多摄影爱好者的蝴蝶汇展，没想到是他的个人作品展，那是全国唯一一个蝴蝶主题展览，珠海图书馆展览完之后，马上就要转移到北京了，这些图片都是从他每次去摄影的时候精选出来的，总共有一百九十多张。他说到，办这种展览仅仅会拍摄还是不够的，还要知道拍的是什么蝴蝶，因为是要将蝴蝶的名称写在图片旁边的，这是摄影展，也是科普展。</p>
<p>他说他马上又要参加一个全国的昆虫摄影比赛，人像摄影比赛一年一次，参加的人多得不得了，而这个昆虫比赛国家好久没有举行过了，他要好好准备，要从他所有作品中精选出五张，力争拿第一。</p>
<p>衷心希望陈主席的作品能获奖。</p>
<h3 id="赢利模式">赢利模式</h3>
<p>其实，我一直对一天到晚都去去摄影的人存有疑问，他们到底靠什么生活？这次遇到陈主席，我问了下他，他也毫不忌讳地向我们说出来了，可能这也不是什么秘密吧，反正说出来能让更多的人喜欢上摄影他也会挺开心的。</p>
<h4 id="1、参加各种摄影大赛">1、参加各种摄影大赛</h4>
<p>有的大赛有奖金，一等奖五千到两万，有的大赛没有奖金，只有荣誉，就好像前面说到的昆虫摄影比赛，这是国家举办的比赛，这个比赛是难以用金钱来衡量的。</p>
<h4 id="2、举行个人摄影展">2、举行个人摄影展</h4>
<p>例如这次珠海图书馆邀请他举行蝴蝶图片展，劳务费用两万，同时他参与图片裁剪，布展等工作。</p>
<h4 id="3、旅游摄影采风">3、旅游摄影采风</h4>
<p>组织协会或者影友到国内外一些自然保护区开展野外自然生物观赏和生活体验。</p>
<h4 id="4、个人摄影作品售卖">4、个人摄影作品售卖</h4>
<p>陈主席主要在传统行业进行活动，所已基本没有涉及到这个互联网比较常见的盈利模式，可能他比较看重版权，现在盗图的人实在太多了。</p>
<h4 id="5、担当摄影比赛评委">5、担当摄影比赛评委</h4>
<p>获得一定荣誉之后，相关机构会邀请担当摄影比赛评委，例如最近的少儿科普摄影大赛，他就是主评委，负责评选优秀作品。</p>
<p>今天写得差不多了，明天我说一个故事，关于我看到少儿科普摄影比赛的故事，主题：人生需要被揭穿吗？</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>问：自己明明很缺钱，但就是对赚钱不感冒怎样办？</p>
<p>答：如果你真的很窘迫又有这样的想法，说明你的大脑潜意识在为你无力赚钱这件事实理由开脱。我不是无能，我是不在乎。</p>
<p>——来源《知乎日报》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="摄影" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%91%84%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="知识管理与学习" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[八月总结：总要想一想为自己创造需求]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/09/01/2014-09-01-summary-of-August/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/09/01/2014-09-01-summary-of-August/</id>
    <published>2014-09-01T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:50:16.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="工作">工作</h2>
<p>在朋友圈上问我去哪的朋友们，我在这里做一个统一的回复：我已在2014年8月30日正式将工作和生活从东莞转移到珠海，手机号暂不更换，可能会保留半年，有我微信号的朋友你也不必担心，只要你能看到这篇文章，你也就能关注我的公众号「cnfeat」，我以后的生活变化和工作情况也会在这个公众号向大家汇报。</p>
<p>P.S.如果你想问我为什么要去珠海，请翻阅上个月的总结。</p>
<p>到现在，我已经意识到未来是如此地充满不确定性，可能你现在是想做A，但是做着做着就会突然会变成B，慢慢地，改变你人生的有可能是C，最后你选择往往有可能是D。</p>
<p>所以，我从不为自己设限，想到就尽快地去做吧，就像我现在在写总结一样。</p>
<h2 id="读书">读书</h2>
<p>本月读书《定位》、《重来》、《悉达多》、《埃舍尔魔镜》和《人人都是产品经理》</p>
<h3 id="《定位》">《定位》</h3>
<p>这是一本我在火车上看完的书，雕爷严重推荐，如果要培养商业思维，建议从两本书开始，一本是《蓝海》，另一本就是《定位》。这本书不仅仅适合商业，也也适合给自己的人生定位，成就自己的个人品牌。</p>
<p>读完这本书我就想着为这本书写一篇读后感，但是屡屡没有找到一个合适的点，迟点吧，也许我会写一篇实践篇。</p>
<h3 id="《重来》">《重来》</h3>
<p>此书英文名称《rework》，结合书中内容看，这个书名可以翻译成：放下旧观念，重新工作，小公司的机会和精神。</p>
<p>这本书的很多想法十分有趣也值得去实践，很多事情例如创业并没有你想象中那么困难，有点像精益创业、敏捷方法，它提倡的要微笑改进，徐步前进，达到新的未知地。</p>
<h3 id="《悉达多》">《悉达多》</h3>
<p>这本书是Claire的好友送给她的，Claire觉得适合我，我就拿来看了，这本书只有区区的一百五十多页，我用两三天就看完了，大部分是坐在公车上看的。</p>
<p>这本书说的是悉达多向佛求道的过程，故事的情节我也不多说了，我个人推荐阅读，剧情简单，篇幅短小，道理深邃。</p>
<p>这本书让我想起《云图》，当初看《云图》觉得艰涩难读，读上几页就会睡着，读到后面三分之一就觉得豁然开朗，阅读速度迅速提升，记得当初我读到最后四分之一的时候是连夜读完的，难以入眠。</p>
<p>而这本书也带给我一种欲罢不能的感觉，世事就像是一个圈，所有的事情成为一个闭环，你终将要接受你原来的自己。</p>
<h3 id="《埃舍尔魔镜》">《埃舍尔魔镜》</h3>
<p>这本书是我在珠海慢点读书会上用《悉达多》换来的，介绍了埃舍尔这位伟大艺术家的作品。我已经写过了两篇《数学与艺术之美》来描述了埃舍尔的故事，这里就不再多说。</p>
<p>读多一点关于艺术的书并不会浪费你的时间，相反，艺术会为你人生打开另一扇大门。</p>
<h3 id="《人人都是产品经理》">《人人都是产品经理》</h3>
<p>这本书我还在阅读，虽然里面的东西短时间不能为我的工作提供任何的帮助，但是关于产品经理的概念非常适合用来指导自己的想法和人生。</p>
<p>我们说产品总是似乎再说一件商品，其实不妨将自己视作一件产品，我就是我的产品经理，在我的一生中会接收到父母、朋友、老板、客户的需求，这些需求可能表现为批评、责骂、忠告、挫败等，自己会接受并为之改变，但有时候，外部的需求可能会导致产品的面目全非，所以，不要忘记自己为自己提出需求，只有你才能满足自己需求，成就原来的自己。</p>
<h2 id="写作">写作</h2>
<p>本月的写作重点居然吐槽《十二道锋味》这个奇葩的节目，一连吐槽了十二篇，就当作尝试不同的写作风格，不过简书的编辑似乎很喜欢，受宠若惊。</p>
<p>未来会不会继续吐槽？</p>
<p>不会了，吐槽极其费神费力。</p>
<p>以后写作集中写写读书和生活。</p>
<h2 id="观影">观影</h2>
<p>本月观影27部，大多是经典好片，详见以下清单，五星的推荐观看。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-08-31-21-13-04.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-08-31-21-13-26.jpg" alt=""></p>
<h2 id="社交">社交</h2>
<p>参加Claire师姐的结婚宴，参加一次读书会。</p>
<h2 id="出游">出游</h2>
<p>去广州，逛了广州动物园、省博物馆和西关；</p>
<p>去澳门，经验和攻略写在《如果你第一次去澳门》；</p>
<p>在珠海游走，经历写在《珠海这座城》（一）和（二）。</p>
<h2 id="运动健康">运动健康</h2>
<p>去松山湖骑自行车，烈日暴晒，虽然我很黑，但是手臂还是黑了一截，还晒伤了，最近才掉皮。</p>
<p>骑单车游珠海旧市区和情侣路和爬石景山，基本对珠海有个大概的了解。</p>
<p>本月运动量虽有，但不规律，现在瑜伽垫回来了，估计下月会有改观。</p>
<h2 id="家人/亲密关系">家人/亲密关系</h2>
<p>下个月，中秋回家。</p>
<h2 id="每月反省">每月反省</h2>
<ul>
<li>1、自律仍不够，定时起床这点就做得不够好；</li>
<li>2、写作态度略有散漫，专业度不够；</li>
</ul>
<h2 id="新的计划">新的计划</h2>
<ul>
<li>1、办一个珠海的借书证，阅读经典书籍；</li>
<li>2、专门看萧秋水的微博，总共六千多条；</li>
<li>3、给自己的定位画一张思维导图；</li>
<li>4、尽快的熟悉并融入珠海。</li>
</ul>
<h2 id="知识经验">知识经验</h2>
<ul>
<li>1、澳门的超市好小，进口食品不多，我以为澳门会有法国的酸奶，唉，竟然没有；</li>
<li>2、尽量不要在境外ATM机换外币；</li>
<li>3、轩逸的内部空间其实很大，能塞很多东西。</li>
<li>4、不知道为什么，珠海的鸡蛋比东莞的鸡蛋好吃。</li>
<li>5、华丰的三鲜伊面，生吃和熟吃根本不是同一个味道，建议生吃。</li>
</ul>
<h2 id="获得技能">获得技能</h2>
<ul>
<li>1、澳门购物指南请看《如果你第一次去澳门》</li>
<li>2、发觉自己的包里还是应该放另一个小小的笔记本，所以我自己做了一个。</li>
<li>3、用妈咪面的调料来给Claire煮一碗鸡蛋香肠面，Claire打十分，我那个去，谁知道哪里有妈咪面告诉我。</li>
</ul>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>八月，暑假结束了，要开学了，我也像很多的学生一样，要重新上路。</p>
<p>我仍记得八月的那一天，当我在骑着单车，听着陈奕迅的《我的快乐时光》，在海边停驻，猛烈的海风吹过我的面庞，猛烈的太阳，蓝蓝的天空就好像长长的旗帜一样在眼前飘扬。</p>
<p>十几年前，我从来没有想过我会站在这个地方，现在，我将会慢慢走遍这片土地。</p>
<p>《人人都是产品经理》这本书不断地出现「需求」二字，阅读的时候，我老是在想，我对自己的需求是什么？我应该用什么来满足自己的需求？我应该怎么做自己的产品经理？</p>
<p>别人的需求听得太多，是时候为自己创造需求了。</p>
<p>（题图：Climbing by Yusri Harisandi）</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」到我的博客查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/2b8573f0b3ebebe.jpg" alt=""></p>
<p>爱情就是你望着世界 我望着你</p>
]]></content>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="个人总结" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[珠海这座城（二）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/08/31/2014-08-31-about-zhuhai-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/08/31/2014-08-31-about-zhuhai-2/</id>
    <published>2014-08-31T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:49:30.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="圆明新园">圆明新园</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/494303118.jpg" alt=""></p>
<p>当我来到一个新城市的时候，我总会想着去当地的人民公园，人民公园附近通常是一个城市的中心，可能现在不是，但以前一定是，所以去那里走走公园的石头小路，坐坐几十年前就建起来的凉亭，拍一拍湖面上荡漾着的旧船，看看当地人在湖边唱歌下棋，这也是了解一个城市的好方式。</p>
<p>可是，当你来到珠海，你会发现珠海竟然是没有人民公园的。</p>
<p>为什么珠海会没有人民公园？这是一个好问题，只要你愿意去追寻，这个答案就很容易得出。了解一个城市的方式有很多种，上面提到的去人民公园感受是一种，这个感性的认识，而珠海这个城市太新了，以至于人民公园都没有，这就要自己在网上查了，这就是属于理性的感受。</p>
<p>查百度百科得知，珠海原为中山县一部分，后来东莞县划出一部分岛屿成为广州珠江海岛管理区，中山成立渔民区后，此管理处划归中山管理，1953年，从中山划出一部分地和中山渔民区合并，成立珠海县，但在1959年，珠海县和中山又合并为中山县，到1961年恢复珠海县，直到1979年珠海才变成珠海市，2008年成立珠海经济特区。</p>
<p>由此可见，珠海在建国后一直属于边缘地带，一直被人划来划去，地域划分不清晰，时而分割时而合并，政府管理人群经常变换，政治基础不稳定，而我们知道人民公园这种东西几乎都是政治规划的产物，要么在建国前就一直存在，要么在建国后几年陆续兴建起来，而1949年-1961年一直是珠海的动荡期，等到1961年过后，人民公园热潮早已过去，而1961年前后正是中苏关系破裂及经济困难时期，哪还有什么力气建人民公园？</p>
<p>所以，珠海就一直没有人民公园。</p>
<p>好，说回正题，圆明新园，1997年建立，现在白天免费，晚上园内有表演，收费进入，说是仿照圆明园1：1修建，但进园后你会发现这仿造的工艺和故宫的精细实在相差太多，清宫大殿的框架还可以，但里面陈列展品就相当粗糙了，虽然远瀛观，大水法，海晏堂等修建得有模有样，但细细一看就能看出很多问题，举个例子，远瀛观的十二生肖本来是水龙头，而圆明新园的十二生肖却变成了雕塑。想来，这当初的4A风景区变成了现今的免费公园实在也是情理之中。</p>
<p>逛完整个圆明新园，会发现当初建造者们的确花了心思在里头，说是投资6亿，但是整个园区的建设只有一个框架，没有在细节部分下狠功夫，导致很多的景点画虎不成反类犬，没法好好的经营，日渐亏损，渐近荒废，就只能免费开放了。</p>
<p>总体评价：如果作为一个收费的主题公园，里面的项目就十分坑爹，不值得去，但如果作为一个对公众开放免费的公园，那6亿元的残骸还在，没去过北京的人去领略一下京城园林的氛围还是可以的。</p>
<p>再退一步说，将圆明新园视作珠海的人民公园，不图风景多好，就感受人文气息，也值得一去。</p>
<h2 id="野狸岛">野狸岛</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1860535657.jpg" alt=""></p>
<p>野狸岛是没有野狸的，即使有，你我这种运气也不会遇到，所以，你还是乖乖地在在环岛路上转一圈就可以了。</p>
<p>野狸岛上可以停车，但是不可以行车，岛上的路是单车道和人行道，所以你可以选择在岛上租个单车慢悠悠地转一圈大概要20分钟，步行的话可能需要40分钟。</p>
<blockquote>
<p>TIPS：我踩着珠海公共自行车过去的，90分钟内免费，超时收一块。办一张珠海公共自行车需要一张当地社保卡，或者当地银行卡，注意是要有芯片的才能办，因为自行车租用点是感应式租车的，交纳押金300元，另存入电子账户5-10元，这个账户与银行账户不相关，独立核算。办完手续可以向经办点索要一张珠海自行车地图，方便租车和还车（其实珠海市香洲区、拱北区、吉大区到都是），最后，你就可以直接拿这张社保卡或银行卡去租车了。</p>
</blockquote>
<p>在岛上你可以看到珠海长长的情侣路海岸线，可以看到珠海的无敌海景，可以吹到猛烈的海风，还可以看到不远处正在兴建贝壳状的珠海大剧院。</p>
<h2 id="情侣路">情侣路</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/8258467.jpg" alt=""></p>
<p>情侣路为什么叫情侣路？据说是李鹏夫妇过来视察珠海，随口问了一句这是什么路，当时这条路还没有名字，地方官就连忙编了一个名字——情侣路。</p>
<p>想来，如果这个名字自古便有，大概也玷污了古人的智慧，这个故事就将信将疑地听着吧，反正已成事实了。</p>
<p>情侣路全长28公里，原本是想打造成一条景观大道，不料却变成了交通主干道，如果你试着踩单车从野狸岛一路南下，你会发现路边的单车道到渔女附近突然就变没了，而岸边的石头路根本不适合骑车，同时，在渔女附近并没有设置有合适的停车场，就近停到路边的车到此都是，尤其是最靠近东边的急转弯，极其危险。</p>
<p>情侣路其实没有你想象中那么浪漫，它和很多的海滨大道差不多，你看渔女在那里一个人顶着个球都那么久了还没找到他的如意郎君，如果你要在这条路上寻找浪漫，偶遇爱情，还不如回家相亲的概率高。</p>
<h2 id="中山大学">中山大学</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1847311290.jpg" alt=""></p>
<p>1999年，珠海政府将这块3.4平方公里的土地无偿提供给中山大学，中大珠海校区便在此扎根了，顺便造出了亚洲最长的教学实验楼。</p>
<p>本来珠海中大就像是中大的大儿子，不想到小儿子广州大学城南校出生之后，这个大儿子就好像是被爸妈丢弃深山的孩子，被学生戏称为「山中大学」和疗养院，学校周围的村落较少，生活设施远不如东校和后起之秀的南校般完善，地方虽然大，但是从宿舍区跑往教学区也要走十几分钟，几乎人手一部单车，一楼架空层的散落破旧单车直接令我联想起大学城的广工。</p>
<p>远离市区的好处就可以安心地读书，环境可能单一了点，路虽然也远了点，人也稍微少了点，但大学嘛，年轻嘛，这些都不是问题，想走出去也并不是难事。</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/im%20000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>记忆既不是短暂易散的云雾，也不是干爽的透明，而是烧焦的生灵在城市表面结成的痂，是浸透了不再流动的生命液体的海绵，是过去、现在与未来混合而成的果酱，把运动中的存在给钙化封存起来：这才是你在旅行终点的发现。</p>
<p>————卡尔维诺《看不见的城市》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="珠海" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%8F%A0%E6%B5%B7/"/>
    
      <category term="十二道锋味" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E9%81%93%E9%94%8B%E5%91%B3/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[珠海这座城（一）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/08/30/2014-08-30-about-zhuhai-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/08/30/2014-08-30-about-zhuhai-1/</id>
    <published>2014-08-30T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:49:24.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年8月19日，我从东莞来到珠海，到今天2014年8月26日，刚好七天，在这七天里，我陆陆续续逛了珠海不少地方，这篇文章算是我对珠海的最初印象。</p>
<h2 id="珠海九洲城">珠海九洲城</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/001bb9dc0e0f0fc189ef25.jpg" alt=""></p>
<p>（以上是网络图片，仅供参考，除此之外都属亲拍。）</p>
<p>当时天空还阴阴的，乌云积压在天上，所以不适宜在户外活动，我就去了附近的九洲城里面逛了一圈，九洲城仿天安门城楼而建，从外面看，这座仿建的城楼主体是白色，门口的狮子居然是黑色的，只有屋檐部分才是金黄色，从外观上已经失去天安门城楼的味道。</p>
<p>九洲城门口挂了一张「珠海市博物馆」的牌匾，现在中国很多博物馆都免费了，所以我就坦然地进去了，由于下雨，只有三五人在游览，博物馆的装修比较旧，展厅地面铺的是一层旧色的地毯，现在博物馆几乎不用地毯了，这种装饰令我想起90年代的酒店，加上里面的空调在吹，更有一种老式会议厅的感觉。事后我才知道，九洲城原是一座园林，后改建成博物馆。</p>
<p>九洲城博物馆大展厅的展品不多，陈列的珠海文物比较粗糙，几乎没有珍贵的文物，小展厅展示的是书画协会成员的字画，像是一件卖字画的小商铺，值得观看的就是恐龙化石展馆，展馆虽小，但是信息量还挺大的，还有的就是张贴在展厅外围的珠海旅游胜地介绍，这些介绍对于我这种初来珠海的人还是相当有帮助的。</p>
<h2 id="珠海图书馆">珠海图书馆</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/2132149858.jpg" alt=""></p>
<p>我爱逛图书馆，不单单是因为喜欢看书，更因为可以感受到这座城市的人对于文化的态度。</p>
<p>珠海图书馆是一座90年代风格的建筑，在网上一查，珠海图书馆从1993年开始动工，却在2005年才对外开放，从动工到开放落成居然用了12年的时间，实在令人不解。</p>
<p>我在馆内逛了一个多小时，扫了一遍馆内的书架，发现珠海图书馆存书不多，随便一所高校的图书存量都有可能比这多，另外，馆内图书的更新速度也不是很快，新书区是空的，也没有读者图书缓存架，借书区只要少量的阅读书桌，同时，我还惊奇地发现馆内居然没有金庸小说全集……</p>
<p>所以，如果想要在珠海图书馆借到新书，那还是趁早打消这个念头，如果要阅读经典图书，那么珠海图书馆还是个不错的选择，假以时日，我也会在图书馆内办一个借书证，将我的时间耗在经典好书上面。</p>
<p>珠海图书馆的另一大亮点就是馆内有港澳书籍室，那天我就在馆内看完了一套手冢治虫的《人间昆虫记》，想不到吧，图书馆居然还有漫画。</p>
<p>另，图书馆内还有饮食区和很大的一片自习区，就算长时间在逗留在这里也不怕。</p>
<h2 id="香洲图书馆">香洲图书馆</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1644545811.jpg" alt=""></p>
<p>前面说了市图书馆，我也顺便说一下香洲图书馆吧，香洲图书馆在烈士陵园旁边，是市图书馆的前身，现在主体是少儿图书馆，部分是成人阅读馆。</p>
<p>香洲图书馆里面的少儿藏书还相对丰富，我在里面甚至看到了《海贼王》和《火影忍者》的漫画，书架设计还挺合理的，儿童触手可及，还设有亲子阅读区；而成人阅读区的书籍则相对陈旧，部分书籍在太阳直射照晒已经褪色，几乎立马就可以分辨出那些是新书，那些是旧书。</p>
<p>香洲图书馆作为市图书馆的附属馆，书籍可以通借通还，如果在市图书馆找不到的书，可以在网上查查，或者在里面碰碰运气，可能会遇上一些好书。</p>
<hr>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」查看往期内容，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，虽然如此，公众号还是我的主发阵地。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/im%20000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>记忆中的形象一旦被词语固定住，就给抹掉了。”波罗说。“也许，我不愿意全部讲述威尼斯，就是怕一下子失去她。或者，在我讲述其他城市的时候，我已经在一点点失去她 </p>
<p>————卡尔维诺《看不见的城市》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="珠海" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%8F%A0%E6%B5%B7/"/>
    
      <category term="十二道锋味" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E9%81%93%E9%94%8B%E5%91%B3/"/>
    
      <category term="这就是生活" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《埃舍尔魔镜》：数学与艺术之美「下」(多图)]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/08/29/2014-08-29-escher-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/08/29/2014-08-29-escher-2/</id>
    <published>2014-08-29T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:49:06.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文再续上一回。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/medish.jpg" alt=""></p>
<p>平面规则分割图案的制作并非是一件容易的事情，每一幅画都必须通过严密的计算才能得来，所以，在画出一张完美的平面镶嵌图案，埃舍尔必须画各种各种的草图，经过多次的尝试，甚至花费好几年时间才能创作出一幅完美的平面镶嵌图案。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/medish%20(1" alt="">.jpg)</p>
<p>艺术家都是有追求的，在埃舍尔能娴熟地制作出平面镶嵌图案之后，他开始不满足，以前他画的都是周期重复的相同图形，1955年后，他开始使用相似图形通过连续的变形创作可达到无限的作品，此时他已经57岁。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/medish1.jpg" alt=""></p>
<p>以上是埃舍尔创作一幅草图，可以看到他在开始尝试进入这个领域还遭遇到了各种难题，图中很多的蜥蜴并未完整，蜥蜴的形状也不符合比例，有的只有头，有的只有身子，有的还是连体蜥蜴……</p>
<p>可是埃舍尔并未由此放弃，一直在草稿纸上笔耕不息，在尝试过大量的无用功之后，他几乎抓狂，曾经在一封信里说，你所能做的只是强迫自己继续努力，并且不断地说服自己是在前进。一切都凌乱不堪，毫无意义，时刻我都感到想呕吐。</p>
<p>终于，经过了长时间的练习之后，他终于画出了他颇为得意的作品。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/711370274.jpg" alt=""></p>
<p>他在画完这幅画的时候说，一瞬间我产生一种某种狂热的自信，在这个世界上还没有人做出如此美丽和重要的作品。</p>
<p>在创造平面镶嵌图案的过程中，他也在尝试在二维画面呈现三维的景象。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/711631117.jpg" alt=""></p>
<p>此后，他的画技也日臻成熟，画中个体越来越多，呈现的姿态越来高难度，图画也越来越细腻。<br><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/medish2.jpg" alt=""></p>
<p>以上的这一幅画就是埃舍尔画的《魔镜》，同时在这段时期，他的创作越趋立体和体现诡异的风格，直至晚年，他创作的主题一直是「无穷」和「轮回」，从少到多，由多变少，从小到到大，由大变小，有始有终，有终有始……</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/6.jpg" alt=""></p>
<p>以上是埃舍尔的最后一幅作品，这幅作品仍体现埃舍尔高超的画技，画笔精准，毫无错乱，作为一幅木版画，它更呈现出了电脑CG版的效果，不禁令人叹为观止。</p>
<p>《埃舍尔魔镜》这本书将埃舍尔评价为艺术家中「数学家」，与很多艺术家瞬间迸发灵感手起笔落的创作不一样，埃舍尔的大多数创造是跟大脑在死磕，他的很多作品几乎没有用感性的细胞，更多的是利用理性的思维、数学的方法，精准的构思创作出来的。</p>
<p>他的创作更多的像是一条华丽的公式，但又充满着工整的美感，数学无法描述的美在他的画中能够像树叶、动物、山丘一样被描绘出来，这种就是数学的诗意，这就是埃舍尔作品的美妙之处。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="埃舍尔" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%9F%83%E8%88%8D%E5%B0%94/"/>
    
      <category term="艺术" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%89%BA%E6%9C%AF/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《埃舍尔魔镜》：数学与艺术之美「上」(多图)]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/08/28/2014-08-28-escher-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/08/28/2014-08-28-escher-1/</id>
    <published>2014-08-28T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:49:10.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>也许你已经在网上看过这幅画了</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/nbxtf4.png" alt=""></p>
<p>又或者你也在杂志上看过这幅画。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1257719308590582918.jpg" alt=""></p>
<p>但你可能不知道它的作者是谁。</p>
<p>现在我来介绍这两幅画的作者——埃舍尔。</p>
<p>埃舍尔在绘画界最出名的其实不是以上这些时空错乱的画，这位被称为「视幻艺术大师」其实最擅长的是平面规则分割镶嵌画案（以下简称平面镶嵌图案）。</p>
<p>什么是平面镶嵌图案？</p>
<p>这个概念有点复杂，我们先来看一张画</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/ARTS480315.jpg" alt=""></p>
<p>想象一下这是一块地板，它是由白色鱼型砖和红色天鹅砖堆砌而成的，而这两种简单的图案可以无限的无缝拼接，这就简单的平面镶嵌图案。</p>
<p>那什么是比较复杂的平面镶嵌图案呢？</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/711106767.jpg" alt=""></p>
<p>这就是比较复杂的平面镶嵌图案，我们看到它的图案已经比较复杂，甚至颜色也出现好几种。</p>
<p>到这里，先给出平面镶嵌图案满足条件：</p>
<ul>
<li>1、平移</li>
<li>2、旋转</li>
<li>3、镜像对称</li>
<li>4、滑移反射</li>
</ul>
<p>满足以上以上条件之一，就可以算作是平面镶嵌图案，我们平时看到正方形、长方形和三角形的地板砖也可以算作是平面镶嵌图案，所以，这一类的平面镶嵌图案非常适合墙纸、地毯、领带和包装纸等用途。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/4ffb1be8x6a7e19d93a4b&amp;690.jpg" alt=""></p>
<p>埃舍尔并不是一开始就画这种平面镶嵌图案的，他原来也并不想成为一名画家，他本想完成他父亲的愿望成为一名建筑设计师，但他小学和中学的成绩都不是很好，惟有在音乐和木工课上表现出天赋，在他24岁年高考失利后，他转到高等技术学校学习，一位美术教授建议他制作一些木版画，他的艺术才能从此被挖掘，从此他就走上了艺术之路。</p>
<p>大学毕业之后十四年间，他一直在画写实风景画，这里说的写实，是指一模一样地将风景搬进画里。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1163849904a126d2bdl.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/crop_0.jpg" alt=""></p>
<p>从这张图，你可以看到，他画出的内容几乎和真实的照片几乎分毫不差。</p>
<p>对此，埃舍尔说，自己「根本不会绘画」。当时的他只能画出他眼中看到的东西，而不能画出想象中的东西，事实也证明，后来画出的建筑和风景也几乎和现实原物一模一样。</p>
<p>但这一切从他38岁第二次去西班牙的阿尔罕布拉宫之后发生了改变，他对宫中的摩尔风格装饰艺术团案产生了巨大的兴趣，他花了整整3天的时间临摹了大量的图纹，这些图纹对他日后创作平面镶嵌图画以及他从风景画家到数学艺术家成功转型打下了基础。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/20120119232530_LykvQ.jpg" alt=""></p>
<p>上图就是阿尔罕布拉宫的镶嵌图纹。</p>
<p>之后，他开始了平面镶嵌图案的研究。由于摩尔人信仰的伊斯兰教禁止造像，所以摩尔人只能用几何图案来表达自己想象，没有摩尔人敢用具体的可识别的图像，如鸟、鱼、蜥蜴和人类形象来作为镶嵌图案的基本元素。</p>
<p>这种宗教的限制给埃舍尔带来了巨大的发挥空间，他开始利用他的数学知识来研究平面规则分割，试图用更加丰富的图形，更加鲜明的色彩来打开镶嵌画的大门。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="埃舍尔" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%9F%83%E8%88%8D%E5%B0%94/"/>
    
      <category term="艺术" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%89%BA%E6%9C%AF/"/>
    
      <category term="读书的乐趣" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如果你第一次去澳门]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/08/27/2014-08-27-go-to-mocau-1st-time/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/08/27/2014-08-27-go-to-mocau-1st-time/</id>
    <published>2014-08-27T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T08:49:17.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="准备工作">准备工作</h2>
<p>记得拿港澳通行证，准备好澳门币，最好在当地的中国银行兑换才出发（或者去珠海市内的小商铺也可以兑换），否则在关口或者澳门ATM机兑换则需要高额的手续费。</p>
<blockquote>
<p>TIPS:我就手贱试了一下在澳门的中国银行ATM提款，本来想看看澳门币的汇率的，结果中国银行的ATM根本不显示币种汇率，直接显示澳门币余额，提款的时候不会提醒会扣手续费，直接扣取26澳门币，折合人民币约20元。这就是手贱的教训，不过中国银行的ATM也挺坑爹的，在国内连跨行汇款扣一块钱都会提醒，在澳门就直接扣了，确实是一国两制的做法。</p>
</blockquote>
<p>如果是纯游玩不购物，建议300MOP每人，其实200MOP足矣，但建议拿多100MOP压压袋子，如果是购物，自己估量一下就好，但过关的限额是5000人民币或5000美元，自己看着办吧。</p>
<p>第一次去澳门，建议先下载一本攻略看一看，我个人推荐蚂蜂窝的攻略，大致对澳门有个基本的了解，然后将自己想去的地方给圈下来，确定大致的路线。</p>
<p>如果你要去澳门买药，先在网上搜索哪个牌子的药好，最好是附带图片的那种，下载到手机，到时按着单子和图片买就可以了。</p>
<p>如果可以，在百度地图下一个澳门的离线地图，去哪里都方便。</p>
<h2 id="游览建议">游览建议</h2>
<p>拱北边检大楼的开放时间是7：00至24：00，高峰期是7：30和18：30，这两个高峰期对应的是澳珠上班族的上下班时间，所以注意要错峰出行，周末持港澳通行证在边检大楼排队入澳的等待时间约为一个小时。</p>
<p>出了边检之后，你可以选择乘坐各大赌场的免费接驳巴士去到赌场。</p>
<blockquote>
<p>TIPS:建议先去威尼斯人赌场和购物街看看，威尼斯人赌场富丽堂皇，其附近的购物街也颇有特色和高大上，但是对于我这种屌丝来说就是光看不买。由于威尼斯人赌场是在澳门的赛马和机场岛上，算是澳门的一个郊区，去离威尼斯人赌场分别经过两座不同的大桥，从威尼斯人到新葡京，基本可以算是半个环岛游了，在这个过程中，你可以感觉到澳门不同的人文景观。</p>
</blockquote>
<p>澳门四周环海，如果你想在澳门看自然风光，你看海景就可以了，不过，我们去澳门的主要目的不是像去三亚、桂林和黄山一样，美丽的阳光沙滩山山水水在澳门几乎没有，我们去澳门看的是大三巴牌坊、赌场、教堂和历史城区等人文景观。</p>
<p>如果你去过鼓浪屿，那么我就可以告诉你澳门其实跟鼓浪屿差不多大，很多在攻略上看到的景点其实你不用专门去找，可能你走着走着下一个转弯就可以遇见了，所以，来到澳门，我的游览建议就是乱走，反正巴掌大的地方，如果你迷路了，向地标建筑——金灿灿的新葡京大厦走，总能走出去。</p>
<p>如果真想去一个地方，你也不必带着地图或者买一张地图，议事厅附近到处可以看到旅游局设立的旅游地图，如果你有准备的话，手机离线地图也可以用。</p>
<h2 id="赌场">赌场</h2>
<p>如果你前面去过了威尼斯人赌场，那么我还建议你再去去新葡京赌场，然后其他赌场就不用再去了，因为其他赌场的设施都大致相似，进去小赌一下，或者感受感受就可以了。</p>
<p>新葡京值得一去就是因为那里有何鸿燊的宝物，一进新葡京的门口就可以看到何鸿燊铜像，上面是马首，上面说明此马首已经捐献给国家，但放在此处陈列。至于为什么要放在赌场，去过国家博物馆的人就会知道，捐献给国家博物馆的铜首只会被放在革命纪念馆的一个角落里头，所以，国家此举可能在表示此铜首的文物价值不高（确实不高，只是圆明园的一个烂水龙头），但凤尾不如鸡头，放在新葡京会让人得到更多人的观摩，这确实也是一件好事。在马首左右还有一颗218克拉的大钻石和一颗大绿宝石，大厅内还有各种大型的宝物，虽都没有标明价值，但至少也有赌场一个月的营业额吧。</p>
<h2 id="教堂">教堂</h2>
<p>我说大三巴牌坊其实是教堂你应该不会觉得奇怪吧，但奇就奇在这个座教堂居然被烧剩一面墙之后还可以存在一百多年。我在想，如果我是处女座，我就忍不住去推倒它算了，可惜，澳门处女座的人不多。</p>
<p>说到教堂，澳门的教堂其实还挺多的，到处都有耶稣的影子，不过澳门教堂也大同小异，逛街累了可以进去坐坐吹吹空调。</p>
<h2 id="饮食">饮食</h2>
<p>吃个猪扒包要28MOP，吃碗云吞面要26MOP，一杯奶茶要12MOP，半打葡挞要45MOP，一碗白粥要6MOP，一碟斋肠粉要13MOP，一碟墨鱼丸（五颗）要30MOP，价格虽然贵了一点，但味道也对得上这个价格，值得一试。</p>
<h2 id="购物建议">购物建议</h2>
<h3 id="买药">买药</h3>
<p>来到澳门的街区，你可以看到林林总总的药店，药店还真比银行、米铺还多，所以，如果你想在澳门买药，不用急着买，尤其没有必要在人最多的大三巴旅游街买，那里的东西可能不是假货，但是会贵些，更有可能是山寨牌子，所以，建议先在旅游街问问价，然后逛去周边的居民区，那里会有当地居民经常去光顾的药店，还相对值得信赖。</p>
<blockquote>
<p>TIPS:如果你要买正露丸，记得要说出牌子——喇叭正露丸，否则店员可能会拿出一瓶萨斯风正露丸给你，如果你要买白花油，一定要说和兴白花油，否则店员有可能拿出一瓶和成白花油给你。拿到药品之后要认真和自己手机的清单观察比对，这样一来就比较难买到冒充品。</p>
</blockquote>
<h3 id="买书">买书</h3>
<p>澳门的书店大多都会卖禁书，先说政治类的，我觉得大多书店卖的政治类禁书大多不值得观看，此类书籍虽然言论大胆，但捕风捉影，没有详实的数据做支撑，如果真的想买，一定要买经典重印版的，否则还不如买几本阳光杂志回去。再说黄书，老实说，我在澳门看到的黄书不多，在书店摆的比较明显就是冯唐的《不二》，封面还是比较朴素的，如果真要看那种封面大胆的，建议还网上直接找最好。</p>
<h2 id="总体评价">总体评价</h2>
<p>其实，澳门的物价跟香港差不多，奶粉还不限购，如果你有购物需要，顺便还想试试手气，真不妨去澳门看看。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="澳门" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%BE%B3%E9%97%A8/"/>
    
      <category term="攻略" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%94%BB%E7%95%A5/"/>
    
      <category term="知识管理与学习" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
