<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[1000 Words a Day]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Writing 1000 Words a Day Changes My Life]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.cnfeat.com/"/>
  <updated>2014-08-03T03:12:04.425Z</updated>
  <id>http://www.cnfeat.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[cnFeat]]></name>
    <email><![CDATA[cnFeat@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[雕爷之商业思考篇 | 微博观察]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/31/2014-07-31-diaoye-chuangye-5/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/31/2014-07-31-diaoye-chuangye-5/</id>
    <published>2014-07-31T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-07-21T10:06:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="创业心得">创业心得</h3>
<p>创业于我，不是一蔬一饭，不是赚钱搏名，它是一种不死的欲望，是疲惫生活中的英雄梦想。</p>
<p>这件事我核心的思想是：如果你能提供消费者超出预期的满意，且高频次、反复消费的优质产品及服务，那么，你几乎一定会赚钱。我们做阿芙精油就是如此，所以，做个餐厅，也没打算换思路。</p>
<p>我认为所谓“互联网思维”有三个层面：一是依托互联网做传播，找到目标客群，也让目标客群认识你；二是根据找到的目标客群做“窄众型产品”，以用户为核心进行开发理念；三是微小改进、快速迭代、以互联网手段收集反馈，迅速改进产品，进行再传播；如果工业时代确实做不到这三点，那互联网思维就存在。</p>
<p>我和核心团队认为，最令人兴奋的，是把某个商业行为，做成“案例”，能够充分将我们自己总结的商业“方法论”，实践出来，印证我们的方法论是管用且牛逼的——就仿佛，爱因斯坦捣鼓出来《相对论》还不够Hi，得看到原子弹爆炸，蘑菇云升起一刹那，众人交口称赞“我操，E=mc²原来是真的!”才觉得飘飘欲仙，暗爽不已。</p>
<p>当年曾鸣教授最震撼我的话，就是“所谓企业家，要有终局判断的勇气，你要敢于判断5年后你所在的市场变成什么样，然后，站在未来看今天，很多事情你会一目了然。”</p>
<p>你是否能创造一个开放式的起点决定了你是否是一家伟大的公司。</p>
<p>这些牛逼闪闪的金句，我都是从我老师@艺术家配种站 那里偷的~他最近还常叨唠一句“凡不能在哲学层面探讨的艺术，都不是当代艺术。” </p>
<p>互联网只是他营销的手段，真正的核心是用户体验，将吃饭做到简单又复杂，将体验做到有趣又不失大雅！</p>
<p>理查德布兰森说，“梦想未来，是我最爱的娱乐之一。”……简直不能更赞同了！ </p>
<p>其实，密斯·凡·德·罗提出的“少即是多”，并非俺信奉的审美哲学——我喜欢“少中求多”，加“冲突主义”。当然了，目前还在极低水平的探索阶段~</p>
<p>我们内部定的规矩是，只要开口提离职，立即批准，马上交接，并赠言一句“快走，不送！”——好处是，那些撒娇、其实是想引起你重视的脆弱孩子，学会有事说事，不敢把离职当砝码。</p>
<p>星巴克创始人舒尔茨在《一路向前》里说过这么一个亲身经历，经济危机时，有一个小城市的星巴克要撤店，结果一个小姑娘给他写信，说“我求我的奶奶和我一同跪下，像万能的上帝祈祷，希望我们身边的这家店不要关闭。”——舒尔茨书中言道，因为这样的顾客，星巴克人工作的激情才永远澎湃。 </p>
<p>我觉得一个人的理想状态，是面对音乐、戏剧等艺术作品时，像林黛玉一样脆弱纤细、敏感多愁；而面对生活、事业时，像李元霸一般神经大条，懵懵懂懂！——貌似很多人都反过来了…… </p>
<p>向乔布斯致敬，有两种方式：一种是在他的领域打败他；一种是在其他领域成为他。 </p>
<p>我把广告分三个阶段，一、劈开脑海；二、补充记忆；三、品牌升华。我们事实上用了一年时间“简单粗暴”式劈开脑海……阿芙目前所谓“品牌升华”类广告，也不到十分之一。没能劈开脑海前，玩落英缤纷掌，效果不彰且太费钱…… </p>
<p>@veryls：创业三要素：契约的精神，成功的意愿，妥协的风度。哥哥，最后一条我可不认同……我以为，创业是，起码骨子里是：麻痹！绝你麻痹不妥协不妥协老子绝不妥协！！ ——前两条可以有。 </p>
<p>营销部是我们的发动机，客服部是舒服大座椅，行政部是车身框架，财务部是变速箱，美工部门是流线型车身和内饰，物流商品部是四个车轮子……嗯，现金流是汽油……但跑得越快，越不能忘记带一样东西：GPS——漂网的价值观！ </p>
<p>趁着还能打字，还清醒，记录一下今晚听到的原创理论：第一牛逼是贴近顾客的产品型公司，也许原创不足但能够把顾客最细腻的期待形成产品，例如腾讯。就连苹果也类似，虽然有点穿越型；第二牛逼是市场型，有原创和激情，但每每细节差那么点劲儿，终归是引领时代之先；第三是资源型，这个不必多谈。 </p>
<p>再说一个今晚冒出来的牛逼理论，就睡觉去：一张纸对折多少次，能到达月球？答案是41次！其实前十几次谁都做得到，可最后那十几次威力才震撼。其实，这就是口碑的传播速度。积累阶段，太慢了。爆发起来，却又太吓人。所以，做什么营销啊？老老实实雕琢产品和服务让顾客惊喜尖叫！三年后口碑上，摊牌！ </p>
<p>所以，理论上讲，无论是启动资金再大，或者风投的钱再多再傻，也顶多是加快叠纸速度的那前几次，不是说没用，而是作用的限制就摆在那里呢。想叠纸到最后几次，说到底还是拼内功。 </p>
<p>我一直的看法是：学习型团队，是保证持续增长最关键的一个环节。能适应变化，能拥抱变化，甚至能创造变化，将是互联网企业比拼的核心。 </p>
<h2 id="微博功能">微博功能</h2>
<p>营销</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-07-12-22-29-42.png" alt=""></p>
<p>服务</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-12-22-40-45.png" alt=""></p>
<p>汇报</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-12-22-37-42.png" alt=""></p>
<p>回应粉丝</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-12-22-46-31.png" alt=""></p>
<p>得瑟</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-12-23-06-37.png" alt=""></p>
<p>抵抗LowB</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image%202014-07-12-22-31-28.png" alt=""></p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：Don’t bullshit me by Ross Nicholson）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」达到雕爷长微博打包的<a href="http://pan.baidu.com/s/1o67aJSQ" target="_blank">百度网盘</a>的地址。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>“爱之于我,不是肌肤之亲,不是一蔬一饭。它是一种不死的欲望,是疲惫生活中的英雄梦想。” 　　 </p>
<p>——杜拉斯</p>
]]></content>
    
    
      <category term="微博" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="微博观察" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[雕爷之饮食心得篇 | 微博观察]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/30/2014-07-30-diaoye-yinshi-4/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/30/2014-07-30-diaoye-yinshi-4/</id>
    <published>2014-07-30T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-07-21T10:02:19.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="饮食心得">饮食心得</h3>
<p>不是说“味道”不重要，而是“好味道”的定义太难了。和你收入阶段有太大关联；我第一次喝可乐、咖啡、红酒，第一次吃蓝纹芝士、5分熟牛排、纳豆、甚至任何口味的意面——只要是硬芯的——我都觉得“味道不对”！只不过，我不轻易否定人家，多吃几次，味蕾打开，才发现原来问题在自己，鼠目寸光而已。</p>
<p>@雕爷牛腩 的菜品设计是怎么精细怎么来，而@薛蟠烤串 的设计方向则是粗砺、充满力量感。今天晚饭时聊天，我说我卖东西喜欢“小贵大实惠”，包括阿芙在内，老顾客们应该认同吧？ </p>
<p>传统餐厅是厨师会做什么菜，食客就吃啥，别挑；雕爷牛腩是通过和粉丝互动，您想吃啥，我们就倒逼创新厨房的大厨研发啥——而且快速反馈改进、快速升级迭代——是不是和互联网产品是用户倒逼程序员似的？从这个意义上讲，雕爷牛腩算是一家依靠用户反馈来创新驱动的“互联网餐厅”。</p>
<p>为何要封测？因为他们吃得风卷残云很开心，可在我眼里全是问题！细节一堆堆需要调整的……实际上我觉得任何新餐厅开业前不封测都是耍流氓。</p>
<p>有句名言：一分钟到底有多漫长，取决于你在卫生间的里面还是外面；饭吃完了，如果没人排队，您坐到打烊我毫不介意。但如果外面N多人饿着肚子排队着呢，体面人都知道换家咖啡馆坐更舒服——雕爷牛腩座椅并不舒服——最起码有点同理心的人，心理也会感觉舒服些吧？ </p>
<p>很多人会问，菜品摆盘漂亮很重要么?个人的回答是：废话!只有太穷的Low逼才认为不重要，认为“吃饱”最重要。往大了说，所有的“艺术”，起码在原教旨定义中，都是反对实用的。芭蕾有用吗?歌剧有用吗?交响乐有用吗?没有任何实用性……无数人类最聪明的艺术家，呕心沥血，无非就是令欣赏者感觉“赏心悦目”而已。</p>
<p>所谓FUSION“融合菜”，第一个层次是将中西餐具、摆盘、或某些食材融合；第二个层次是将烹饪技巧、料理手段融合；第三个层次是将各国的饮食思想、养生哲学、美学底蕴纷纷融合……嚓，其实呀，走到了最后，无我相无人相无各门各派相——“所言融合，即非融合，是名融合。”</p>
<p>在餐馆老板里，为了重新设计和发明各种餐具、炉具、传菜工具，舍得组建一支工业设计团队的，恐怕不多吧？（刚才，雕爷牛腩创新厨房挖自丽思卡尔顿的法餐厨师，看见了挂生烤串的不锈钢工具后，说，这个餐具，放在米其林三星餐厅，也足够漂亮了。） </p>
<p>昨天聊天，我说，“开餐厅，追求人人都赞美的好味道”其实是个陷阱。因为绝无可能做到。我春节期间写长篇大论夸鼎泰丰，在我看来鼎泰丰做到了“中正平和”好味道，但遭到上千人谩骂。原因是，“口味”这东西极端个性化，因为每个妈妈做的菜味道不同嘛！而相当部分的人一辈子走不出“童年记忆”阶段的。</p>
<p>我跟员工讲，谁敢测试时用“少许”、“适量”等中餐厅常用的二逼词儿，我就翻脸！必须用克、毫升、以及用卡尺量到毫米，对待每块羊肉，都必须有如《CSI》里实验室那样，详细视频记录可回溯可重复。至于未来开业前推广，包装个神秘主义故事，玄之又玄的，我来！我擅长~ </p>
<p>中餐灵魂，法餐顺序；韩餐赠小菜，日餐仪式感——这是我个人喜欢这些菜系的地方。 </p>
<p>再矫情一下：汤内小番茄被特意去皮这件事，一百个人中九十九个都会忽略，只有一个强迫症才能发现。某种程度上，我们最能伺候得无比舒服的，就是这种挑剔的1%〜 </p>
<p>王小波说，“写杂文最简单了，道理就摆在那里，直接说就行了。”我觉得还真是，随手就又写一篇，有脑子的可以继续看，小学语文是体育老师教的那些人，慎重啊！——《论汕头本地人为何“味蕾没打开”》 </p>
<p>1，我用当年学喝红酒的方法品面，同时点几碗不同的拉面，或同一时间段，跑好几家店吃；2，好汤，貌似一定是足够猛的火，大力攻出来的；3，西北的好辣子，真是宝，配上牛肉，怎一个香字了得！4，明天继续和拉面较劲！5，经过这么密集的“刻意练习”，相信我的“拉面味蕾”，算是快要练出来了…</p>
<p>为啥俺们一没正式开业的小餐厅能招揽到顶级酒店厨师长？除薪水外，他们工作时间的三分之一是满世界跑，纯四处吃！三分之一是创新菜，三分之一教学。这样才能保证雕爷牛腩餐厅，每季度一次的换菜单，达到最高水准——我们是按照米其林一星的标准要求自己的。 </p>
<p>我对“轻奢餐”的定义：用餐时间比快餐慢，比豪华正餐快；精湛的厨师技艺与珍贵食材——菜品种类不多，但每种都是极致；装修与服务令人感到舒适愉快；至于价格肯定不会便宜，可白领们咬咬牙也都吃得起。 </p>
<p>好餐厅三要素，菜品、环境、服务；好菜品三要素：好原料、好配方、好发挥（即厨师的执行力）。</p>
<p>戴龙的观点，炒饭，主要得是米饭香。不能被各种辅料抢了滋味。层次分明、不能混乱。13岁入行，50年厨师，一代食神经验谈…… </p>
<p>睡前，再发一恶心的：大家都经常去餐厅吃饭吧？越是好点餐厅，越不会使用一次性筷子对吧？但好筷子成本高啊，会反复使用。有些事禁不住想噢……你手中使用的筷子，刚刚被下图这些人吸允、舔、嘬、砸吧过。另外，你也知道，很多餐厅洗碗工不怎么认真的……洗筷子就那么一过水而已，其实水也不怎么换的。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-18-22-55-14.png" alt=""></p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：Sundown by Patrick Horgan）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」达到雕爷长微博打包的<a href="http://pan.baidu.com/s/1o67aJSQ" target="_blank">百度网盘</a>的地址。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>“也有很多次我想要放弃了，但是它在我身体的某个地方留下了疼痛的感觉，一想到它会永远在那隐隐作痛，一想到以后我看待一切的目光都会因为那一点疼痛而变得了无生气，我就怕了。爱她，是我做过的最好的事情。”</p>
<p>——《恋爱的犀牛》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="微博" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="微博观察" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[雕爷之雕爷牛腩篇 | 微博观察]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/29/2014-07-29-diaoye-niunan-3/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/29/2014-07-29-diaoye-niunan-3/</id>
    <published>2014-07-29T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-07-21T09:55:39.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="雕爷牛腩">雕爷牛腩</h3>
<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/bmiddle/633322d0jw1e18buh5dvsj.jpg" alt=""></p>
<p>微博：<a href="http://weibo.com/diaoyeniunan" target="_blank">@雕爷牛腩</a></p>
<p>如果仔细看，这个牛头其实是极不合理的：严重违反了透视法则不说，单把牛头放正看，根本就是个歪的！左犄角是双勾，右犄角是一笔，长短都不一……但巧思在于，摆放在印章中，却不显歪了。大量视觉错觉的应用，比如左侧脸线条很粗，右侧很细，牛天灵盖成了印章的左上角边线……全是心血呀！</p>
<p>牛犄角其实在向左转，而牛脸在向右旋……哈哈。这种内在的拧巴，体现在宏观上，却是协调的。@雕爷牛腩 餐厅中，意大利前菜，东南亚汤，中式主菜，法国甜品，都吃乱了；但奇怪的是，那么多行家来吃过，却不曾提出异议。总之，“复杂审美”一直是我们的追求。</p>
<p>为何封测半年不开业？因为需要改进的细节太多了……这不，连Logo都在修改。多了这个俺亲自手绘的牛头，识别度、区隔性更高。最近一位丽思卡尔顿的西餐厨师长、一位铂尔曼的中餐厨师长，确定节后加盟雕爷牛腩厨师团队~反正我就信奉：刻意练习、微小改进……坚持一万小时理论！ </p>
<p>我最爱的：鲍鱼、鹅肝、黑松露、鸽子蛋、牛腩、越光稻、柠檬海盐、12年意大利香醋、麝香猫咖啡……这些珍贵食材与顶级配料，加上香港食神戴龙的秘方，大家觉得这么一顿“轻奢餐”，你愿意接受是多少钱？  </p>
<p>已开业的五家店今天最差的店翻4.5台，最好的8.6台，平均是接近6台。客单价150元~一转眼到大后天就开业一年了，貌似越来越火；大后天@薛蟠烤串 也对外营业了……如果我说开餐厅只是我的业余爱好，会不会很气人？（过半年你们就知道我主要在忙什么了~） </p>
<p>雕爷牛腩现在的Slogan：“以求道之态度做一碗牛腩”，简直弱爆了~我打算改为：“一家追求形式大过内容的餐厅！”，各位感受一下？如何？另外，我正在国外积极开拓思路，下月有道新菜，名字打算叫《我的前任是极品》~</p>
<p>多年以前，ZARA还没在国内开店，我就在天涯写帖，洋洋洒洒上万字分析ZARA的商业逻辑……原来我被自己盗梦并植入了——今天才突然发现，雕爷牛腩就是照着餐饮业的ZARA模式做的：国际一线设计却并不昂贵；一月一换的菜单常来常新；通过压榨供应链流程来赚利润；哦，都只开着租金高昂但人流密集的商场……</p>
<p>雕爷牛腩对外营业刚好一个月了。大悦城店日均翻台6次，颐堤港店翻台4次； 人均客单价138元左右； 各自在所在商场客单价名列前茅，坪效数一数二；微博每日监测顾客好评率在85%以上，大众点评网热门餐厅一直名列三甲；重点是，很多死忠顾客反复排队来吃，VIP办卡人数已接近500人。“耶！好吃是硬道理！”</p>
<h3 id="皮娜鲍什下午茶">皮娜鲍什下午茶</h3>
<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/bmiddle/d02bb8c1gw1eii73zk7acj20a70l1goj.jpg" alt=""></p>
<p>微博：<a href="http://weibo.com/u/3492526273" target="_blank">@皮娜鲍什下午茶</a></p>
<p>舞蹈家Pina Bausch，皮娜•鲍什，“现代舞第一夫人”。</p>
<p><img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/0lhibjA95Mu2zQ50WeAiaf3t8Fu3AuFAIcjukIhtIqPdzBdFYMg1iaLjkAINmJUeO1RiaxElVOpPUOVFASjicYZTreQ/0" alt=""></p>
<p>7月21日，皮娜鲍什下午茶新光天地店（6层）将开始对外试营业，新光店的菜品与装修风格将与南锣店保持一致，届时无需预约，每天10:00-22：00恭候您的光临。（南锣店将依然保持邀请制，仅接待戏剧舞蹈界从业人士预约前来。）</p>
<p>他并不想开一家咖啡馆，而是想做一个文艺青年聚集地。他准备做一家从未有过的咖啡厅。要有艺术氛围，于是选取了皮娜鲍什作为名字，这是一把钥匙，懂的人自然心领神会，不懂的人大可以昂然经过。来这里最重要的事情并非是喝咖啡吃甜品，而是地下一层的小剧场，供剧团和中戏的学生进来免费排练。</p>
<p>一层免费给中戏当排练室。南锣鼓巷这家店将不对外，只接待戏剧及舞蹈届的朋友，前提是你得经人推荐，就能刷脸终身免费</p>
<p>皮娜鲍什咖啡对朋友和艺术家免费，刷脸进门，艺术院校的在校学生也欢迎来温书排练对剧本。咖啡和甜点免费</p>
<h3 id="阿芙精油">阿芙精油</h3>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/69a6667agw1egwt2ss09cj20fk078go4.jpg" alt=""></p>
<p>微博：<a href="http://weibo.com/u/1772512890" target="_blank">@阿芙精油</a></p>
<p>永远激情飞扬，永远热泪盈眶！我们可以用简洁表现繁复，用黑白表达绚烂，用特立独行表示人生态度！你以为阿芙就是精油？其实——阿芙，独立审美！</p>
<p>@雕爷牛腩 的菜品设计是怎么精细怎么来，而@薛蟠烤串 的设计方向则是粗砺、充满力量感。今天晚饭时聊天，我说我卖东西喜欢“小贵大实惠”，包括阿芙在内，老顾客们应该认同吧？ </p>
<p>其实，聪明人从我们页面看就知道，阿芙是认真做品牌的一群人，否则仅仅为卖货，硬折扣不就行了？干嘛费老劲把页面创新、雕琢成这样？……十月份还有超级大招，敢于质疑阿芙品质的笨笨，嘿嘿，啪啪直接打他们脸！ </p>
<p>我把广告分三个阶段，一、劈开脑海；二、补充记忆；三、品牌升华。我们事实上用了一年时间“简单粗暴”式劈开脑海……阿芙目前所谓“品牌升华”类广告，也不到十分之一。没能劈开脑海前，玩落英缤纷掌，效果不彰且太费钱……</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：雕爷牛腩）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」达到雕爷长微博打包的<a href="http://pan.baidu.com/s/1o67aJSQ" target="_blank">百度网盘</a>的地址。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>陈清扬说，她去找我时，树林里飞舞着金蝇。风从所有的方向吹来，穿过衣襟，爬到身上。我待的那个地方可算是空山无人。炎热的阳光好像细碎的云母片，从天顶落下来。在一件薄薄的白大褂下，她已经脱得精光。那时她心里也有很多奢望。不管怎么说，那也是她的黄金时代，虽然那时她被人叫做破鞋。</p>
<p>——《黄金时代》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="微博" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="微博观察" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[雕爷之薛蟠烤串篇 | 微博观察]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/28/2014-07-28-diaoye-kaochuan-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/28/2014-07-28-diaoye-kaochuan-2/</id>
    <published>2014-07-28T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-07-21T09:52:49.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="薛蟠烤串">薛蟠烤串</h3>
<p>微博：<a href="http://weibo.com/xuepankaochuan" target="_blank">@薛蟠烤串</a></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/633322d0jw1eezctp3uvij20vf18g77d.jpg" alt=""></p>
<p>镇店之宝：全北京的正宗宁夏银川臊子面</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/bmiddle/633322d0jw1egn8tru85hj218g0xcdvj.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/bmiddle/633322d0jw1ef0fkeixmzj20tm18galx.jpg" alt=""></p>
<p>雕爷旗下的馆子绝对不止是表面光鲜，更在不断追求内在品质。@薛蟠烤串 以烤羊肉串为主，签子使用红柳木，碳使用龙眼木炭，羊则是来自内蒙自建农场的乌珠穆沁黑头羊。部位区分很细，每种都能吃出独特的口感和味道。烤蔬菜如花团锦簇，神秘烤芦笋嫩脆多汁，直吃到心花怒放</p>
<p>谁说烤串就是低档的、廉价的、粗糙的？@薛蟠烤串 绝对改变你的看法！在锡盟草原自建牧场养吃沙葱长大的乌珠穆沁羊，选用龙眼木炭、诺邓井盐、红柳木钎，辣椒是多种辣椒精密调配，连烤炉都是自己发明申请了专利的！得到这次内测机会非常荣幸！ @雕爷 求表扬！</p>
<p>“自有牧场，轻奢羊”做为Slogan符合USP理论中“竞争对手不能或不曾提出”里面的“不曾”，问题是以后来了土财主，也能自建牧场；筹备到现在近一年，猛然发现羊肉串方方面面都重新研发，专利都一大堆，因此改为“薛蟠烤串，重新发明了羊肉串”，未来的模仿者，几乎无法“再次发明”，既不曾也不能。</p>
<p>后来的智能手机研发者再狂妄，也没谁敢说出“再次发明了手机”，盖因这些年来所有的小修小补，都是乔帮主定义范围内的微小改进而已；放句狂话，未来烤串这件事上，最多也就是站在@薛蟠烤串 肩膀上小修小补罢了，逃不脱我定义的这只鸟笼子~ </p>
<p>第一，红柳钎应该削掉一半皮，这样枝条内的咸味才能烤出来；第二，真正的羊肉绝逼不需要额外刷油，只有牛肉鸭肉等才需要刷油来解决肉内油脂不够的问题。 </p>
<p>自有牧场，纯种乌珠穆沁、或盐池滩羊，新疆红柳粗枝，诺邓井盐，乌榄碳和龙眼碳，全中国二十多种特色辣椒，自己研发专利烤炉，十五年经验烧烤大师傅每天变换手法供近百人盲测口感……反正离对外封测还2个月，继续钻研！</p>
<p>烤串本大俗之物，而我们力求做出大雅，使之代表中华烧烤最高水平——《红楼梦》乃中国古典文学最高成就，而薛蟠这个人物恰恰是书中生活在大雅环境中的大俗之人，暗合我们想法，故定名：薛蟠烤串。 </p>
<p>噢，对了，我个人觉得最美味的烤串用肉部位，是上脑。其次颈肉，再次外脊、前腿。后腿拖后腿了……</p>
<p>“一肉二碳三辣椒，孜然井盐红柳钎。”——这是我们目前总结的烤串方法论。后三项的排名没那么重要，或者说盲测时不太容易被分辨出。 </p>
<p>噢，到目前为止，我们员工吃掉几头羊后，测出来的“黄金比例”，是每串33克。再小则缺少咀嚼快感，再加大则难入味。 </p>
<p>经过我们内部员工这些天大量的“双盲测试”，内蒙羊和宁夏滩羊，暂时领先。秒杀市场上随便买来的内地普通羊。新疆羊虽然最贵，但测试输给前两种。另外令人惊讶的是，前腿、颈肉、外脊都口感好评率较高，后腿反而相对落后！</p>
<p>薛蟠是薛宝钗的哥哥，绰号呆霸王，《红楼梦》中第一酒色财气之徒。史上最著名的“歪诗”，即是薛蟠行的酒令，“女儿悲，嫁个男人是乌龟。女儿愁，绣房钻出个大马猴。女儿喜，洞房花烛朝慵起，女儿乐，一根♢♢往里戳。”王闿运​曾嘲笑齐白石的诗是薛蟠体，胡适也用薛蟠体来形容毛泽东的诗词…… </p>
<p>如果我开了烤串店，必须是72小时内经过排酸的鲜美内蒙羊！还分部位穿串——上脑、外脊、前腿、后腿、颈肉……口感全不同的！辣椒是精髓，宁夏辣子、湖南辣子、云南辣子……全齐备！原教旨的新疆红柳枝、胡杨木炭必须标配……如果我开了串店，大腰子一块钱一串！（每天200串，卖完恢复原价~）</p>
<h3 id="河狸家美甲">河狸家美甲</h3>
<p>微博：<a href="http://weibo.com/u/3968267161" target="_blank">@河狸家</a></p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/small/ec86f399gw1eeub4io2tzj20e80e8gmp.jpg" alt=""></p>
<p>夜半得瑟得瑟~我半年来一直努力但秘密做的O2O项目：河狸家美甲，今天北京八百单，上海二百单，合计过千单了！貌似我成为中国最大美甲店老板了~……更多城市陆续开通，北京上海下单请用手机浏览器打开：helijia.com</p>
<h3 id="三体空气净化器">三体空气净化器</h3>
<p>微博：<a href="http://weibo.com/redeemaire" target="_blank">@三体空气净化</a></p>
<p>北京空气又快要爆表了……鉴于我改装自己及公司员工们的车狠成功、狠有效，造福一下社会：凡每天开车接送孩子的妈妈们，免费改造你爱车空调滤网为HEPA，让你家小孩不再被车内雾霾荼毒，去@三体空气净化 留言报车型吧，免费100个名额，喜欢阿芙和雕爷牛腩、薛蟠烤串的妈妈们优先！ </p>
<h3 id="切客闹小丑煎饼">切客闹小丑煎饼</h3>
<p><a href="http://weibo.com/qiekenaojianbing" target="_blank">@切客闹小丑煎饼</a></p>
<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/bmiddle/633322d0jw1egyqcnspt8j20xc18gdnm.jpg" alt=""></p>
<p>我们有个胆大包天的构想：通过小丑戏卖煎饼果汁，赚钱明年在法国阿维尼翁买下一个小剧场！取名《切客闹梦想剧场》~说干就干——@切客闹小丑煎饼 偷偷演出了！大家先别着急来，食品和小丑戏目前还在磨合阶段。</p>
<p>有人问为啥搞小丑戏卖零食选了煎饼？是这样：煎饼制作过程充满杂耍气质——摊得圆不圆？匀不匀？翻面的时候能否成功？……尤其翻面，我小时候总提一口气担心~这就是戏剧冲突啊！</p>
<h3 id="雕和羊俱乐部">雕和羊俱乐部</h3>
<p>专门负责给初创企业和中小企业转型做辅导，雕爷的策划＋菜头的文案＋羊老的审美。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：薛蟠烤串）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」达到雕爷长微博打包的<a href="http://pan.baidu.com/s/1o67aJSQ" target="_blank">百度网盘</a>的地址。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>王小波曾经在《黄金时代》写过这样的句子：“那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消失，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="微博" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="微博观察" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[雕爷之内功修炼篇 | 微博观察]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/27/2014-07-27-diaoye-neigong-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/27/2014-07-27-diaoye-neigong-1/</id>
    <published>2014-07-27T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2014-07-21T10:16:43.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言">前言</h2>
<p>2014年7月9日，我突然萌生看完一个人微博的念头，并写下了一篇文章<a href="http://cnfeat.com/2014/07/14/2014-07-14-one-weibo/" target="_blank">《你为什么要开个只关注一个人的微博》</a>。</p>
<p>我在文中提到，只看一个人的微博有以下的好处：</p>
<ul>
<li>1、学习知识的方式</li>
<li>2、深入地阅读一个人</li>
<li>3、你想成为怎样的人</li>
<li>4、解决你的问题</li>
<li>5、变化与进步</li>
</ul>
<p>2014年7月11日，我开始看雕爷的2764条微博，2014年7月21日看完，看了10天，精选并分类成以下的文字，以下文字大部分摘自雕爷微博。</p>
<p>雕爷爱写长微博，这些是雕爷商业思考精华之中的精华，推荐阅读五颗星，我已经将他的长微博及某些微博截图打包，下载地址：<a href="http://pan.baidu.com/s/1o67aJSQ" target="_blank">http://pan.baidu.com/s/1o67aJSQ</a></p>
<p>如同样对雕爷感兴趣，可以加我的私人微信：cnfeat，加时注明「雕爷」。</p>
<p>本系列文章共有五篇</p>
<ul>
<li>1、内功修炼篇：要想学习雕爷，必须先看雕爷推荐的书籍，这里有雕爷推荐的书单及其爱好的艺术和影视作品；</li>
<li>2、薛蟠烤串篇：河狸家美甲\三体空气净化器薛蟠烤串\切客闹小丑煎饼\雕和羊俱乐部，看看他怎么运营这些项目，你就知道差距有多大了。</li>
<li>3、雕爷牛腩篇：介绍雕爷前期建立的商业项目：雕爷牛腩\皮娜鲍什下午茶\阿芙精油；雕爷牛腩这部分重点推介。</li>
<li>4、饮食心得篇：雕爷在建立雕爷牛腩和薛蟠烤串时对于饮食的看法，看完赞叹不已。</li>
<li>5、商业思考篇：雕爷对于创业、互联网、团队管理、营销的看法，以及他应用微博的实例，创业要有前瞻性，做些别人看不懂的东西才有前途。</li>
<li>6、生活态度篇：透过这部分可以看到雕爷对于人生的态度，加上些才是雕爷的全部。</li>
</ul>
<h2 id="雕爷是谁？">雕爷是谁？</h2>
<p>雕爷牛腩知道不？不知道百度去。</p>
<p>雕爷是谁？原名孟醒，你想知道他有多牛逼，看完这六篇微博摘录即可。</p>
<h2 id="为什么选择雕爷的微博？">为什么选择雕爷的微博？</h2>
<p>雕爷牛腩狠好吃，我想知道这是怎么做出来的。</p>
<p>以下正文开始。</p>
<h2 id="雕爷推荐书籍">雕爷推荐书籍</h2>
<p>如果你想看商业方面的书，按照些书单买就没错了。 </p>
<p>我创建的豆列：<a href="http://book.douban.com/doulist/4387044/" target="_blank">雕爷的推荐书单</a>：<a href="http://book.douban.com/doulist/4387044/" target="_blank">http://book.douban.com/doulist/4387044/</a></p>
<p>参考资料：Tiffani 汤蒂夫 (上海) 《MBA教不了的创富课》提到的书单：<a href="http://book.douban.com/doulist/1250245/" target="_blank">雕爷的读书笔记</a></p>
<h3 id="《定位》">《定位》</h3>
<p>本来明天早起，应早睡，可突然灵光乍现，我把@薛蟠烤串 的Slogan给换掉了……晚些一公布，大家肯定会骂我是邪恶天才，嗷嗷嗷嗷~~但简直太符合《劳氏定位》理论了，而且也契合薛蟠烤串力求“荒谬感”这文本之源，从而符合了《雕氏定位》理论。兴奋了，嚓~ </p>
<h3 id="《蓝海战略》">《蓝海战略》</h3>
<p>我一直说，营销书籍我看得太多了，一二百本肯定不止~但关乎内功心法的，扫地僧珍藏级的只有两本，一本《易筋定位经》，一本《洗髓蓝海战略经》，成为我所有内力来源；……目前可能要加上第三本了！边看边出冷汗！太震撼了……先不说出来，我先学着做，万一真有用，略有小成，再大力推销。</p>
<h3 id="《迷恋》">《迷恋》</h3>
<p>这本书，但凡做品牌、想获得高额品牌溢价的人，100%想读，但只有20%的人读得懂，3%的人会按照书中所写去实践……最后，只有1%会感到有效果，这1%中的0.01‰人会获得巨大成功。。。。。失望么？但《迷恋》一书，该读还得读！</p>
<h3 id="《商业的常识》">《商业的常识》</h3>
<p>怒吼一声：退我15%的书钱！！因为有好几篇文章，都之前在杂志上看过啦！！！哈哈哈……不过话说回来，那几篇好文重温，感觉依旧牛逼。整体而言，虽说是申音之前文章的集合，但水平之高，视野之奇，角度之刁，都值得加价50%购买。</p>
<h3 id="《视觉锤》">《视觉锤》</h3>
<p>《视觉锤》这本书被低估了。</p>
<h3 id="《一路向前》">《一路向前》</h3>
<p>星巴克创始人舒尔茨在《一路向前》里说过这么一个亲身经历，经济危机时，有一个小城市的星巴克要撤店，结果一个小姑娘给他写信，说“我求我的奶奶和我一同跪下，像万能的上帝祈祷，希望我们身边的这家店不要关闭。”——舒尔茨书中言道，因为这样的顾客，星巴克人工作的激情才永远澎湃。 </p>
<h3 id="《三体》">《三体》</h3>
<p>看完《三体》，感觉还不错哈~~最大感动，是罗辑那段，为给现实女友写书，幻想出一个无暇的女孩，没想到，与之谈情说爱，竟然爱上那个幻影。这也没啥。后来，由于成为“面壁人”，生生从全世界找到了那个和幻想中女孩一样的人出来！这也没啥……把我雷翻的，是深夜，罗辑终于见到她，那女孩叫——颜颜！</p>
<h3 id="《MBA教不了的创富课》">《MBA教不了的创富课》</h3>
<p>哎，那本书，貌似已经被改得面目全非，原帖中最精华的骂人都被删除，不看也罢不看也罢……反正我没参与编纂，把你们丫看恶心了我不负责！</p>
<h3 id="《黄金时代》">《黄金时代》</h3>
<p>波哥，我想对你说，我的一切努力，就是想在我两个二十一岁或三个二十一岁时，仍然可以骄傲地宣称：尼玛！草尼玛！生活！你他妈还是没能锤了我！！</p>
<h3 id="《红拂夜奔》">《红拂夜奔》</h3>
<p>早年，波哥曾有句话，对我触动极大：“一个人只拥有此生此世是不够的，他还应该拥有诗意的世界。”嗯，每次看完一场牛逼的小剧场，我就都会想起。。。另外，如果现在不是反三俗的敏感时刻，我一定会建议赵淼导演把波哥另一句充满想象力的牛逼词儿搬上舞台：“走在天上，走在寂静里，而阴茎倒挂下来。”</p>
<h3 id="《海底捞你学不会》">《海底捞你学不会》</h3>
<p>嗯，我们其实就是护肤品电商里的“海底捞”，呵呵，都有一点共通：我们不把顾客预设成贼防着……我们只想着怎么让顾客开心。看看下面这位的评价，有点语无伦次…… </p>
<h2 id="爱好艺术">爱好艺术</h2>
<p>这个世界，探索任何艺术形式也好，人生见识也好，未出世前，所能达到的最高段位是“荒谬”。好了，我喝高了，我说完了。 </p>
<p>好多年前，我在天涯写帖子时，就说过，为什么喜欢《小王子》、《窗边的小豆豆》这样的“儿童读物”——其实最终被打动的总是大人——喜欢的原因很简单，就是四个字：心存美好。</p>
<h3 id="买断的版权">买断的版权</h3>
<p>对于喜欢的作品，采取完全买断版权形式，属于独家自用，不再授权他人。</p>
<p>已买断的作品</p>
<ul>
<li>康熙字典体（薛蟠烤串商标字体）</li>
<li>阿芙精油紫色薰衣草小女孩</li>
</ul>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-20-23-19-21.png" alt=""></p>
<h2 id="朋友圈子">朋友圈子</h2>
<ul>
<li>1、<a href="http://weibo.com/huangzhangjinster" target="_blank">@黄章晋</a></li>
<li>2、赵淼</li>
<li>3、羊羊羊：<a href="http://weibo.com/u/2208029615" target="_blank">@艺术家配种站</a></li>
<li>4、和菜头：</li>
<li>5、<a href="http://weibo.com/wenyi" target="_blank">@文怡</a></li>
<li>6、<a href="http://weibo.com/hgszsj" target="_blank">@花总丢了金箍棒</a></li>
<li>7、<a href="http://weibo.com/veryls" target="_blank">@veryls</a></li>
</ul>
<h3 id="醉心戏剧">醉心戏剧</h3>
<p>舞蹈、音乐剧和小剧场话剧</p>
<h4 id="《悲惨世界》">《悲惨世界》</h4>
<p>《悲惨世界》真的是世界第一音乐剧，DVD碟我看过三五十遍了，可现场看完结尾鼓掌时，本想叫好，喉头咕咕两声怪音，不成声调，随即热泪纵横，无法控制。卡梅隆麦金托什曾对韦伯说，哥们，就算全世界都放弃了，咱俩也得坚持搞下去。</p>
<p>肿着眼睛出了影院，《悲惨世界》电影版太震撼了！安妮海瑟薇演绎得出神入化，《我曾有梦》用眼神就秒杀全场。休杰克曼《带他回来》一般，但最后绝唱全场泪奔……唯一不足是罗素克罗，《黑暗之星》我认为唱失败了……但整个影片，我认为是伟大的经典！值得看100遍。 </p>
<p>其中Colm Wilkinson《带他回家》和Philip Quast《黑暗之星》二曲，听得我耳油四溢，精神分裂。 </p>
<p>我曾经有个梦想，将音乐剧《悲惨世界》用中文版搬到中国演出……现在看来，用不着我了，呵呵。这次AFU与之合作的《猫》已经是中文版了，过几天全中国巡演，《悲惨世界》还会远么？ </p>
<h4 id="《小美人鱼》">《小美人鱼》</h4>
<p>“这个小物件容纳人类所有的欢笑与泪水”——我又开始热泪盈眶了。当然，我刚刚喝酒了，可就算我滴酒未沾，我也知道，无论任何工业时代的宏伟创举，也是速朽。只有《小美人鱼》那样直戳心灵的戏剧，才是情怀，才是永恒。</p>
<p>雕爷牛腩算啥呀！烤串算啥呀！和我们刚才聊的伟大事业比起来，那些都是渣！乔布斯曾感叹，最新科技的手机过5年也是尘埃，但一百年后，《小美人鱼》依旧令亿万人黯然落泪。  </p>
<h4 id="《阿莱城的姑娘》">《阿莱城的姑娘》</h4>
<p>罗兰佩蒂的《阿莱城的姑娘》，在芭蕾层面上，远好过《卡门》，但现场明显《卡门》掌声多。所以我想：一部牛逼的艺术作品，想要取得商业上的成功，必须存在被“误读”的空间！从这个意义上讲，古典芭蕾《天鹅湖》、甚至先锋戏剧《恋爱的犀牛》，也是被误读最多的作品。</p>
<h4 id="《6:3》">《6:3》</h4>
<p>让人飙泪分三种：第一种是韩剧洒狗血式，“偶吧！”中老年妇女最为适用；第二种是类似《飞屋历险记》前15分钟，或台湾大众银行《梦骑士》广告那般，触动心底最柔弱部分。适合精英白领等社会中坚。第三种，则是今晚《6:3》，烂熟故事、道具简陋、人物造型居然貌似小丑。但，莫名其妙，刹那泪奔。</p>
<p>也许过很多年，有人问我一生中干过最牛逼的事，我会回答：曾有一年，因为我也出了一点点力气，让一部匪夷所思的神奇作品《6:3》重新演出。让某个家伙写出“……感谢我的朋友老雕，感谢他……使我能在30岁以后理解和欣赏戏剧之美。改变了我的偏见和顽固，让我得以看见世间有如此高地，如此阳光。” </p>
<p>更牛逼的是，第三种境界，每个人的理解都不会一样，正是“一千种哈姆雷特”之注解。观众感受居然是因人而异的，也许正因为这样，才在“品”之一层上，远远高过前二者吧。。。唉，说得再多，也不如亲自去看一场《6:3》，抱歉通知您，7月3日最后一场！“剧场不看六比三，倒背犀牛也枉然。”哈哈。</p>
<h2 id="喜爱的影视作品">喜爱的影视作品</h2>
<h3 id="至少看过三遍的电影">至少看过三遍的电影</h3>
<ul>
<li>《阿甘正传》</li>
<li>《勇敢的心》</li>
<li>《辛德勒的名单》</li>
<li>《大鱼老爹》</li>
<li>《接触未来》</li>
<li>《赌王之王》</li>
<li>《教父123》</li>
<li>《美国往事》</li>
<li>《阳光灿烂的日子》</li>
<li>《活着》</li>
<li>……</li>
</ul>
<h3 id="喜爱电影">喜爱电影</h3>
<ul>
<li>《美丽人生》</li>
<li>《放牛班的春天》</li>
<li>《盗梦空间》</li>
<li>……</li>
</ul>
<h3 id="电视剧">电视剧</h3>
<ul>
<li>《傲骨贤妻》</li>
<li>《冰与火之歌》</li>
<li>《竞技场之神》</li>
<li>《斯巴达克斯》</li>
<li>《危机边缘》</li>
<li>《丑闻》</li>
<li>《黑名单》</li>
<li>《破产姐妹》</li>
<li>《生活大爆炸》</li>
<li>《傲骨贤妻》</li>
<li>《24小时》</li>
<li>《黑名单》</li>
<li>《国土安全》</li>
<li>《纸牌屋》</li>
</ul>
<h2 id="喜爱食品">喜爱食品</h2>
<p>1、紫苏酱。</p>
<p>2、泡面：原装日清“面职人”或“拉王”系列，就足以打平任何韩系泡面，如果再祭出“和歌山”系列，韩系军团直接被秒。另，京雅堂的港式担担面，十分靠谱。</p>
<p>3、薯片：我吃过很多牌子的薯片，但个人认为口味最佳的居然是云南产的“天使薯片”——@和菜头 你吃过没？现在超想吃，不过北京似乎没卖的~还得淘宝上从云南发货。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：Sweet Sunset by Peter From）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」达到雕爷长微博打包的<a href="http://pan.baidu.com/s/1o67aJSQ" target="_blank">百度网盘</a>的地址。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>雕爷微博的头像是草间弥生和她作品的合照。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/201308192123192692.jpg" alt=""></p>
<p>草间弥生的作品大多是由圆点构成，个人风格十分明显。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="微博" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="微博观察" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[设计的力量|建设中的帕洛米诺社会、社区旅游指南和临时村庄]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/26/2014-07-26-design-power-3/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/26/2014-07-26-design-power-3/</id>
    <published>2014-07-26T15:09:54.000Z</published>
    <updated>2014-07-18T13:21:37.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Palomino_Society_建设中的帕洛米诺社会">Palomino Society  建设中的帕洛米诺社会</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-135619.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-145026.jpg" alt=""></p>
<p>中国有很多的原生态的村落，村民仍在使用比较落后的生产和生活方式，他们拥有丰富的资源，但是往往不懂得如何开发利用，如何解决这些问题？</p>
<p>帕洛米诺社会就是大学生和教授通过建筑设计来建立的一个人工社会，在村落中搭建公共设施来增加人与人之间的沟通，建立一个社会的初始形态。</p>
<p>这个模式其实可以搬到中国来用，以前所在的大学经常举办「三下乡」的活动，即为农村提供文化、科技、卫生的知识普及，但据我所知，大多的三下乡活动仅仅停留在中小学的教育方面，在和中小学生进行短短的两三个礼拜的教育之后就匆匆离去，后续的活动少，影响也相当有限。</p>
<p>建议将三下乡活动进化成长期性的社区活动，不仅包括小孩子教育，而且要扩展社区文化建设，每一年的志愿者来到这个村落，都可以提出有建设性的方案，例如改善村落环境，增加公共设施，增强文化教育等，通过这些方案让村落的原始形态更具有现代社会的气息。</p>
<h2 id="Community_Travel_Guide_社区旅游指南">Community Travel Guide  社区旅游指南</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144341.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144350.jpg" alt=""></p>
<p>如果要扶植一个旅游社区，不但要在社区景观方面做足够的功夫，而且还要在人文景观方面做好相当的投入，社区旅游指南就是为打造社区人文而生的。</p>
<p>建设人文气息，最好的方式就是讲故事。为这个社区画一张地图，让外界更好地了解这个村子，好吃的，好玩的，好住的，吸引外界的人来到这里。采访社区中的人，探究这个社区的过去，描述他们的衣食住行，让他们说出他们对这个社区的未来。</p>
<h2 id="Village_Ephemere_临时村庄">Village Ephemere 临时村庄</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-135505.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144924.jpg" alt=""></p>
<p>临时村庄项目与以上的「建设中的帕洛米诺社会」和「社区旅游指南」都不一样，前两者是为已建立的社区添砖加瓦，而临时村庄项目则更大大胆：直接在城市中建立一个临时村庄。</p>
<p>久住城市的人都有一颗返璞归真的心，每个城市都几乎有一块被遗忘的土地，能不能将这两者结合起来，让城市人在什么都没有的土地上拓荒开垦，成为这个城市的标志区域呢？</p>
<p>征集方案，划分区域，落地建设，有市集、有咖啡馆、有小型展览、有音乐会所、有临时舞台……任何人都可以让这块小小的土地充满欢笑与喜悦，任何人都可以在这块有限的区域创造无限的可能。</p>
<p>或者这块土地会消失，也许这块土地会永久保留，不管怎样，一旦它存在过，它也会在另外一个地方重生。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：village by Yiqing Zhang）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;mid=201000933&amp;idx=1&amp;sn=08b99fa87d8a1742160e917a931d3cf5&amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;scene=6#rd" target="_blank">《给Leaf：为什么扁平化设计更好》</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/790c5ac3adce4a6d648d4539f4d39eb8.jpg" alt=""></p>
<p>《夜间咖啡馆》——梵高</p>
]]></content>
    
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
      <category term="创意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[设计的力量|大合唱、创意工作室和马赛克拼贴画]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/24/2014-07-24-design-power/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/24/2014-07-24-design-power/</id>
    <published>2014-07-24T15:09:54.000Z</published>
    <updated>2014-07-16T16:13:15.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言">前言</h2>
<p>莞城美术馆是我常去的地方，虽然自己的审美水平不高，但是并不妨碍欣赏美的东西。</p>
<p>我常说要做一些无用的事情，这就是其中之一，我不求能读懂每件艺术作品，我只喜欢徜徉在美术的空间中。</p>
<p>平时美术馆布展都是书、画、毕业作品等，而这次，美术馆展出了更高层次的东西。这场展览叫做《复苏：设计的力量》，是深圳创业设计新锐作品的汇集。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144443.jpg" alt=""></p>
<p>美术和设计不仅仅适用于个人，而应该属于整个社会，属于整个人类。我崇尚自然的力量，也尊敬设计的力量，人之所为人，就因为他们能思考创造出比自然更美的东西。</p>
<p>以下的内容我从这次展览精选的作品，这些作品给了我很多的思维启发，目前在网上没有任何的分享，优秀的想法应该和大家一起共享，这些想法可能能和你脑海中某个念头不谋而合，我相信思想交汇能激发出更美好的东西。</p>
<h2 id="Giant_Sing_Along_大合唱">Giant Sing Along 大合唱</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144828.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-134348.jpg" alt=""></p>
<p>看到这个大合唱的唱麦，我第一个想法就是这些露天的设备日常维持，如果暴风雨来了，雨水会不会流入这些声音管道中，损坏机器，设计成向下弯曲比较好一点吧。</p>
<p>第二想法就是，能不能将这个想法搬移至中国？</p>
<p>相对大合唱，中国的露天场地可能更适合广场舞，广场舞需要的不是唱麦，而是音箱，但鉴于这件事已经让很多社区的居委会给办了，所以这项目可能仅仅适合在某个旷野地方实验，例如某个森林公园，某个平旷郊野……</p>
<p>如果在东莞，我推荐松山湖和同沙生态公园。</p>
<h2 id="Chibikkobe_创意工作室">Chibikkobe 创意工作室</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-134800.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144852.jpg" alt=""></p>
<p>我喜欢这个创意工作室的章程，图可能看不清，我手打出来。</p>
<p>1、尊重孩子们的想法胜过一切，支持他们自己的意愿，仅提供必要的指导，让让们凭自己的力量解决问题。</p>
<p>2、孩子们能够接触在创新领域的创意专家，可以直接才他们身上学到知识和技能。</p>
<p>3、能够使孩子们体验到创作的重要过程，例如在创造性学习的基础上「认知」，「思考」，「生产」和「交流」。</p>
<p>4、通过创造性活动表现和激发孩子们的好奇心和热忱。</p>
<p>5、通过加入其他不同年龄和性别的孩子，能够使他们认识到团队合作的重要性。</p>
<p>这想法和Sugata Mitra的「自主学习环境」有很多相似的地方。他在搭建自主学习平台的时候，也是倾向于为孩子们提供最大限度的自由，孩子们是课堂的主角，大人们仅仅起到辅助的作用。</p>
<p>有兴趣的同学可以翻看我之前翻译Sugata Mitra的一篇文章《如何构建自主学习环境——实操指南》，或者点击阅读原文。</p>
<p>我认为这个项目可以很多城市中推行，建议在少年宫，科技馆等举行，效果更好。</p>
<p>创意不仅仅是属于大人们的东西，它本来就是从小孩子的想象中发展而来的。</p>
<h2 id="Pisotapitas_马赛克拼贴画">Pisotapitas 马赛克拼贴画</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-140853.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-140921.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-140907.jpg" alt=""></p>
<p>喝完瓶装可口可乐之后，我们能利用瓶盖干什么？</p>
<p>随后扔掉？这些瓶盖需要一千年才能自然降解。</p>
<p>不如用它来做一些更有意思的事情，Pisotapitas虽然是一个组织，但个人也可以通过这个创意来做出优秀的创意作品。</p>
<p>图片看到是铺在地板的作品，用以美化环境，划分空间，但也可以制作各种标识，图像，艺术品等。</p>
<p>我觉得，Pisotapitas的创作可以不限于平面，还可以制作立体雕塑，放在博物馆，展览，或者赠送给企业，这都是一个很好的宣传符号。</p>
<p>要自行制作也很简单，收集足够多瓶盖，再买一瓶2块钱的520胶水即可。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：Light by Fulvio Fusani）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://jianshu.io/p/daa39494ec4d" target="_blank">《如何构建自主学习环境——实操指南》</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-135741.jpg" alt=""></p>
<p>《复苏：设计的力量》展品</p>
]]></content>
    
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
      <category term="创意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[设计的力量|环保产品、志愿者技能标识和动物雕塑]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/24/2014-07-25-design-power-2-y/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/24/2014-07-25-design-power-2-y/</id>
    <published>2014-07-24T15:09:54.000Z</published>
    <updated>2014-07-20T13:18:50.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Eco-product_环保产品">Eco-product 环保产品</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-145133.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-142401.jpg" alt=""></p>
<p>实话说，看到这个生态盆我还是惊呆了，材料天天可见，怎么我就没有想到？</p>
<p>枯枝败叶化成泥土养分，滋养树木，这是自然的循环，而将树木工砍下的树木直接制作成种植小树苗花盆则是人工设计的循环，体现了人文设计之美。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-142340.jpg" alt=""></p>
<p>一段时间曾经很想买一个台灯，在网上看台灯的价钱，便宜就一百多，贵则几百到一千，后来想想，其实需求也不是很大，就没有买了。</p>
<p>好了，现在看到这个台灯，念头打消了：到五金店买根线，插头和灯泡，再到超市物色一个合适的瓶子就可以了，估计成本还不用三十块，用起来还特方便。</p>
<p>重要的是自己做出了一件艺术品，哈哈。</p>
<p>回到这个项目，初衷很值得赞赏，很多工厂在生产过程会产生很多废料，工厂食之无味弃之可惜，可能会将这些东西放在仓库中或者直接丢弃，如果可以将废料加以利用，或者加工成艺术作品，或者有组织地放在郊野，也会成为一处独特的风景。</p>
<h2 id="Ability_Bib_志愿者技能标识">Ability Bib 志愿者技能标识</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144252.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144300.jpg" alt=""></p>
<p>这个项目解决了志愿者的分工问题：</p>
<ul>
<li>在志愿者后背标示出其的姓名和技能。</li>
<li>用颜色标识志愿者的角色，红色代表医疗，蓝色代表沟通，绿色代表体力，黄色其他专业技能。</li>
</ul>
<p>因为地震，日本积累了大量志愿者服务经验，中国时不时也会发生大型的天灾，是有必要学习日本的志愿者服务经验了，这样的话，当大量志愿者涌现的时候就不会出现混乱，组团的时候尽量不要一种颜色一个技能一个团，尽量多角色组团。</p>
<p>志愿者做好角色归类，做好技能分配，到达灾区，按技能分区扎营，统筹安排，这样对于灾后重建才能发挥更大的作用。</p>
<h2 id="Animali_Domestic_动物雕塑">Animali Domestic 动物雕塑</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-141222.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-141532.jpg" alt=""></p>
<p>相对一些城市搞些乱七八糟的的城市雕塑，我还喜欢具有功能，能够拉近人与人距离，符合城市需求的玩物。</p>
<p>像积木、像乐高、像动物、像桥、像高楼，这些简单图形会给予人无限的想象空间。</p>
<p>那么，为什么不在公园里直接放大象、狮子、长颈鹿的雕塑，逼真一点不是更好吗？</p>
<p>记得和菜头在《给Leaf：为什么扁平化设计更好》提到ios的图标拟物化设计与扁平化设计，以下这段话或许能解释逼真与抽象的关系。</p>
<blockquote>
<p>拟物化设计的出发点是：模拟真实的事物。标准是逼真与否。这天然就是一条很窄的路，所有APP开发公司的设计师经过几年的时间，都可以画出极为逼真的图标和页面。到了这种时刻，美术设计师们很快就会走进穷途末路。比如说同样是设计一个指南针的图标，你的选择是放置一个逼真的勺子以模拟司南，我选择放置一个逼真的两色指针以模拟指南针。那又如何呢？我们去比较勺子和针谁更逼真吗？</p>
<p>扁平化的设计风格，远比拟物化的设计风格更加抽象，可以蕴藏的涵义更加丰富。而对用户提出的要求也就更高，超越了像不像的范畴，提升到了用颜色、形状、色块进行理解的水准。</p>
<p>拟物化设计在审美上是非常初级的一种形态，扁平化设计的出现是一种必然，因为人们需要复杂审美，需要在像不像之上建立和事物建立一种更抽象更本质的联系。</p>
</blockquote>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-141241.jpg" alt=""></p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：Sculpture by Alik Zlotnik）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;mid=201000933&amp;idx=1&amp;sn=08b99fa87d8a1742160e917a931d3cf5&amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;scene=6#rd" target="_blank">《给Leaf：为什么扁平化设计更好》</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://a0.att.hudong.com/16/86/01300000206900131910865593922.jpg" alt=""></p>
<p>好了，告诉我，你看到了什么？</p>
]]></content>
    
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
      <category term="创意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[胡说八道]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/23/2014-07-23-lianyue-book-2-y/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/23/2014-07-23-lianyue-book-2-y/</id>
    <published>2014-07-23T13:21:58.000Z</published>
    <updated>2014-07-20T13:18:19.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一、胡说八道">一、<a href="http://www.psychologies.com.cn/column/lianyue/talkwaffle" target="_blank">胡说八道</a></h2>
<blockquote>
<p>丹麦哲学家克尔凯郭尔（Sren Aabye Kierkegaard，1813～1855），写过一个故事，一个疯子从疯人院逃了出来，他想：只要我坚持说正确的话，别人就不知道我是疯子。在现代地理学背景下，“地球是圆的”这个判断绝对正确，于是他见到每一个人都说：“地球是圆的！”而这个举动恰恰证明了他的疯癫。</p>
</blockquote>
<p>人们总是没法阻止自己去说胡话，因为在胡话在说出之前他们根本没有意识自己在说胡话。所以，自己阻止自己说胡话有两个方法：一就是啥都不说，不做自然就没有犯错的机会，从源头上砍断了犯错苗子；二是勤力地自省，就像曾国藩一样，是错不是错统统写在日记本里头。「每日有日课册，一日之中，一念之差，一事之失，一言之默，皆笔之于书，以便触目克治。」像这种的自省，要么不说，要么就经过千锤百炼，左右推敲才出口，必定要正确无比。</p>
<p>可惜，自己没法啥话都不说，也不能像曾国藩一样整天晚上就在家里挑灯写日记挑自己的错误（太苦逼了，白天工作被人挑错，晚上休息还得要自己骂自己），我还要刷微博、看美剧、看动漫、听音乐……所以，我也说一些胡话，说不上天衣无缝，万般正确，但也让允许话语在各种言论中穿行，对你没有用也好，对其他人没有价值也罢，总不能让这些话就屈在肚子里烂掉，想到就要去写，不管写成怎么样，发出去也算解开了心头的一个结。</p>
<p>我没有坚持说正确的话的朋友，也不打算和只说正确的话的人做朋友。</p>
<h2 id="二、励志文化">二、<a href="http://www.psychologies.com.cn/column/lianyue/encouragement" target="_blank">励志文化</a></h2>
<blockquote>
<p>那为什么失志文化又在我们这里流行起来了呢？看了几本流行小说，你都希望自己的手腕有划痕——没点自杀未遂的气质，怎么混呢？读者如果认识这些作者，将发现个个都是养生高手，赶稿迟了一点就要补个回笼觉，否则皮肤得暗淡粗糙嘛……才不屑像粉丝寻死觅活的。</p>
</blockquote>
<p>前几天在某公司的学习园地看到一张员工的心得之类的东西，上面写着：「员工切勿懒惰，那样会损害到雇主利益。」哪还有公司还会让员工写这样的东西？明明就是一种培养员工奴性的表现嘛，于是脱口便问：「这句话是谁写的？」朋友说是员工自己写的。我这才释然。</p>
<p>如果老板要员工写这样的东西出来，老板就不值钱，如果觉得连准时上班都要跟雇主利益钩挂的话，那么晚上睡觉做的梦也不是自己的了。反过来，如果是员工自己写出来，有两种可能，一是员工真的就怎么想的，二就是为了应付学习园地这种无聊的东西，上网随便抄了一段给贴上去。</p>
<p>如果我是老板，我很乐意看到手下员工有如此高的觉悟，居然考虑到雇主的利益，但可惜拍马屁拍在了屁股上，我反而觉得后者还可以培养，起码，他还有自己的想法。</p>
<p>励志文化有很多种，我讨厌就是就是什么事都不做一个劲在大吵大闹大喊口号的哪一种，土鳖老板似乎以为用这种文化一熏陶，员工就好像催眠了一样听着老板的话。</p>
<p>正确的励志文化应该是培养员工的自主性，只要有能力不干又脏又累又又经常加班的活，就一定不要去做，接受了这种励志文化之后，就有机会选择更好的工作。</p>
<h2 id="三、不还嘴的秘密">三、<a href="http://www.douban.com/note/67269560/" target="_blank">不还嘴的秘密</a></h2>
<blockquote>
<p>20多年前，捷克人哈维尔等人，写了简单的《对话守则》，在布拉格四处张贴，内容是：</p>
</blockquote>
<ul>
<li>1、对话的目的是寻求真理，不是为了斗争。</li>
<li>2、不做人身攻击。</li>
<li>3、保持主题。</li>
<li>4、辩论时要用证据。</li>
<li>5、不要坚持错误不改。</li>
<li>6、要分清对话与只准自己讲话的区别。</li>
<li>7、对话要有记录。</li>
<li>8、尽量理解对方。</li>
</ul>
<blockquote>
<p>将这八条原则当成二十年来最重要的张贴作品，并不夸张。我希望等红灯时，有人硬塞的广告，不再只是色情，而有类似的作品。当一个国家有人试图建立对话的规则时，说明对话开始出现，更多人认同结论应该是讨论出来的，而非源于强制命令。</p>
</blockquote>
<p>我曾经很厌恶开会，那种无聊压抑的气氛实在难以忍受，也曾经上网搜过相关的网页寻找相关的技巧，但现在看来，以前的所得也不如以上的八条来得简洁有用。</p>
<p>我在朋友圈说，如果有沐足城、发廊和健身室的广告在一个角落里印上那么八句话，就算我不去消费，我也会向他们所在的方向投去一个向往的目光。</p>
<p>尝试用这八条规则去对话吧，在对话之初就确定下来，如果有人违反了这其中的一条或者几条，那也不必再出声了，如果有人执意起骂，那么不必还嘴了，因为他一开始就输掉了。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>你是我温暖的手套，冰冷的啤酒，带着阳光味道的衬衫，日复一日的梦想。</p>
<p>——《恋爱的犀牛》</p>
]]></content>
    
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
      <category term="写作" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[设计的力量|农夫公社、设计与地域、食物理想国和本地缝制]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/22/2014-07-22-design-power-4/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/22/2014-07-22-design-power-4/</id>
    <published>2014-07-22T15:09:54.000Z</published>
    <updated>2014-07-20T13:36:41.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Farmers_Party_农夫公社">Farmers Party 农夫公社</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-142940.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-145115.jpg" alt=""></p>
<p>艺术与农产品的合作，十分跨界。</p>
<p>农夫贡献用劳力产出的农产品，保证农产品的质量，艺术家贡献用脑力产出的包装和文案，保证产品的品牌。</p>
<h2 id="Anchorages_设计与地域">Anchorages 设计与地域</h2>
<p>废弃的区域是否可以成为某个城市的景观？</p>
<p>建立一个临时村庄的成本有点大的话，可以考虑利用地域特点来建立一个标志独特的景观来吸引当地人积聚，变废为宝。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144059.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-144112.jpg" alt=""></p>
<h2 id="The_Republic_of_Good_Eating_食物理想国">The Republic of Good Eating 食物理想国</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-140557.jpg" alt=""></p>
<p>食物无国界，建立这样一个食物理想国可以从这三个方面入手：</p>
<p>一、培植出更适合当地生长的农作物；</p>
<p>二、引进更多的烹饪方式，用有限的食材做出营养和味道丰富的食物；</p>
<p>三、如何利用这些食材来改善当地的生活水平。</p>
<h2 id="Local_Stitch_本地缝制">Local Stitch 本地缝制</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40715-143113.jpg" alt=""></p>
<p>我觉得这个项目可以用众筹的方式来尝试，利用众筹获得资金，投资人可以优先在这个酒店，长时间地体验乡村或者本地生活，同时也可以获得受益的分成。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：old house by geken）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/signitrue-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-18-21-53-21.png" alt=""></p>
<p>原《变4》的大黄蜂有手炮+风火轮、风火轮+剑以及双手持风火轮的设定，但剑的设定因为与擎天柱的剑盾造型太相似而被弃用。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
      <category term="创意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="设计" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[肠粉——儿时的早餐]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/21/2014-07-21-changfen-begainer-mind-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/21/2014-07-21-changfen-begainer-mind-2/</id>
    <published>2014-07-21T12:44:05.000Z</published>
    <updated>2014-07-13T13:18:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我第一次接触到肠粉是在学校，每当上午第二节的下课铃一响，同学们就纷纷地往校门口跑，看看卖肠粉的来了没有。</p>
<p>那时候学校附近根本没有卖肠粉的小摊，只有一个从三公里外过来卖面包肠粉的流动三轮小贩车。</p>
<p>来得早，他就会在我们学校的门口等着；来得迟，我们就在路边等，如果远远地看见他的单车来了，我们就会飞跑着过去，他也会在路边停下车，打开蒸笼等我们跑过去；有时候，他来得更迟，上课铃响过，他才从远方过来，学霸和我依依不舍地回去了（这个并列用得极好），只有学渣们在外面等他过来，因为他们知道下一次下课铃响起就再也看不到他了。</p>
<p>小时候，我基本没有零花钱，吃肠粉的钱基本都是偷爸妈的，为什么要偷，呵呵，不解释，只能说，没有偷过爸妈钱，不足以论童年。</p>
<p>小贩车上面的肠粉都是一碟一碟已经做好的，一块钱一碟，一碟三条，我们通常都是买一碟的，当然有些人也会买两碟，情况就相当于煎饼果子加两个鸡蛋，会被用敌视的眼光对待，你知道的，一群人买东西，小贩当然是谁买得多就卖谁，这种行为完全是不正当竞争行为，绝对会被排挤。</p>
<p>肠粉默认是打包的，小贩收你一块钱就拿起一碟肠粉，往里面加油加芝麻，然后倒在透明袋子里给你，有时候实在应接不暇，他就会叫你自己加油加酱油加芝麻。</p>
<p>不过，有些同学实在不厚道，加过酱油之后就拿起油瓶子和芝麻罐子使劲往自己的袋子倒，我也曾经试过，吃过都是一嘴子的油和芝麻，实在是爽。小贩发现也会制止，但我们偶尔趁小贩不注意也为自己加加「菜」。</p>
<p>买完肠粉之后，我们一般都是拿回课室吃的！为什么拿回课室吃？你想想，当你辛辛苦苦等两节课，前赴后继地越过人墙，付出了整整一块钱的消费（那时候的一块钱可是大数目了），当然要找个良好的环境来用餐。</p>
<p>不说攀比炫耀的虚荣心，就说在课室里飘荡的香油和芝麻的味道，实在人间美味，令人欲罢不能。</p>
<p>更有时候，刚在校门口买完肠粉，上课铃就响了，只好将放有肠粉的袋子轻轻地打个结，然后就往课室跑，回到课室，学渣们看老师迟迟还没有来就拿会出来吃两口，像我这样的守法好公民通常就是将肠粉袋子轻轻地挂在课桌子的勾勾上，等到下课后再吃。</p>
<p>等过45分钟之后，酱油和油渗入肠粉里头，我勒个去，那才叫好吃，虽然看起来是黄黄黑黑的，但是那是我在小学时代吃过最好吃的东西。</p>
<p>此后，初中、高中、大学，我都没有怎么吃过肠粉了，反而在工作之后就吃到了各种各样的肠粉。</p>
<p>我工作的地方是东莞的老城区，所以能吃到比较地道的东莞肠粉，最旺的一间是在莞城的光明路里面档口，皮薄，味足，分量不多，价格是六块钱一碟，但是人多，每次去几乎都要等位，如果等二十分钟能吃到已经算很好的了。</p>
<p>在莞城影剧院附近有一家小铺子，做出来的肠粉也比较鲜嫩，最喜欢的就是他家的酱油，有种甜甜的味道，比较少人，几乎不用等位，我比较喜欢去。</p>
<p>而光明市场的肠粉，粉厚味浅，水多料少，不值得推荐。</p>
<p>在莞城小学对面的肠粉铺子，虽然也是老字号，很多人说好吃，但是我觉得是中规中矩，没有惊艳的感觉。</p>
<p>而在雅园、莞园、金牌肠粉里面的肠粉就更加差了，酱油没有味道，粉皮一点韧劲都没有，就是烂绵绵的一团粉。</p>
<p>工作之后，我吃到过最有小时候味道的肠粉就是家中小镇在路口的肠粉，4块钱一大碟，米浆是看着师傅从石磨的机子捞出来的，用勺子舀上半勺，顺时针摊在一张大大的铁板上，撒瘦肉，打个鸡蛋搅一搅，撒上点葱，放两三条青菜，放进冒着蒸汽的抽屉里，然后再继续铺米浆到另一张铁板上，铺完后将第一张铁板抽出，用竹板在上面一刮，毛巾状的肠粉成形了，然后竖着竹板切短，倒进碗里，倒酱油，淋芝麻，色香味全的肠粉就完成了。</p>
<p>用石磨的肠粉会有一种特殊的韧劲和弹牙，再加上自家做的酱油，熟悉的白芝麻，花生油的味道，那可真是香赞！</p>
<p>虽然如此，我还觉得童年的肠粉离我甚远。</p>
<p>就在昨天，我看雕爷的微博，突然问自己：吃了那么多年的肠粉，能不能做出一份有童年味道的好吃肠粉？</p>
<p>我没有做过，但，我想试试。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-13-21-14-521.jpg" alt=""></p>
<p>等吃肠粉的小女孩。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
      <category term="早餐" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%97%A9%E9%A4%90/"/>
    
      <category term="肠粉" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%82%A0%E7%B2%89/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[想开始的话，啥时候都可以——半年总结]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/19/2014-07-19-halfyear/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/19/2014-07-19-halfyear/</id>
    <published>2014-07-19T06:35:42.000Z</published>
    <updated>2014-07-12T07:04:02.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月是下半年的开始，也代表2014年的上半年结束了，念念不忘过去的话，就给自己一个交待吧。</p>
<h2 id="工作">工作</h2>
<p>朋友说我是自由职业，我自嘲说，哪里是什么自由职业，我的自由职业就是没有职业。不过，这离职的半年比以往工作的四年半得到还多，大学四年，工作四年，现在算是给自己的gap half year，接下来就是新四年。</p>
<h2 id="读书">读书</h2>
<p>2014年上半年共读过26本书，阅读时快时慢，2月份最多，人家过年，我在读书，哈哈。</p>
<h2 id="写作">写作</h2>
<p>我从2014年2月10日开始写，上半年写了144篇文章。从知乎专栏到简书，从简书到公众号，从公众号到自媒体平台（网易、搜狐和今日头条），发布面越来越广，幸好，文章也是越来越深度了，哈哈。</p>
<h2 id="观影">观影</h2>
<p>2014年上半年共观影90部，包含电视剧和短片。自《绝命毒师》之后，只追《冰与火之歌》，没有电视剧追就看电影。我已经将已经下载的电影重命名，口碑较好的就在文件名前面加个「5」，意思是五颗星，这么一排序，每次看都迫使自己先看五颗星的（偶尔下载有新片也会自觉插队），这样一搞，自己居然将《美国往事》、《辛特勒的名单》和《冷战疑云》等放在我硬盘好几年的电影给看完了。</p>
<h2 id="社交">社交</h2>
<p>现实基本是在和熟人交往，在网络上倒是认识了不少的朋友，而且都是从写一千字开始的，世界真是神奇。</p>
<h2 id="出游">出游</h2>
<p>每次出游几乎都带上微单，所以每次出游都会有照片，而且每次出游的照片都是用一个文件夹装着，用时间来命名，每次要找什么照片的时候，按时间顺序找就容易得多了。</p>
<p>2014年省外游一次，去了北京，省内游基本是在广州，珠海和英德，市内去的最多就是美术馆，每个月的布展都没有错过。</p>
<p>出游的时候尽量拍多一些人像，你能保留的最后的记忆就是这个了。</p>
<h2 id="健康">健康</h2>
<p>体重基本是没有太多变化，从五月份开始练习八分钟锻炼和平板支撑，偶尔间断地练习，基本是在室内运动，偶尔也会出去徒步爬山。</p>
<p>锻炼其实也是自己内心与身体对话的一个过程，每次大汗淋漓的时候，我都觉得那才像是真正的自己。</p>
<h2 id="家人/亲密关系">家人/亲密关系</h2>
<p>每次家里人打电话过来问和女朋友处的怎么样，我说还是那个样。</p>
<p>我老是在想，如果家里人会用智能机，我就会对他们说，呐，这就是我的订阅号，自己看，连话费都省了。</p>
<h2 id="阶段反省">阶段反省</h2>
<p>有什么过错就写下来，用实实在在的文字反映出来，别人不会怎么在意，最在意的还是自己，将最真实的自己放出来，承认自己，不好的就改，这就是反省。</p>
<p>我承认自己有时很散漫，所以我偶尔也会让自己打打游戏，但大部分时间，我都在自律着，安排给自己每天的任务，适当的时间就会做，如果做不了，我会自责，睡不着，然后在笔记本上记下，叮嘱自己去做。</p>
<p>拖延症真是我的大敌，所以，现在我想到什么就去做什么了，虽然这个想法还不成熟，但是我已经尽了现时最大的努力。</p>
<p>譬如我现在想到了一个如何将半死不活的商铺盘活的好方法，我就会立刻在笔记本上画下思维导图，然后花上几天的时间去组织，概括，成文，虽然我知道这个想法还是纸上谈兵，虽然这样写也有点不负责任，那也是我阶段想法而已，对别人可能没有使用价值，可是对自己有内在的提升的。</p>
<p>写着写着，心中突然冒出一个想法，以后得将不成熟的想法和文章全部打上「beta」字样，意思是测试版，仅供吐槽。</p>
<h2 id="新的计划">新的计划</h2>
<ul>
<li>研究餐饮</li>
<li>商业思考</li>
<li>继续写字</li>
<li>扩展交际</li>
<li>跟金钱和时间做朋友</li>
</ul>
<h2 id="知识经验">知识经验</h2>
<ul>
<li>做什么事最好掌握正确的方法，不能事半功倍，至少也能付出之后有收获，否则进去误区还真是害死人。</li>
<li>学习知识还是看经典，如果没有经典那就从基础学起。</li>
<li>看看闲书也没有什么坏处，例如看看火影海贼王什么的就快可以拉近和90后的距离。</li>
<li>手机已经大半年没有安装过游戏了，装了也是放不了一个礼拜，什么原因我也不知道。</li>
</ul>
<h2 id="获得技能">获得技能</h2>
<ul>
<li>每天一千字</li>
<li>吐槽能力上升</li>
<li>审丑能力提升</li>
<li>手机贴膜</li>
<li>好吃的番茄炒蛋</li>
<li>味道还不错的腐竹饭</li>
<li>竹筒饭还可以</li>
<li>安装书架</li>
</ul>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>给自己清零之后，貌似一切都从头开始，但得来的一切又建立在原有的基础之上，过去与未来的界线真的不必分得那么清。</p>
<p>啥都想一想，啥都做一做，遇到问题自己先试图解决，这是一个好习惯。套用韩乔生的句式就似乎，你想做的是A，但做着做着就会变成B，最后在C处展现了价值，在D处赚了钱。</p>
<p>其实，想开始的话，啥时候都可以。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：[Peace] by Amir Darafsheh）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看我的<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">以往总结。</a></p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/85_1405146207.jpg_600x600.jpg" alt=""></p>
<p>复古风打字机机械键盘Qwerkywriter，预计2015年8月上市。</p>
<p>哪个，为什么「shift」、「Ctrl」、「Enter」和空格键不是金属按键，黑处女座么？</p>
]]></content>
    
    
      <category term="自省" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%87%AA%E7%9C%81/"/>
    
      <category term="总结" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="个人总结" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[粥和面——儿时的早餐]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/19/2014-07-20-changfen-begainer-mind-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/19/2014-07-20-changfen-begainer-mind-1/</id>
    <published>2014-07-19T06:35:42.000Z</published>
    <updated>2014-07-13T13:18:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候，上学的早餐几乎都是在自己家吃的，从来只有两种，一种是粥，另一种是面。</p>
<p>对于小时候的我，早餐就是粥，我家方圆三公里都是煮粥做早餐的，天经地义，不容置疑。</p>
<p>煮粥的程序很简单，公式化操作就可以：</p>
<ul>
<li>1、热水壶的铝盖子见过吧，装满再加一半</li>
<li>2、往大铝锅里面加两大勺子的水</li>
<li>3、加草，柴，烧火</li>
<li>4、待水滚开，锅盖被米汤水蒸气顶开之后，用铝勺子架在锅盖和锅之间，待水蒸气退下去</li>
<li>5、慢火细烧，时不时用勺子翻一翻米，等十五到二十分钟，米开了之后就可以吃了。</li>
</ul>
<p>但是煮粥耗时太长，煮一次粥最短三十分钟，而且从小吃到大，吃下去又没有什么味道，本来就是一件十分无聊的事情。</p>
<p>到了四年级，妈妈教会我和哥煮粥，之后都是我和哥煮粥了，每天五点半起床。</p>
<p>每天早上五点半起床呀，你想想，天还没亮，外面一片黑麻麻的，被闹钟吵醒，一脸懵样，打开灯，开门，锁门，打着手电筒，从新屋走去走一百多米远到旧屋的厨房，为的就是煮粥，这是一段多么难忘的经历。</p>
<p>突然想起科比的一个段子：</p>
<blockquote>
<p>有记者问科比：「科比，你为什么如此成功？」科比反问记者：「你知道洛杉矶凌晨4点的样子吗？」记者摇摇头。科比：「我知道每一天凌晨4点洛杉矶的样子。」  </p>
</blockquote>
<p>现在想回来，我十岁的时候就知道俺村五点半的样子了，还整整持续了两年,我到现在还没有知道成功的滋味，就知道了粥的滋味，唉，真是悲催。</p>
<p>说来奇怪，那时的我们居然没有过既然要我们煮粥那么我们就不吃了的念头，也没有萌生过两人轮流起床去煮粥的想法，更没有试过不煮粥不吃早餐就去上学的做法。</p>
<p>唉，那时实在是too young too naive。</p>
<p>斋吃粥味道实在太淡，虽然可以用油盐配，但是也不能老吃，所以要时不时搞些要配菜，例如说饼干泡热粥————现在奥利奥泡牛奶的做法，我在17年前就学会了。</p>
<p>除此之外还有用鸡蛋、酱油、榨菜、萝卜干、花生麸、榄角、豆豉等做佐菜。</p>
<p>偶尔闹钟也有失灵的时候，曾经试过晚上忘了给闹钟上链，电池没电，闹钟没响，一起床就已经是6点多了，赶紧跑过去厨房，一个人烧开水，另一个人拿出两块面饼往水里丢，等里的水一开，打个鸡蛋，加点油和酱油，捞起开吃，随后飞单车上学。</p>
<p>所以你看，吃面是早餐的Plan B，这种情况出现的几率较小，大概是5%吧，虽然我们爱吃面，但是也这样的煮法也吃得多也比较无味，加上时间也比较紧迫，匆匆扒上两口，填填肚子就跑了。所以，小时候比较爱吃的面还是方便面，还有一个每天都吃方便面的梦想，曾经过年，别人吃饭，我吃方便面……</p>
<p>貌似扯远了，那就再扯远一点：多年以后，我才知道，面条过过水之后更好吃。</p>
<p>oh，多么痛的领悟。</p>
<p>想来，家里的早餐虽然单调，但是用那句话初中作文很流行的话：不喝牛奶的孩子还一样长大。</p>
<p>——-这是一条分割线——-</p>
<p>从这篇文章你可知道我小时候在家吃的早餐是多么的单调，于是才有下面的故事，在下篇文章中，我会用重大篇幅来介绍我在学校吃的早餐，这段经历可能影响我以后要做的事情。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：Clock by Юлия Киселева）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">我的历史文章存档</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-13-20-33-561.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="散文" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
      <category term="早餐" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%97%A9%E9%A4%90/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[隐性炫耀]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/18/2014-07-18-lianyue-book-4/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/18/2014-07-18-lianyue-book-4/</id>
    <published>2014-07-18T03:50:21.000Z</published>
    <updated>2014-07-12T04:23:45.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一、不值得奶酪稍稍停留">一、<a href="http://www.douban.com/note/145959443/" target="_blank">不值得奶酪稍稍停留</a></h2>
<blockquote>
<p>改变，是所有新生活的开始。有些东西跟我们太久，所以无法割舍。我总觉得这种想法不太安全，病太久，你也想治。一个人的生活是有安全边际的，就本篇文章的读者来看，可能温饱毫无问题，这点就略过不谈，此外，还应有足够的休息，适度的悠闲，略有剩余的收入。和芒格的远大志向比，这只是最低人权吧？</p>
</blockquote>
<p>明知道对方是傻逼，还跟他去吵架，那明显就是傻逼，明知道那是一坨大便，还要将奶酪粘上去，你是爱吃屎吧。</p>
<p>查理·芒格从四十岁才从律师转为投资人，想必也具有一定的智慧，你看那一句话：不要和猪摔跤，你们两个都会被泥弄脏，而猪却会乐在其中。就显浅易懂，相当引人深思</p>
<blockquote>
<p>查理·芒格（Charlie Thomas Munger）美国投资家，沃伦·巴菲特的黄金搭档，伯克夏·哈撒韦公司的副主席。</p>
</blockquote>
<p>这句话也令我想起这句话：永远不要妄想战胜一个傻逼，因为他会把你的智商拉低到和他同一水平，然后凭借丰富的经验战胜你。</p>
<p>和傻逼吵架，和不喜欢的人在一起，看一场烂片，将钱都放在一直烂股票上面，将青春都放在一份无聊的工作上，将应该去看美景的时间花在和客户纠缠上，这都是一个道理，生活多么的被动牵制，人生多么无趣寂静。</p>
<p>如果有机会让你重新再来一次你会怎么选？如果没有呢？</p>
<h2 id="二、站在分岔路口的圣人">二、<a href="http://www.ledu365.com/a/rensheng/12970.html" target="_blank">站在分岔路口的圣人</a></h2>
<blockquote>
<p>有人刚看完卡耐基的《人性的弱点》，对我感叹说，如果早年看到，也许很多错误就不必犯了。这点我同意，我阅读这本书的时间大概在十七八岁，受益良多，但是不太好意思说，假装没看的样子。</p>
</blockquote>
<p>流行的确是让人觉得庸俗反感，有时候的确让人错过好东西，《人性的弱点》这本书我听说过了无数遍，但是我从来都没有欲望去翻看一遍。</p>
<p>最近我在翻看《蓝海战略》，看了一半，心中惊呼，怎么就没有人告诉我这本书很值得看，怎么就没有人扯着我的手说你一定要看这本书，看完这本书，就可以瞬间看懂很多你以前看不懂的商业经营方法。</p>
<p>回头一想，就算现在真有人送过来一本《走神》对我说，这本书值得一看，真本书会让你人生达到另一个境界，估计我也是嗤之以鼻，觉得这句话言过其实。</p>
<p>不过呢，适合自己的书还是会冥冥中落到自己头上来，我总是相信自己在某一阶段会看不同的书，就像在某个际遇下出现的缘分一样。</p>
<p>错过经典不重要，重要的是你自己适合，不要希望圣人总会分岔路口指引你，但是如果有那么一次，那就足够了。</p>
<h2 id="三、隐性炫耀">三、隐性炫耀</h2>
<blockquote>
<p>我就认识这么一个人，讨厌自己的狗之后，特地将它送到几十公里外的山区遗弃，这样它才找不到回家的路，我问他：竟然这样让它受苦，何不索性让它安乐死？</p>
<p>他生气地说：你怎么这么没有爱心？</p>
</blockquote>
<p>想起了纸牌屋第一季第一集，邻居家的狗被车撞了，Frank出门一看，肇事车辆已逃走，狗在地上低声嚎叫，看样子已经快死了，Frank吩咐手下将邻居找来，自己一狠心将狗的性命了决了。</p>
<p>他事后说，世上有两种痛苦，一种可以使你更强大，一种却毫无价值只会增加痛苦。我对没有价值的东西没有耐心，但始终会有人来采取行动，或来做一些不好的事情，来结束这种痛苦。</p>
<p>回到前面的故事，被抛弃的狗是实施安乐死还是放在山区？对于狗来讲，哪种痛苦更少？是死在主人怀里，还是在山区想念着主人痛苦而饿死？</p>
<p>我宁愿选择前者，这样做的话，狗会开心一点，那个「有爱心」的主人或许再也不会祸害狗了。</p>
<p>有人说，狗在山区可能会活得更好呢，我想说，把你扔到山区试试？</p>
<p>炫耀也有两种，一种是物质炫耀，豪车，豪宅，钻石项链等，另一种是道德炫耀，相比前者，后者更加危险可恶，前者是自我满足，别人有钱是别人的事，还可以刺激你去挣更多的钱，而后者它会将你强行拉入它的领地中，然后居高临下地恶狠狠地俯视你。</p>
<p>道德其实更适合自律，而不是用来炫耀比较。</p>
<p>人人都需要有爱心，但你不能凭此随便就拉一个人到献血车来抽血，要不然，你早就被拉去青山医院了。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：XVIII by Zachary Gearwar）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看一篇关于<a href="http://dajia.qq.com/blog/308105057684086" target="_blank">狗肉节</a>的文章。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/034025.27969480_1280.jpg" alt=""></p>
<p>Robert Simons设计，但被弃用的骨感版「擎天柱」。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
      <category term="写作" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[千字文•微信群•朋友圈•投稿•排版]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/16/2014-07-16-rules-update/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/16/2014-07-16-rules-update/</id>
    <published>2014-07-16T13:37:05.000Z</published>
    <updated>2014-07-16T07:15:58.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="「每天一千字改变自己」微信群规则">「每天一千字改变自己」微信群规则</h2>
<p>版本：3.0</p>
<p>群规则：</p>
<p>1、任何人，只要你想改变自己，只要你想写，就可以加入此群；</p>
<p>2、每天写限定的字数来改变自己，写是自己的，不写也是自己的，每天写形成习惯，点点累积，改变自己；</p>
<p>3、本群目标：每天写一千字；</p>
<p>4、初学者可以从每天发一条有主题的朋友圈开始；进阶者可以从500字开始；或者无视以上，直接进军一千字。</p>
<p>5、群成员之间可以不做自我介绍，我们通过「写」来了解彼此；</p>
<p>6、内容要求：支持原创，写自己的东西；</p>
<p>7、写完之后可通过简书写作平台进行分享；</p>
<p>8、群成员之间保持友好的沟通，相互促进；</p>
<p>9、群二维码，关注公众号「cnfeat」，回复「微信群」获得。</p>
<h2 id="「每日一朋友圈」的方法">「每日一朋友圈」的方法</h2>
<p>版本：6.0</p>
<p>1、每日更新朋友圈内容，每日建议不超过三条，目的是保持每日写作的频率。即使写得少也要思考。</p>
<p>2、朋友圈内容私密性较强，主要用于练手，练习主要靠自己</p>
<p>3、朋友圈内容原则上为原创，内容主题明确，编写内容建议100字以下独立思考，有正面意义。建议格式：【主题】+内容+图片。</p>
<p>4、转发、分享链接和网络段子等非原创内容不纳入【每日一朋友圈】。</p>
<p>5、坚持内容和形式创新。</p>
<p>（1）自我感悟或思考型；</p>
<p>（2）图文故事型；</p>
<p>（3）一图幻想故事型；</p>
<p>（4）主题连载型；</p>
<p>（5）知识分享型；</p>
<p>（6）看一篇文章，写简录；</p>
<h2 id="推荐工具">推荐工具</h2>
<p>版本：2.0</p>
<p>1、简书：网址：<a href="http://jianshu.io/，目前最好的中文写作平台，不支持手机写作，暂时还没有官方手机app。" target="_blank">http://jianshu.io/，目前最好的中文写作平台，不支持手机写作，暂时还没有官方手机app。</a></p>
<p>此平台汇集一大批爱写作的人，你写的文章放在上面会更容易得到喜欢和评论。建议大家将自己写的东西都发上去，在群内分享文章链接。</p>
<p>2、MarkdownPad2：离线写作工具，支持Markdown语法，我现在在用。</p>
<h2 id="简书投稿简明教程">简书投稿简明教程</h2>
<h3 id="版本：3-0">版本：3.0</h3>
<p>我在简书建有一个「每天一千字改变自己的」的专题，群成员自愿投稿，投稿后收进专题，群成员可在此专题所有投稿文章。</p>
<p>专题成立的目的</p>
<p>一、方便群成员打卡；</p>
<p>二、将大家的文章收录在一起，互相学习，互相鼓励，相互评论，共同进步，形成一个学习小组。</p>
<p>好，教程如下：</p>
<h3 id="1、首先在简书发一篇文章">1、首先在简书发一篇文章</h3>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/2014-06-17-23-00-33_061714_111119_PM.jpg" alt=""></p>
<h3 id="2、点击发布后，弹出如下窗口">2、点击发布后，弹出如下窗口</h3>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/2014-06-17-23-00-55_061714_111135_PM.jpg" alt=""></p>
<h3 id="3、发布后，点击固定链接返回主页">3、发布后，点击固定链接返回主页</h3>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F_2014-06-17-23-01-12_061714_111213_PM.jpg" alt=""></p>
<h3 id="4、点击左上角的「专题」">4、点击左上角的「专题」</h3>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F_2014-06-17-23-01-45_061714_111232_PM.jpg" alt=""></p>
<h3 id="5、找到「每天写一千字改变自己」专题">5、找到「每天写一千字改变自己」专题</h3>
<p>或者复制这个链接：<a href="http://jianshu.io/collection/723de9bac3cd" target="_blank">http://jianshu.io/collection/723de9bac3cd</a></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F_2014-06-17-23-02-31_061714_111259_PM.jpg" alt=""></p>
<h3 id="6、弹出一个窗口，选择你要投稿的文章投稿即可">6、弹出一个窗口，选择你要投稿的文章投稿即可</h3>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F_2014-06-17-23-03-09_061714_111353_PM.jpg" alt=""></p>
<h3 id="7、投稿成功后，会显示「等待中」，这表示已经投稿成功，待后台审核后，此文章即可收录。">7、投稿成功后，会显示「等待中」，这表示已经投稿成功，待后台审核后，此文章即可收录。</h3>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F_2014-06-17-23-03-31_061714_111402_PM.jpg" alt=""></p>
<h2 id="排版的四条建议">排版的四条建议</h2>
<h3 id="版本：1-0">版本：1.0</h3>
<p>1、段落间空行；</p>
<p>2、段首不要空两格（俗称段首空两格去死）；</p>
<p>3、用简书进行书写；</p>
<p>4、文章发出之前记得检查一遍。</p>
<p>按照这四条来写，你的排版已经达到非常专业的电子排版格式了，整齐划一的版面已经可以秒杀朋友圈上泛滥的垃圾文章了。</p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;mid=200882558&amp;idx=1&amp;sn=f2688f6e7bc97e8cf50ea89af75e64d9&amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;scene=6#rd" target="_blank">《微信公众号的格式》</a>。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="千字文" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%8D%83%E5%AD%97%E6%96%87/"/>
    
      <category term="微信群" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E7%BE%A4/"/>
    
      <category term="投稿" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%8A%95%E7%A8%BF/"/>
    
      <category term="千字文" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E5%8D%83%E5%AD%97%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[好排版的样子]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/16/2014-07-16-Typesetting/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/16/2014-07-16-Typesetting/</id>
    <published>2014-07-16T13:24:55.000Z</published>
    <updated>2014-07-16T07:32:24.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好排版的文章是什么样子的？</p>
<p>本文就是范例，还兼教你怎么排版。</p>
<h2 id="四条建议">四条建议</h2>
<p>1、段落间空行；</p>
<p>2、段首不要空两格（俗称段首空两格去死）；</p>
<p>3、用简书进行书写；</p>
<p>4、文章发出之前记得检查一遍。</p>
<p>按照这四条来写，你的排版已经达到非常专业的电子排版格式了，整齐划一的版面已经可以秒杀朋友圈上泛滥的垃圾文章了。</p>
<h2 id="如果你想要弄得再漂亮一点">如果你想要弄得再漂亮一点</h2>
<p>1、引用要标识出来，就好像这样：</p>
<blockquote>
<p>这是最好的时代，这是最坏的时代，这是智慧的时代，这是愚蠢的时代；这是信仰的时期，这是怀疑的时期；这是光明的季节，这是黑暗的季节；这是希望之春，这是失望之冬；人们面前有着各样事物，人们面前一无所有；人们正在直登天堂；人们正在直下地狱。</p>
</blockquote>
<p>这个格式怎么弄？</p>
<p>请参看<a href="http://jianshu.io/p/q81RER" target="_blank">《献给写作者的 Markdown 新手指南》</a>。</p>
<p>2、如果可以，配张图。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/bgg.png" alt=""></p>
<p>3、双引号“”换成「」，这是对方块字的尊重。</p>
<p>怎么换？</p>
<p>打开知乎，搜「直角引号」。</p>
<h2 id="再看完下面几篇文章就功德无量了">再看完下面几篇文章就功德无量了</h2>
<p>1、<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;mid=200882558&amp;idx=1&amp;sn=f2688f6e7bc97e8cf50ea89af75e64d9&amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;scene=6#rd" target="_blank">《微信公众号的格式》</a></p>
<p>因为我十分喜欢和菜头，这篇文章可以直接点击「阅读原文」观看。</p>
<p>2、<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5ODIyMTE0MA==&amp;mid=200024221&amp;idx=1&amp;sn=c1267ff943b4084d5e9b5dc4103a0676&amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;scene=6#rd" target="_blank">《排版的秘密》</a></p>
<p>3、<a href="http://jianshu.io/p/d185cba61119" target="_blank">《三条文章排版建议》</a></p>
<p>4、<a href="http://jianshu.io/p/q81RER" target="_blank">《献给写作者的 Markdown 新手指南》</a></p>
<p>5、<a href="http://jianshu.io/p/861e79b94aaf" target="_blank">《如何提问，并获得高回复率——提问的智慧（精缩版）》</a></p>
<p>怎么找到以上的文章？</p>
<p>请直接去搜索引擎。</p>
<p>&lt;全文完&gt;</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAzODU2MA==&amp;mid=200882558&amp;idx=1&amp;sn=f2688f6e7bc97e8cf50ea89af75e64d9&amp;3rd=MzA3MDU4NTYzMw==&amp;scene=6#rd" target="_blank">《微信公众号的格式》</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-16-14-50-10.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-16-14-50-19.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-16-14-50-48.png" alt=""></p>
<p>太他妈好听了。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="千字文" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%8D%83%E5%AD%97%E6%96%87/"/>
    
      <category term="排版" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%8E%92%E7%89%88/"/>
    
      <category term="排版" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%8E%92%E7%89%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[内心的对话]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/15/2014-07-15-lianyue-book-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/15/2014-07-15-lianyue-book-1/</id>
    <published>2014-07-15T13:21:58.000Z</published>
    <updated>2014-07-15T09:47:15.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一、写">一、写</h2>
<blockquote>
<p>我写的东西，都是在与自己对话，让自己轻灵一点，不再背着别人跳舞。</p>
</blockquote>
<p>于我而言，文字从来不肩负任何的责任，它原存于我的脑海，我只是将脑中萦绕的烟雾收拢起来，汇成一起，轻轻吐出，就像吸烟一样，让我有丝丝的快感。</p>
<p>写作嘛，从来都是一个人的事，与自己对话，是对是错，自己依照着心中的标准行事。也不必太顾及别人的眼光了，有顾忌就会有轻重，有轻重就会有掂量，自然不会那么收放自如了，自由的思想也不会轻易流淌出来。</p>
<p>别人说我的文字，题材生硬，组织混乱，但也没有关系，我只是知道，如果我现在不写，我永远也不会知道。</p>
<h2 id="二、自由主义">二、<a href="http://dajia.qq.com/blog/241461039688126" target="_blank">自由主义</a></h2>
<blockquote>
<p>我对外部确实是无所谓了，在我心中，有个美好世界的模样，我也会在文章里说，可是现实如何演变，甚至不变好，我并不在乎，毫无原来的愤怒和焦虑；我对自己及自己所爱的人很所谓，能不能让自己和她开心，变成最重要的事。</p>
<p>关注的点越来越具体，回归到自己，才慢慢发现了自由。</p>
</blockquote>
<p>我几乎不写时政评论，因为我实在不关心，那么遥远的事情与我何干？我甚至不看世界杯，只是凑一下超市啤酒打折的热闹，顺带几瓶回家。我只关心身边的事情：朋友失恋了、隔壁的餐馆的饭菜太难吃了、水电又升价了……</p>
<p>最近也越来越关注自己的变化，喜欢总结了，我越觉得，总结就是自己写给自己的情书，我希望，未来更好的自己出现在镜子里头向我点头微笑。</p>
<p>未来并非不可改变，但在此之前你得要不再畏畏缩缩，不再缄默掩面，面对不公可以大声地发生声音。</p>
<p>长久写作的人会发现，改变的足迹不是通过对骂产生的，而是通过自我对话形成的，回顾自己记录的时间线，就可以发现这一切。</p>
<p>个人之上，再无其他价值。</p>
<p>或许我也是一个自由主义者。</p>
<h2 id="三、平凡的力量">三、<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5e425bd80101cqpa.html" target="_blank">平凡的力量</a></h2>
<blockquote>
<p>我当然不会奉承这个世界，说实话，世上的悲惨无穷无尽，这些悲惨之所以不会成为悲剧，原因在于它们过于漫长，在你短短的一生当中，无法跌宕起伏，只有冲突没有高潮。无论你坚守什么信念，持有何种真理，可能都得知道，我只是普通的传承者，世界并不会给你报答，这只是你自由意志选择的后果。</p>
<p>只坚持了一点东西，你就要死要活，又是无力，又是愤恨，关系紧张，内心焦躁——那么，你就是在败坏你坚持的东西——所以，一个坚持真理的人，必须先过心理关。</p>
</blockquote>
<p>什么是无力感？</p>
<p>习得性无力感 即「习得性无助」。</p>
<p>为了方便大家，我在百度百科直接抄一段下来吧。</p>
<p>「习得性无助」是美国心理学家塞利格曼1967年在研究动物时提出的，他用狗作了一项经典实验，起初把狗关在笼子里，只要蜂音器一响，就给以难受的电击，狗关在笼子里逃避不了电击，多次实验后，蜂音器一响，在给电击前，先把笼门打开，此时狗不但不逃而是不等电击出现就先倒在地开始呻吟和颤抖，本来可以主动地逃避却绝望地等待痛苦的来临，这就是习得性无助。</p>
<p>无力感给人的启示就是当一个人在做一件事情的时候屡屡失败，他就会对这件事情不再努力，甚至对自身的能力产生怀疑。</p>
<p>理想主义者总是在与现实抗争，在街边大排档喝啤酒，公知们不停地给社会提供民主启蒙，却屡屡遭到左派的打击，愤青们总嚷嚷这中日必有一战，但是发言人却总只是在独自抗议，你问他们有没有无力感？</p>
<p>1999年《南方周末》有一篇主编寄语叫做<a href="http://www.infzm.com/content/20902" target="_blank">《让无力者有力，让悲观者前行》</a>，人们总是期待罪恶得到惩治，愤怒可以平息，幸福可降临到每个人的身上，而事实是每一年都会有惩治不完的罪恶，总有平息不完的民愤，总会看到各种破碎的家庭。</p>
<p>世界的进步总是缓慢的，但阻止不了地球是围着太阳转的，奴隶制的废除，同性恋的逐渐认可，平凡力量并不会因为小小的打击就会退去，它就像蜗牛的触角一样，虽然柔软，但还会慢慢再伸出来，看看这个温暖的世界。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：I hold your Heart by Sanket Gokhale）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>连岳的文字就想夏天的冰镇啤酒，一品尝起来就有种头脑清凉，醍醐灌顶的感觉，那天我就躺在沙发上他在城市画报专栏的十年精选《走神》读了一大半，仿佛醉了一样，在回头看看那本感觉放在身边的《蓝海战略》，里面的文字就如滚烫的中药令我厌恶，不过好景不长，最近的几天这本《走神》老是被我随身带着，终于消耗完毕，放在桌上终令我忍不住为这本书写一些字，算是对这本书的反馈。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
      <category term="写作" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[贫穷是最大的罪恶]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/15/2014-07-17-lianyue-book-3/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/15/2014-07-17-lianyue-book-3/</id>
    <published>2014-07-15T13:21:58.000Z</published>
    <updated>2014-07-12T04:18:40.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一、应该接受情人检验的爱情">一、应该接受情人检验的爱情</h2>
<blockquote>
<p>对情人做个素质调查的话，总结出来，就相当于直接标出了我们爱情当中最缺乏的特质，不外乎“从不纠缠”、“温柔体贴”、给足“自由与空间”以及“不恃宠而骄”，“公私分明”。</p>
<p>夫人输给情人，老公输给老王，似乎是注定的事情。这不是爱情与婚姻的灰暗宿命，反而是爱情与婚姻必须修炼的命门。得时时提醒自己，无论有多少见思烦恼，眼前这个人让自己一时之间多少头痛，给他的温柔体贴及自由空间都是必须的，你不给，就会有人给。爱情某种程序来说，就是这种烈焰中的清凉菩提。 </p>
</blockquote>
<p>情人是否应该成为爱情的试金石？如果没有，请不要试，万一不幸试了，双方都应该检讨一下自己，而不是应该大吵大闹，鸡犬不宁。</p>
<p>受害者的角色从来都是自己给自己戴上的，客观地来讲，如果有一个人可以为自己的伴侣提供更好的感觉，这应该是皆大欢喜的，但是爱情从来都具有排他性，一个人就应该独占另一个人的爱，天经地义，无可厚非，男人自以为自己可以分配他的爱，但也只是高估自己的能力，而女人们自以为可以承受，但最终也会自怨自艾。</p>
<p>能收服情人的女人从来都不是靠一哭二闹三上吊这些下三滥招数的，她们都是聪明的女人，懂得用宽容与自由去继续俘虏男人，如果婚姻是一场游戏，那么爱情就像是台游戏机，情人就像一枚游戏币，投币进机，不由得你愿不愿意，游戏就开始了，剩下来就是双方力量与技巧的博弈，男人从来也不是傻子，女人也不要只一味的挨打。游戏只属于最后的胜者。</p>
<h2 id="二、要谨慎怀旧的人">二、要谨慎怀旧的人</h2>
<blockquote>
<p>在一个商业还不发达的社会，怀念农耕的甜蜜似乎能得到认同，我在农村长大，这些怀旧的人，应该把他们送去农村住上半个月（是那种七十年代的老式农村），砍柴，挑水，累个半死浑身臭汗而无法洗澡。</p>
</blockquote>
<p>和朋友们去自驾游的时候，经过小山村，总有人在感叹，你看着这山水多美，要是在这个地方住上两三个月，人都会长命好几年。听完这句，我总会冷冷地说，那你就应该去住上两三个月，没有网络、没有空调、没有洗衣机、没有干净的厕所、没有冰冻的啤酒……就算你有钱，你也要问隔壁的大哥借部摩托车开出三公里外的乡村小卖部才能买得到。什么？！你不会开摩托车！那你只能踩自行车了，当你大汗淋漓地花上20分钟来到小卖部的时候，你才会第一次发觉可乐是那样的好喝，不知道你那时候会不会想到山村来住一住？</p>
<p>怀旧的人从来都只是停留在说说的层面而已，如果真要体验一番，享受过城市生活便利的人哪能抵御底层农村的野蛮粗犷肮脏凌乱，真以为是到阳朔开客栈，到丽江开酒吧呢？</p>
<p>按我的意见，不如实实在在些，不要以后路过村庄感叹了，就叫站在村口的大妈做一桌农家菜给你吃吃就好，如果你还有勇气，你还可以亲自宰一只鸡给大家尝尝嘛。</p>
<h2 id="三、贫穷是最大的罪恶">三、<a href="http://dajia.qq.com/blog/213581004244925?u=cnfeat&amp;t=207279086772291&amp;msgfrom=1737&amp;area=msgtext&amp;clickfrom=3&amp;clickscene=other" target="_blank">贫穷是最大的罪恶</a></h2>
<blockquote>
<p>在《新周刊》上看到京剧名家“麒麟童”周信芳的孩子回忆他们的父母，尤其是母亲，这位有远见的上海富家女裘丽琳，在上个世纪六十年代之前，极力把她六个孩子中的五个送出了国。</p>
<p>裘丽琳给这些孩子的，只有几条简单的常识，女儿周采茨就一直记得母亲的两句话：“买东西要买最便宜的和最好的。中档的就是垃圾货，你背着是负担。另外，人最穷的时候绝对不能和穷人在一起。大家都那么穷，谁会帮你？”</p>
</blockquote>
<p>最近遇到一长辈在说他爷爷的故事，说他爷爷居然将给孙子的零花钱也记在了账簿上，最低是五毛钱，孙子有一天知道了，后来就再也不要爷爷的零花钱了。</p>
<p>我善意地回应，可能爷爷有记账的习惯吧。</p>
<p>长辈继续说，有一次孙子将空调的温度调低了，爷爷就将孙子大骂了一顿，说空调只用27度就可以，为什么还要调那么低，你知道多么费电吗？还有一次，孙子打开电脑下东西就出去买东西了，回来发现电脑被关掉了，爷爷从来不会软关机，每次都是直接拔插头的，终于有一次将电脑给弄坏了。</p>
<p>我在安慰着，其实，爷爷也不是真的着紧那十几块钱的电费，而是他真的是穷惯了。</p>
<p>一个人长期处在贫穷的状态，可能他永远也过不了富人的生活了。</p>
<p>贫穷可真是最大的罪恶，贫穷几乎剥脱了一个人正常的心智，让人用一种事事计算的心态行事。</p>
<p>我不会歌颂贫穷，说什么穷且益坚，在逆境中成长的废话，身处在贫穷的状态本来就是可悲的事情，它是一种无可奈何的惩罚，它让人吃不饱，谁不暖，接受不了教育，扭曲了人性。</p>
<p>谁也不愿生活在贫穷之中。</p>
<p>而穷人不同于贫穷。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>（题图：Giving by Tonnaja Anan Charoenkal）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看一篇连岳的<a href="http://www.douban.com/note/370399077/" target="_blank">《贫穷与穷人》</a>。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%AD%BE%E5%90%8D-2014-07-11.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>而“穷人”，毫无疑问，应该获得尊重、同情、帮助，政府应该通过转移支付的方式改善他们的处境。由于“穷人”与“贫穷”永远联系在一起，很容易把“贫穷”看成是“穷人”的道德范畴，所以，夸奖“穷人”，连“贫穷”也一并欣赏。“贫穷”并不是“穷人”的勋章与花环，而是枷锁和羞辱；赞美“贫穷”，是在恶心“穷人”，就像你夸一个人的秃头灿烂辉煌一样。</p>
<p>——连岳</p>
]]></content>
    
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
      <category term="写作" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[你为什么要开个只关注一个人的微博]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/14/2014-07-14-one-weibo/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/14/2014-07-14-one-weibo/</id>
    <published>2014-07-14T02:43:21.000Z</published>
    <updated>2014-07-14T17:30:08.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>你为什么要开个只关注一个人的微博</p>
<p>总有人说微博造成了信息的浮躁，其实不然，善用微博，微博也会变得很安静。</p>
<p>大隐隐于市，如果你想要精进学习，开一个只关注一个人的微博就是个好方法。</p>
<h2 id="为什么需要只关注一个人的微博？">为什么需要只关注一个人的微博？</h2>
<h3 id="一种学习方式">一种学习方式</h3>
<p>微博不单只是一种获取信息的工具，而且也是一个学习知识的方式。关注太多的微博，信息流的冲刷会令人应接不暇，信息碎片化其实不是社会造成的，而是你自己造成的，怎么才能将这些浩如烟海的信息如涓涓细流一样流到你的头脑中去呢？答案就是只铺设一条你的专属管道，远离微博中纷繁复杂的世界，一段时间只关注一个人的微博，让自己安静地在一间小屋学习。</p>
<h3 id="深入地阅读一个人">深入地阅读一个人</h3>
<p>通过微博来了解一个人是一种最简单的方式，看消息，看转发，看评论。如果你想知道大V是怎么思考？隔壁小妹又去哪里喝奶茶？你崇拜的偶像又要去哪里开演唱会？这基本是关注别人微博的原始好奇欲。</p>
<p>可能以上说得有点肤浅，我们总说一个人是一本书，如果将微博的内容全部打印出来，那么也集结成册了，理解一个人不容易，仅凭几句话实在难以看到他的内心想法，想要深入的阅读他，那么就请刷他的所有微博，这样你才可以深入地了解一个人。</p>
<p>大牛并非遥不可及，他就在你的身边，他也是一个普通人，生活方式，爱好习惯，日常作息，你都可以从微博中得到答案。</p>
<h3 id="你想成为怎样的人">你想成为怎样的人</h3>
<p>有人说，如果你想成为一个什么样的人，首先找出这个领域的行家，然后找出他的履历表，看看他做出什么事，你再尝试着去做他曾经做过的事，那么你就有机会成为他那样的人。</p>
<p>微博就是一个人最好的履历表，在微博，你不仅可以看到行业的大牛以前在做什么，也可以看到他们现在在做什么，甚至可以知道他们未来想做什么。人与人差别很大部分就在心智的差别，通过微博，你可以看到彼此的差距。</p>
<p>如果你想跟牛人搭讪，建立联系，不能贸贸然的就去求关注求搭讪什么的，你需要静静地关注他的需求，伺机满足，提供各种问题的解决办法，或者发现他提出观点中的问题，提供建议，之后你就有机会搭上话了。</p>
<p>题外话，我觉得，如果公司的人力资源部需要招人，问应聘者要个微博看看就好了，这个没法造假。</p>
<h3 id="解决你的问题">解决你的问题</h3>
<p>如果你想向牛人请教经验，解决问题，我建议你不要通过私信的方式去求助，牛人回答你的几率非常非常之低，先在牛人的微博搜一次，搜不到再一条条看他的微博，也许类似的问题已经回答过了，也许在他发过的微博之中可以知道他是怎么搜查资料、阅读书籍和解决问题的</p>
<h3 id="变化与进步">变化与进步</h3>
<blockquote>
<p>对一个人感兴趣，于是把他的几万条微博内容都看了一遍。能清楚的看到一个人的智域在几年的时间里的变化和进步。以前只有人通看过我写的Blog内容，但没有人有耐心看完我的微博。有时间自己看一下去。</p>
</blockquote>
<p>以上的这句话我是在Fenng的朋友圈看到的，深以为然，因为我也曾经翻看过Fenng的blog，试图通过blog来了解一个人的成长进程，相对与微博，看blog是一种比较急于求成的方法，因为blog往往是聚焦了他在一个领域的心得，而现在写blog的人越来越少。</p>
<p>如果有足够的耐心，还是花上长长的一段时间静静地去看他的微博，那更锻炼人。</p>
<p>同时，Fenng提的「智域」这个词非常好，我们通常理解到大牛只是一个领域的专家，而其实大牛的智力触角往往不只是伸向一处，它往往八爪鱼一样想四面散开，深入各个领域。</p>
<p>通过微博的时间线，就可以看到牛人的成长足迹和改变进步，好成绩不是一夜做出来的，好产品也不是瞬间爆红的，它建立在过去的成长基础之上。</p>
<p>P.S.除blog之外还有公众号、专栏和豆瓣等可以观看。</p>
<p>P.P.S.我的个人微信「cnfeat」也开放添加中，有兴趣的朋友可以添加。</p>
<h2 id="为什么要开一个新的微博？">为什么要开一个新的微博？</h2>
<p>有人问，我已经有了一个微博了，我不喜欢开一个新微博。</p>
<p>当然，你可以不开新微博，你可以直接点去他的个人主页，然后慢慢看。</p>
<p>开新微博只是我的个人建议，开一个新微博有一种仪式感，意味着你面对外界纷纷扰扰的信息有了一个清晰的选择。</p>
<p>有人问，我也可以将我原有的微博的关注全部取消，然后再重新只关注一个，不新开也可以吧。</p>
<p>你可以这样做，不过这样做不仅操作的时间较长，而且也会有各种的选择困难。</p>
<p>其实，当你开始做一件新事情的时候没有必要将以往的信息都斩断掉，旧微博里有你的朋友，也有你感兴趣的人和信息，所以，当你开一个微博的时候，旧微博的关注列表就是你新微博的待关注清单，而且，</p>
<p>但是，事实往往更简单，我知道很多人都有一个微博小号（我就是），将小号直接拿过来用就好。</p>
<h2 id="阅读方式">阅读方式</h2>
<ul>
<li>1、手机微博客户端：几乎都支持多账户登录，登录多一建议个账号不是问题，但每次打开手机客户端首页都会是最新的页面，如果需要看旧微博就十分麻烦。</li>
<li>2、PC端阅读：支持翻页收藏，多窗口打开链接，比较方便。</li>
<li>3、微博导出工具：可以将微博导出成电子书格式阅读，但网上的微博导出软件都比较山寨，用过的朋友可以推荐一下。</li>
</ul>
<h2 id="应该关注怎么样的微博？">应该关注怎么样的微博？</h2>
<p>一个值得唯一关注的微博应该满足以下条件：</p>
<ul>
<li>1、个人微博，非营销，非企业，那些冷笑话，心情之类直接无视，最好是知识型的；</li>
<li>2、常更新，多原创，能体现其个人独立思考；</li>
<li>3、微博存量较多，时间跨度较大；</li>
</ul>
<h2 id="推荐关注微博列表（不分先后）">推荐关注微博列表（不分先后）</h2>
<ul>
<li><a href="http://weibo.com/xiaoqiushui" target="_blank">@萧秋水</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/qiuyeppt" target="_blank">@秋叶</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/fenng" target="_blank">@Fenng</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/thisisdongdongqiang" target="_blank">@东东枪</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/ouyangzhiping" target="_blank">@阳志平1949</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/diaoye" target="_blank">@雕爷</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/cuixiangyu7" target="_blank">@崔翔宇_采铜</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/bylixiaolai" target="_blank">@李笑来</a>（常删微博）</li>
<li><a href="http://weibo.com/pongba" target="_blank">@刘未鹏pongba</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/oliverding" target="_blank">@OliverDing</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/gtdlife" target="_blank">@邹鑫-GTDLife</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/immusoul" target="_blank">@土摩托</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/wpei" target="_blank">@王佩</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/ying332" target="_blank">@彭萦</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/idreamland" target="_blank">@池建强</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/10961242" target="_blank">@万能的大熊</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/warfalcon" target="_blank">@warfalcon</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/geekonomics" target="_blank">@GK同人于野</a></li>
<li><a href="http://weibo.com/huangzhangjinster" target="_blank">@黄章晋</a></li>
</ul>
<p>（题图：Bootuz colors by MAX KENZORY）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」查看<a href="http://cnfeat.com" target="_blank">历史文章存档</a>。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，也可以到cnfeat.com查看往期内容，最后，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>明明我买德国赢，但为毛还觉得伤心？</p>
<p>能在球场上为我播一首《Dont Cry For Me Argentina》么？</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Image-2014-07-14-06-01-01.png" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="微博" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/"/>
    
      <category term="学习" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="知识管理" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[虽不完满，但也请尽量丰富]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/13/2014-07-13-summer-holiday-work/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/13/2014-07-13-summer-holiday-work/</id>
    <published>2014-07-13T09:19:33.000Z</published>
    <updated>2014-07-13T01:43:22.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>鉴于中国教育的现状，暑假几乎是给学生最好的节日了，可以暂时脱离学校的魔爪，逃离作业的桎梏，伸出头来呼吸一下新鲜自由的空气，而对于某些学生，暑假则是另一段生活的开始。</p>
<p>去一长辈家吃饭，聊起小孩放暑假了有什么安排。他家孩子十六岁，虽然成年但已有自主意识，可以独立行事了，就想找一些暑期工来做一下。</p>
<p>长辈说孩子去年是去附近的一些鞋厂打暑期工，一天上班十几个小时，没有空调，十分热，一个月有一千多块钱，虽然辛苦，但也有好处，他现在用的手机就是上一年暑期打工赚的。</p>
<p>我想起我也有一段去工厂打暑期工的经历，那是在2005年，高考完毕没事做，便和几个同学一起去其他城市去打打暑期工。</p>
<p>当时是住在厂区的八人宿舍中，每天早早地起床，吃完一碗热汤粉之后就排队上班，场内当然是没有空调的，回到工位，装好一杯水就要开始工作了。</p>
<p>我的工作是为一种玩具安装原装电池，流水线是不停地在运作，线上永远都有货物在流动，如果要临时去喝水或者厕所的话，副拉长就会过来顶替位置，但是也不能离去太久，喝完水去完厕所之后就要立即回来。</p>
<p>这样的工作几乎每天都在进行，中午12点吃完饭后，2点继续做，一直做到五点半，吃完饭之后七点继续上班，通常在9点或10点下班，回到宿舍洗完澡睡觉也就差不多12点了。</p>
<p>印象中的这份暑期工是没有假期的，或者说在记忆中关于假期的那部分已经被删去，我真的是无法想起。</p>
<p>我只记得我有空的时候都是在晚上偶然没有加班的时候，下午下班吃完饭之后就出去看看厂区附近的地方，那时候最喜欢的就是吃完饭后在厂门口的摊子买一杯冰冻的酸梅汤，然后在厂区附近的生活区悠悠荡荡，翻翻书摊的小说，玩玩小贩卖的东西，看看路边的金鱼……</p>
<p>重复、机械和无趣，这就是工作的全部，没有机会和时间跟其他人交流，不知道自己做的东西是什么，也没有机会认真看看自己做出来产品是什么样子的，只是知道哪里有新电池，上班前要准备充足的电池，用完就去搬……</p>
<p>那时，一个同行的伙伴每天都在倒计时，一开始天天嚷着要回去，但是那个厂离家比较远，同行的人觉得才那么一个月，坚持一下也还可以，所以也没有人愿意和他离开。到后来，他虽然不再嚷嚷，但每天一起吃饭的时候还是会跟我们说今天离结束还剩下多少天。</p>
<p>现在想来，那一月的生活是比较可悲的，身体和精神完全被局促在一个厂区内，几乎没有办法接触到外面的生活，就好像被隔绝了一样，很难想象在这里工作了几年甚至十几年的人是怎样的心态，是麻木还是坚持？是无奈还是满足？</p>
<p>这一段经历让我得到不止是那一两千块的工资，还让我知道天底下还有这么一块地方，这地方生活着这么一群人。这段一多月的暑期工虽然很难受，虽然我觉得有这么一段经历很难得，毕竟自己度过了这样的一段虽然，但是如果要我重来一次，那我是怎么也不愿意了。</p>
<p>人总是会试图会将自己经历过苦难变得有意义一点，但是谁也不想再经历一次苦难。</p>
<p>所以，说回长辈要孩子继续去鞋厂打暑期工的事情，我的说法是：这种经历一次就够了，孩子没有多少暑假，简单机械重复的劳动就别再去了，尽量让他去体验不同的东西，去餐厅做服务员、去大街派传单和去小公司打杂都可以，社会存在各种的多样性，生活也存在多种的变化，尝过苦，还要尝尝酸甜辣。</p>
<p>生活虽然有时候让我们无从选择，不能事事完满，也请尽量丰富一点。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="工作" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="经历" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    
      <category term="杂谈" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
