<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[1000 Words a Day]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Writing 1000 Words a Day Changes My Life]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.cnfeat.com/"/>
  <updated>2014-07-12T07:06:34.635Z</updated>
  <id>http://www.cnfeat.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[cnFeat]]></name>
    <email><![CDATA[cnFeat@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[「家福乐购」到底是个什么东西？]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/12/2014-07-12-jiafu123/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/12/2014-07-12-jiafu123/</id>
    <published>2014-07-12T06:07:24.000Z</published>
    <updated>2014-07-08T06:25:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「家福乐购」到底是个什么东西？</p>
<p>最近收到长辈发来的信息：「出街的时候遇到一个阿姨，那个阿姨就给她介绍了一个网站，说是个上市公司的网站，叫「家福乐购」，是不是类似阿里巴巴的购物网站？」</p>
<p>我一听，这个「家福乐购」的名字那么熟，是不是家乐福的在线商城？类似阿里巴巴的网站？中国做C2C，阿里巴巴独大，谁还去做类似阿里巴巴的网站？</p>
<h2 id="搜查">搜查</h2>
<p>带着这些疑问，我在搜索引擎上键入「家福乐购」，到达这个网站。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-07-08-10-29-30.png" alt=""></p>
<p>表面上看是比较正儿八经的购物网站，但是界面做得比较山寨，几乎还停留在五年前淘宝的水平，域名也比较山寨，用家福的拼音再加123，感觉就不是那么靠谱。</p>
<p>再看商品，空气清新机、儿童拖车和沐足盆，价格貌似都比较高，但是我对这些产品的牌子和价格不是很熟悉，就继续往下拉，终于发现比较熟悉的电子产品。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-07-08-10-26-08.png" alt=""></p>
<p>然后，我再去天猫商城看看官方价。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-07-08-10-43-50.png" alt=""></p>
<p>这个家福乐购商城的小米手机居然是天猫商城官方价的3倍。其他就不查了，估计基本都比商场价贵好几倍。</p>
<p>那么这个网站哪个地方那么吸引呢？</p>
<p>答案是100%返现！</p>
<p>这个商城号称自己是零消费商城，只要你在上面购买东西，商城就会返还相对应的金额，例如你在家福乐购商城用4890元买了一部小米3手机，购买完毕之后，商城就会返还4890元给你。</p>
<h2 id="真相">真相</h2>
<p>而事实上是不是这样呢？</p>
<p>在<a href="http://jiafu123.com的官方网站没有任何关于返利的公告。" target="_blank">http://jiafu123.com的官方网站没有任何关于返利的公告。</a></p>
<p>随后我在官网的QQ咨询：「关于购物返利的公告在官网哪里可以看到？」</p>
<p>QQ客服回复是：「亲 您的问题不在我们的解答范围之内 我们也不熟悉分红模式 我们只负责商城商品问题 建议您也有咨询推荐人的上级领导。」</p>
<p>既然官网没法得到回复，那只能从其他途径获取，于是继续在网络上搜寻关于家福乐购的消息。</p>
<p>在百度文库上搜到消息参差不齐，百度知道上的答案直接就是他们销售人员的话术表，基本不靠谱，最后找到一个关于家福乐购的PPT，虽然制作比较粗糙，但也基本上说明了家福乐购的运营模式。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%B9%BB%E7%81%AF%E7%89%879.PNG" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%B9%BB%E7%81%AF%E7%89%8715.PNG" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%B9%BB%E7%81%AF%E7%89%8716.PNG" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%B9%BB%E7%81%AF%E7%89%8717.PNG" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%B9%BB%E7%81%AF%E7%89%8718.PNG" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%B9%BB%E7%81%AF%E7%89%8720.PNG" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%AE%B6%E7%A6%8F%E4%B9%90%E8%B4%AD%E8%82%A1%E4%B8%9CPPT%E8%AE%B2%E8%A7%A3.png" alt=""></p>
<p>重点的原理解释是这一条：</p>
<blockquote>
<p>家福乐购”将赚来的利润拿出50%按消费者购买的顺序给予100%的返现。</p>
<p>举例说明：<br>“家福乐购”商城第一天有五位消费者购买了产品，分别为：</p>
<p>A. 200元        B. 400元        C. 600元        D. 800元        E. 1000元</p>
<p>假如商城的利润是40%，那商城第一天的利润就是3000元×40%=1200元。“家福乐购”商城为了锁定消费者，他的优惠活动是这样做的：他拿出利润的一半1200元×50%=600元进入了返现池。从返现池中拿出200元先给了A；再拿出400给了B；又将第二天经营的利润的一半继续拿出来进入返现池，继续返给C与D，以此类推……</p>
</blockquote>
<h2 id="分析">分析</h2>
<p>根据上图，可总结出此商城的盈利模式。</p>
<ul>
<li>1、年费：鼓吹现在是互联网电子商务的最后一班车，成为商城的会员，年费1500元。</li>
<li>2、利息：供应商在商城上卖一件产品需要收取2000元保证金，产品越多，收取的保证金就越多，大量的保证金在手就可以放在银行收取高息。</li>
<li>3、广告费：100元的商品300元卖并声称可以返还300元，获得价格差200元的现金流，规模扩大之后形成口碑，买的人越来越多，就可以此为噱头收取商家的广告费。</li>
<li>4、分红：广告平台形成之后，风投投资，公司上市获得投资分红。</li>
</ul>
<p>现在逐一分析：</p>
<ul>
<li>1、年费：免费会员8个月后100%返利，交会员费之后3个月100%返利，还有各种各样推广奖，总之，交会员费其实就是将人捆绑在这个推销系统之内，而且返利的不是现金，而商城的现金券，绑定消费，必须在商城内购买东西，简直就是一个无底洞。</li>
<li>2、利息：我怎么知道你将钱放在银行了？自己会不会拿出去投资了？自己会不会夹款潜逃？</li>
<li>3、广告费：这个商城本来就是做空手套白狼的生意，拆东墙补西墙，信誉和用户都还没有，估计还没有做起渠道，这个商城就要消失了，还谈什么广告？</li>
<li>4、分红：投这个商城的VC估计都是傻逼。</li>
</ul>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>这个家福乐购商城根本就没有稳定可靠的赢利模式，其行为与已倒闭的「天路行」集资方式极为类似。</p>
<blockquote>
<p>通过高额的返现，即靠200%的利润给商城用利息/贷款/投资等方式在8个月里赚回1.5倍再返还给消费者，在前期或许能用其他预订至今填补，但到后期雪球越滚越大后早晚崩盘，公司负责人基本都会抽逃资金消失，属于典型的庞氏骗局。</p>
</blockquote>
<p>与此同时也应该注意到:</p>
<blockquote>
<p>销售返现是一种延期行为，经营者必须有充足的资金作保障。如果企业的返现额度超过其盈利的额度，那么长期返现的承诺会对企业的资金链形成巨大压力。除非企业能够开辟出新的盈利途径，否则高额订购返利难以持续很长时间。</p>
<p>大部分返利网站在初期合法的市场行为到后期演变为投资骗局这一过程中，是以购物返利之名，行投机返利之实，涉嫌传销，执法部门难以界定，国家主管部门对此也没有明确的定论，无法有效监管。</p>
</blockquote>
<h2 id="应对">应对</h2>
<ul>
<li>1、不要以为天下会掉下馅饼，不要去碰你不懂的东西；</li>
<li>2、任何号称确保年收益率高于10%的投资项目都应该引起警觉；</li>
<li>3、居住在二三线城市的长辈比较容易受蛊惑，即使做好预防；</li>
<li>4、一分钱一分货，买商品最好通过官方渠道购买；</li>
<li>5、赚钱就踏踏实实地赚，不要试图一步登天；</li>
</ul>
<h2 id="参考资料">参考资料</h2>
<p>[1]<a href="http://www.guokr.com/post/301836/?_block=post_quality&amp;_pos=5&amp;rkey=9a298c1b" target="_blank">这个电商网站算不算是庞氏骗局？ </a></p>
<p>[2]<a href="http://www.guokr.com/post/572913/?_block=post_quality&amp;_pos=0&amp;rkey=179e4845" target="_blank">关于 家福乐购 网站的购物100%返现</a></p>
<p>[3]<a href="http://zhidao.baidu.com/link?url=eUMQc0_91jwTQx5PA2p67ZlfWOM8vFSBrxHesWWX2eniiJswJJSr25kF6M6YlhJfQ3fekrSzs18Sqyj-QjE6dD2esG6gnTFuK54__Js7BEy" target="_blank">家福乐购是真的吗</a></p>
<p>[4]<a href="http://www.icpcw.com/Information/Tech/News/3228/322863.htm" target="_blank">一个鸡蛋揭开的“庞氏骗局”</a></p>
<p>（题图：fred… by Leila Raymond）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看看什么叫<a href="http://baike.baidu.com/view/390572.htm?fr=aladdin" target="_blank">庞氏骗局</a>。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p>回复「微信群」关键字，获得「每天写一千字改变自己」微信群二维码，阅读并认可群规后即可加入。</p>
<p>回复「群规」关键字，获得群规。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>「如果有什么好得令人难以置信，它很可能是假的。」</p>
<p>If it seems too good to be true, it probably is </p>
<p>——沃伦 巴菲特</p>
]]></content>
    
    
      <category term="电子商务" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E5%95%86%E5%8A%A1/"/>
    
      <category term="骗局" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%AA%97%E5%B1%80/"/>
    
      <category term="科普" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%A7%91%E6%99%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[终局判断——给人保的建议（2）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/11/2014-07-11-picc-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/11/2014-07-11-picc-2/</id>
    <published>2014-07-11T05:45:02.000Z</published>
    <updated>2014-07-11T01:30:48.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>终局判断——给人保的建议（2）</p>
<p>——101个商业思考之三</p>
<h2 id="终局的判断">终局的判断</h2>
<p>前面的剔除、减少、增加和创造的步骤都有点像是战术，什么是战术？战术就是放出来了，人人都会用的招数，用得多了就免疫，所以，战书都是些小格局的东西，接下来我要说的就是给公司一个可以长久生存，持续创新的大格局战略：如何让全公司的人都能想出好数？</p>
<p>这个时候再说保险，视野就太小了，要说就说整个产业。ok，you can you up。我这不是嘲笑，而是真是希望他能够画出一张比我更好的价值曲线图来。</p>
<p>怎么没有人出来画？那么，我再来画一画吧。</p>
<p>这一次，我画的是如何教人画战略图。</p>
<h3 id="一、绘制战略">一、绘制战略</h3>
<p>一个人来制定战略实在是太寂寞了，要一堆人出来画。</p>
<p>首先总经理一声令下，将支公司或者营业部经理搞到一起，按照各自能力分成两组，一个传统业务组，负责描绘传统业务相对于竞争对手的价值曲线，一个新兴业务组，负责为新兴业务做同样的描绘。</p>
<p>注意，这个不是头脑风暴，也不是培训，而是正儿八经的战略会议研讨会，这个会议不必在短时间内得出结果，两组可以各自交换信息，甚至可以辩论。</p>
<p>例如应不应该减少代理人的业务，如果减少，应该如何应对？开展新兴业务又有哪些阻滞，应该在哪里加强？最后，在争辩过后得出两张图，一张是基于竞争的价值图，一张是基于新兴业务侧重的价值图。</p>
<h3 id="二、实地考察">二、实地考察</h3>
<p>纸上谈兵搞完了，接下来就要搞实战。</p>
<p>将这些小组放到基层去，让经理们去面对一些发生在眼前但又忽视的事情：为什么人们使用或者不用我们的产品？甚至是员工都不愿意在自己的公司或者部门购买产品？</p>
<p>这个步骤看似简单，但是经理们往往将战略制定这一部分外包出去，他们依赖的是别人归纳的报告，而这些人往往与战略的制定无关，所以，务必亲力亲为。</p>
<p>探索蓝海的经理们就要在基层蹲点，每个人都要采访和观察与企业客户业务相关的十个人，包括失去的客户、新客户、竞争对手以及选择其他产品的客户。</p>
<p>在这个过程中，经理们可能接触到一些产业边界之外的东西，通过实地考查，经理们也会逐渐推翻他们在战略制定中的结论，从而重新制定新的对策。</p>
<p>考察完毕之后，让他们再回到会议室中将原来的战略计划审视，重新再画一次。</p>
<h3 id="战略展示">战略展示</h3>
<p>经过实地考察之后，两个小组就要在战略展示会上展示他们的战略布局。</p>
<p>对了，就像公司以往举办的技能大赛和歌唱比赛一样，只不过参赛者和评委的角色对调了，这次由经理们变成参赛者，员工们和客户们变成评委裁判。</p>
<p>展示会参加者包括公司高层，也包括在实地考察中遇到的人，非顾客，竞争对手和挑剔的客户等。每组有10分钟来演示，任何想法，如果超过10分钟还表述得不清楚，那么它们就太复杂了，没有什么用处了。</p>
<p>等战略展示完毕之后，向展示会的参与者发放五张便笺，贴到他们最喜欢的战略旁，如果参与者们发现那种战略他们十分喜欢，也可以将五张便笺都贴给它。</p>
<p>当便笺贴好之后，听听参与者对选择的反馈，看看他们为什么选择这个以及不选择另一个的原因。</p>
<p>当两个小组将结果综合总结以后，他们就会认识到自己原来所认为的竞争要素，足足有三分之一对顾客来讲无足轻重，另外还有三分之一的竞争要素在绘制战略阶段中被忽视了。</p>
<p>展示及评比过之后，企业战略就必须确定下来了。</p>
<h3 id="战略传达">战略传达</h3>
<p>战略一旦确定，最后一步就是用合适的方法表达，使任何雇员都能够轻易地理解公司制定的战略。例如可以将显示新旧战略轮廓的图片发给每一个雇员，使他们能够看清楚公司处在什么情况，需要把重点集中在哪些方面以开创更好的未来。</p>
<p>参与到小组讨论的经理们可以直接和下属开会，也可以直接开员工大会来解读这个战略，向他们解释要追求蓝海战略，都需要剔除和增加那些因素，因地制宜，在服从大战略的前提下制定小战术，向大战路迈进。</p>
<p>例如如果部门和分支公司需要向上级公司提交请求需要高手续费收取一个代理公司的时候，经理们便要向高层解释为什么此行动符合公司战略，如果不能给出一个合理的解释，那么这项要求就会被拒绝。</p>
<p>至此，一场自上而下的战略就这样制定出来了，是吧，高端会议就是应该这样开的。</p>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>实施这样的战略制定会议应该成为一种常态，三星公司就为战略成立了一个部门，原来三星手机业务部仅仅是三星集团小小的一部分，后经战略转移就发展成三星的一个大部门，现在手机业务几乎成为了三星的核心业务了。</p>
<p>不过，最近三星对未来战略也出现摇晃，看看S5的样子就知道了，详细请点击「阅读原文」看一段S5的测评视频。</p>
<p>我知道对于国企来讲，如此地制定战略需要很大的勇气，但是，如果要做长远，就必须要有壮士断臂的决心，否则，就会眼睁睁的被活埋。</p>
<p>哎呀，以上的比喻好像太恐怖了。</p>
<p>我就说到这了，大家看着办吧。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」。</p>
<p>（题图：Timeout by JimPix）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看测评达人王自如对<a href="http://www.zealer.com/post/129" target="_blank">三星S5</a>的视频。</p>
<hr>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号「cnfeat」，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>其实以上我说的这些都在《蓝海战略》这本书里，你要不要买一本？</p>
<p>还有，关于三星新出的S5，这个评论比较中肯，姑且将S5当作S4S吧。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-07-07-14-31-40.png" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="蓝海战略" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%93%9D%E6%B5%B7%E6%88%98%E7%95%A5/"/>
    
      <category term="互联网" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
      <category term="战略" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%88%98%E7%95%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[蓝海！蓝海！——给人保的建议（1）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/10/2014-07-10-picc-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/10/2014-07-10-picc-1/</id>
    <published>2014-07-10T03:45:02.000Z</published>
    <updated>2014-07-07T06:47:48.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>蓝海！蓝海！——给人保的建议（1）</p>
<p>——101个商业思考之三</p>
<p>我的前公司是人保财险，也就是PICC，离开公司后，还和前同事们一起吃饭，聊起前公司，总是忍不住的吐槽，这也不好，那也不好，不做是死，做是等死云云，本来是想像葛甲和冯大辉吐槽阿里巴巴一样，做个一生黑什么的，不过这几天心情大好，干脆给前公司出个建议吧，站在局外人的角度给个善意的提醒。哎呀，这样一想，瞬间觉得自己金光灿灿，头顶上飘着一顶可以加钱加经验光环的样子，牛逼无比。嗯，还是不要张扬，出门还得搞张回程卷轴防身。</p>
<p>好吧，现在进入正题。</p>
<h2 id="背景说明">背景说明</h2>
<p>我之前任职的公司是东莞人保财险，其他地区不熟悉，就用东莞人保开刀吧。先为这家公司诊断一下吧，</p>
<p>体制的问题我不说了，说了也不能解决，除非能够自上而下地壮士断腕，置之死地而后生，或者像百度小李子那样喊出「公司离破产永远只有30天」的口号，否则继续再说。</p>
<p>先说市场份额。</p>
<p>东莞保险三大家，人保、平安和太平洋，这三家几乎占据了保险市场90%的份额。太平洋是万年老三，虽然一直在做小三，但是小三很有钱，三大家公认福利最好；人保老国企，不温不火，尾大不掉，大树底下好乘凉，老大哥呀老大哥呀，曾经很牛，现在很牛，未来就不知道了；平安是后起之秀，西学东渐，年少体壮，有影帝撑腰，雄心万丈，老早就喊出了超人（超越人保）的口号，前几年在企业财产保险方面的市场份额赶超了人保，最近又在车险市场份额方面超越了人保。可以说，人保在平安面前追赶下已经露出了疲态，表面上人保还可以跟平安争一争，但按大趋势来看，平安在东莞拿下市场第一的位置是毫无悬念。</p>
<p>再说产业战略。</p>
<p>平安一早开始搞电话营销，人保和太平眼亦步亦趋，平安在搞电影电视植入，人保画虎不成反类犬，先不说跟风的战略实施情况如何，其实，当一个企业的战略是为了追赶竞争对手而制定时，它就已经失去的独特性，起码在市场的应对上，这种战略的制定很被动。</p>
<p>传统的保险行业竞争，靠的就是低价格，高手续费，广告轰炸和电话营销等，现在这些竞争已经进入白热化，来来去去就那么几招，成本高，成效少，尤其是人保，那种兵来将挡水来土掩的策略实在是疲于奔命，如果再不及时调整战略，迟早会掉进别人做的牢笼里。</p>
<h2 id="解决办法">解决办法</h2>
<p>那么，解决办法是什么？</p>
<p>答案：蓝海战略。</p>
<p>可能你会说，蓝海战略都是老掉牙的方法了，对新产业有用，例如特斯拉，空气净化器和可穿戴设备等，对传统产业是没有用的。</p>
<p>我想说，同学，你连蓝海都没有搞清楚就出来吱吱喳喳，不丢人么？赶紧回去看看书。</p>
<p>既然你说蓝海战略适用于新产业，那我问你小米手机用的是蓝海战略么？小米做手机之前，联想、中兴、华为早就在做手机可，为什么小米就可以凭着那互联网做得那么有声有色，所以蓝海战略的实施关键不在于产业，而在于在产业中寻找新的空间。</p>
<p>先看看小米创造新的价值曲线。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E6%88%98%E7%95%A5.png" alt=""></p>
<p>如图所示，红色线为传统手机战略布局，黑色线为小米手机战略布局。</p>
<p>怎么打造人保的蓝海战略？</p>
<p>答案：四步动作框架。</p>
<ul>
<li><p>1、哪些被产业认定为理所当然的元素需要剔除？</p>
</li>
<li><p>2、哪些元素的含量应该被减少到产业标准之下？</p>
</li>
<li><p>3、哪些元素的含量应该被增加到产业标准之上？</p>
</li>
<li><p>4、哪些产业从未有过的元素需要创造？</p>
</li>
</ul>
<p>所以，新的战略布局应该这样的。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/picc11.png" alt=""></p>
<p>嗯，看完这张图，发觉要写的内容极其之多，至少还要写一万字，鉴于读者们看到这张图可能已经知道我想说什么了，我就大致再概括性地说一些吧。</p>
<h3 id="剔除">剔除</h3>
<p>必须剔除与企业盈利无关的内容，这些多余的内容需要付出较高的成本但是能创造的价值极少，客户基本感知不到，可有可无，例如人保俱乐部、人保客户节等保险协会搞的东西，可以在这领域减少投入，或者直接剔除。</p>
<h3 id="减少">减少</h3>
<p>传统广告的营销营销应该降到行业标准以下。鉴于人保在传统媒体的品味一直很差，为了避免出现像《富春山居图》那样的垃圾植入，偷鸡不成反蚀一把米，同时鉴于人保国企不敢做大过于大胆的宣传，所以这一块可以削减就尽量削减吧。</p>
<p>我觉得，在保险行业，还有一个现在很重要，但是未来可以减少甚至可以剔除的环节，那就是保险代理人和代理公司。</p>
<p>保险是一种情感导向型的产品，什么是情感导向型的产品？传统的保险是以保险代理人的「亲切的」、感性的心理舒适感来获得订单的，也就是说客户是基于代理人的信任而买保险，而不是对保险公司的信任而购买保险。</p>
<p>为什么客户会对保险公司产生不信任感，而对代理人抱有好感？这就是涉及保险公司的宣传及社会大众对保险公司的心理认知。如果将客户对个人的信任转变成对一个公司的信任，这是保险公司未来必须要考虑的东西，这是保险公司需要「增加」的内容，下一部分再说。</p>
<p>说回减少。以情感为导向的产业为产品或服务添枝加叶，抬高了价格，却不提高功能（实际上的理赔还是保险公司自己来做），去掉了这些枝枝蔓蔓，就有可能创造一个从根本上来说更加简单，价格更低，成本更低的商业模式，并受到客户欢迎。</p>
<p>英国有一家「直线保险公司」，它就取消了传统上的代理商，这家公司推想，如果它能够自己快速理赔，剔除复杂的理赔程序，客户就不一定需要传统上代理人提供的多余的亲切但没用的情感服务，于是这家保险公司就舍弃了代理人和地区分支机构，转而运用先进的技术改善理赔业务，由此节省的成本也有一部分以降低保费的形式让利给客户，从而把基于人际关系的情感导向业务员转换成高性能低成本的功能型业务，开创了蓝海。</p>
<h3 id="增加">增加</h3>
<p>信任，这个在前面已经说过了，投身保险行业四年，我一直对基于人际关系的保险销售疑惑不解，也痛恨不已，保险的名声一部分就是由于人际关系和情感导向的营销过重败坏的。有没有一种方法可以重塑保险产品的名声呢？</p>
<p>说到这里，我突然想起了华为，华为为与小米进行竞争，将华为荣耀系列独立分解成一个部门去运作，大公司的创新畏惧风险可以理解，但也必须去创造新的东西，华为这个行为在不影响主营业务的情况下另辟蹊径，找一条属于自己的新路子。</p>
<p>人保也可以借鉴这个例子，利用子品牌去开辟蓝海，做引路先锋，目标就是要将长久以来的情感导向产品转变成功能导向型产品。</p>
<p>传统的产业瞄准的是车险和企业财产，但是随着新产业的逐渐到来，也不要一味的固守。人保总公司已经和锤子手机合作推出了手机屏幕险，东莞那么多的手机制造商，例如酷派、步步高和OPPO等，为什么东莞分公司就不能派人去跟它们谈一谈，这些厂子的出货量可真是大大的有。</p>
<p>既然做了手机，也做做平板呗。微信不是和人保谈了微信安全支付吗？微信小店准备是未来的趋势了，既然有保险公司能统保淘宝的退货险，人保就不能腾讯谈一谈统保微信小店上的退货险么？</p>
<p>还有最近罗胖搞起了基于信用的罗辑实验002，不少人购买了觉得坑爹，能不能就此开发一个信用险，感觉坑爹的可以退货？</p>
<h3 id="创造">创造</h3>
<p>保险是一个跨度极其大的产业，几乎每个行业都可以插一脚进去，现在保险公司还算在固守的车险和企业财产这个相对竞争激烈的领域，主力固然要守，但新领域也要去开发，去想一想如何价值创新，扩大产业边界，将客户群体放大吧，这才是未来的发展之道。</p>
<p>现在出现了互联网金融，为什么就没有互联网保险？保险是金融的一部分，为什么保险就不能掀起一波又一波的浪潮？为什么京东可以都可以做基金，保险公司就不可以做基金？</p>
<p>现在的购物都在网上买了，保险这种无形商品为什么还要在线下的就有营业部购买？装个APP是不是可以有电子保单了？出门旅游买个意外险是不是可以在家里自己操作就搞掂了？</p>
<p>如果我需要纸质保单，例如标志和交强险的张贴，是不是我在app一搜，附近就有一个出单点，出示电子保单就可以自动打印？</p>
<p>团购，团购，说了几万年的团购，为什么还不做？有个app是不是就可以团购了？</p>
<p>现在打车软件那么先进，人保就不能搞一个出险呼叫软件吗？在手机上操作，在附近的查勘的人可以立马赶过来查勘，再也不用中心调度了，省下了多少时间？</p>
<p>现在都在说众筹，众筹有风险，保险公司能不能跳出来说我可以保众筹，成立一个专门的小组考查项目，搞得好看得准自己也投资一份，分分钟保险公司转型了。</p>
<p>顺着这个思路再发散一下再说分保，现在是分保规模和圈子实在是太小了，合作的公司就那么几家，能不能弄一个网站将自己的需要分保的业务在网站上公布出来，其他公司一看到就可以进行合作了。</p>
<p>余额宝一出，华夏基金还没有反应过来，天弘基金公司瞬间就成为了第一大基金公司，这难道不说明着一些道理吗？现在的行业领导在互联网面前真有可能不堪一击，思路僵化真的不行了，行动迟缓更加不行了。</p>
<p>你不做是不是会有其他人来做？</p>
<p>（题图：Orange Splash by Bloviator）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看一篇关于车险未来的<a href="http://xw.sinoins.com/2014-07/01/content_118925.htm" target="_blank">文章</a>。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/b0aba6fb74daa4fe832401d32e911965.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="蓝海战略" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%93%9D%E6%B5%B7%E6%88%98%E7%95%A5/"/>
    
      <category term="互联网" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
      <category term="战略" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%88%98%E7%95%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[那你读给我听]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/09/2014-07-09-read-to-each-other/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/09/2014-07-09-read-to-each-other/</id>
    <published>2014-07-09T03:20:07.000Z</published>
    <updated>2014-07-12T07:05:12.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午睡醒，走出家门，接Claire下班，问Claire去哪里吃饭，她说要带我去一家酒吧吃饭，我也听由她安排了，反正她安排的也不会太差。</p>
<p>过马路，转过一个小公园的时候，她说她的好同事临下班的时候突然又闪到她面前，一脸地郁闷地说，你要陪我吃饭，随后又闪回去工作岗位打单了。</p>
<p>我说，那你赶紧再给她个电话再约她出来嘛，费事她以后又说你抛弃她了。</p>
<p>Claire拿起电话约她，她同事说她等下便过来。</p>
<p>一进门，挑了一个靠窗的位置，刚坐下，服务员便拿来了菜单，Claire说我们是团购，于是便被指引着去前台验证去了，</p>
<p>我一个人坐在位置上，夕阳正对着我，柔和而略有点刺眼的光线恰好照在我的脸上，我一坐下，觉得这光线和温度刚刚好，拿出了我一天都在看的书——连岳的《走神》。</p>
<p>翻到书签所在的位置，是一篇名字叫《弹孔》的文章，便坐在那里阅读起来，连岳的文字真好，读起来如行云流水，又如春风化雨，好久没有读过如此好的文字。</p>
<p>读完这篇文章，Claire刚好从前台回来，我对Claire说，刚刚看到一篇连岳的好文章，写得真是好，哎呀，这连岳怎么可以写得那么好。</p>
<p>Claire说，那你读给我听。</p>
<p>于是我便拿起书，开始读了：「这篇文章叫《弹孔》。」</p>
<blockquote>
<p>我觉得，我觉得，人人都应该看《纽伦堡审判》（Judgment at Nuremberg），法学院的学生，更得列为必修课，这部拍于1961年的电影，告诉了我们战后的文明是建立在什么基础上的。</p>
</blockquote>
<p>读到这里，我停了一下，走神了：咦，《纽伦堡审判》？这部电影我还真没看过，怎么刚才看书的时候没想着要看，现在用声音读出来就想着要去看呢？要去豆瓣上标记一下才行，哦，对哦，读出来是因为要言行一致吗？嗯，应该是自己发出的言语会对自身行为有约束力吧。</p>
<p>Claire在对面用疑问的眼神看着我，我才注意到她刚才一直是闭着眼睛在听我读书，于是我又开始读下去：「胜利者并无任意惩罚的特权。即使是嫌犯是纳粹头目，也不能以非文明的手段对付他们……」</p>
<p>你可能会问，你怎么会带着一本书去吃饭？这不是装逼么？还有，在等吃饭的时候竟然在读书，还读给另一个人听？这怎么可能？</p>
<p>嗯，问得好，事实就是这样，随身带一本书现在是我的习惯，出门在外，什么都要等，等待的时候看看书就挺好的，况且我在朋友圈还放出豪言要一天将这本书看完（事实是用了五天）；至于读书这件事，我在家就经常读书给Claire听，因为Claire和很多女孩子一样不喜欢看书，但可以听书，那我读给她听呗，只不过现在换了一个环境，但也毫无违和感。</p>
<p>解释完毕，继续。</p>
<p>读到我最喜欢的那一段了，我跟Claire说：「注意了，以下到我最喜欢的那一段了。」</p>
<blockquote>
<p>人类社会彗星一般，它要携带所有的往事，长达几亿公里，我们仰头那一瞬间，才能看到它的灿烂辉煌。</p>
<p>在我们这一瞬间的人生里，活在所谓的文明里，是由它的往事构成的。不承认往事的时空，我们就像金鱼一样，只有3秒钟的记忆，文明比我们的人生更短，那是简陋的人生。</p>
<p>准确的审判、准确的记录及记忆，它们是腐质土，一层层堆积，为我们今生的养料。没有过去，就没有当下。</p>
</blockquote>
<p>我一边在读一边在想，怎么别人就能写出那么有诗意并且有理性的句子？差距实在是太大了。</p>
<p>读完一篇文章，饮料就上来了。我一边喝着可乐冰激凌，一边在看周围的景物，2点钟位置有一个大辫子白皮肤外国女孩子在吃水果沙拉，3点钟位置一对四十岁左右的夫妇正在吃饭，还点了一瓶青岛纯生，服务员正将啤酒分别倒进两个大扎啤杯子里……</p>
<p>前一阵子，和朋友们吃饭，朋友叫我写一篇介绍你和女朋友的相处之道的文章，我当时想，难道要我写那种新婚第一天千万不要第一个洗碗的文章吗？</p>
<p>其实，我觉得相处之道也没有什么，你是什么人，你就会遇到什么样的人，相处之道不是介绍出来就学会的，没有技巧，没有方法，是两个原本的人相聚在一起的自然反应，如果一个人喜欢读书，一个人喜欢听书，那你就读给她听，这就是相处之道。</p>
<p>（题图：flamingo dancing by Vassilis Tangoulis）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看看<a href="http://movie.douban.com/review/6725896/" target="_blank">《弹孔》</a>这篇文章。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，同时，我已静悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>每个人都只能有平凡的力量，即使你深刻如卡西姆•阿敏，世界也可以一百年不理会你。知道这点，会让我们安静地坚持真理，知道这种坚持的后果也许在一百年后才会出现；也只有这样，我们才能成为一个快乐而温和的人。</p>
<p>——连岳</p>
]]></content>
    
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
      <category term="相处" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%9B%B8%E5%A4%84/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[请允许我也走走神]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/08/2014-07-08-lianyue-zoushen/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/08/2014-07-08-lianyue-zoushen/</id>
    <published>2014-07-08T03:34:35.000Z</published>
    <updated>2014-07-12T07:05:05.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>请允许我也走走神</p>
<h3 id="一">一</h3>
<p>前段时候，做了一件不是很恰当的事情，虽然我是负责将事情的经过写了出来，但是我已经觉得有人受到了伤害，我也觉得生活有了一点点的波动，虽然事后道了歉，但其实也无法弥补，总觉得无法面对。</p>
<p>过了一夜，突然觉得我变得有点盲目了，是否应该让一切都安静下来呢？</p>
<p>于是，我决定将那件事情暂时放在一边，就让它过去好了，自己专注好自己的东西就好，该做什么该什么，不再想卷入什么漩涡了。</p>
<h3 id="二">二</h3>
<p>昨天跟朋友们一起吃饭，说起我最近在看什么书，我说我最近在看《蓝海战略》，</p>
<p>朋友惊讶：「怎么最近在看这些书？」</p>
<p>我说：「我最近在学什么就看什么。」</p>
<p>朋友说：「我在大学也是学经管类，想当年挥斥方遒，看完这些书就想搞些什么，但是到最后什么都没有搞成。」</p>
<p>我说：「我也听说了一个故事，大概是这样的，说一个德国老师在给学生上经管课的时候老是在讲枯燥的定义，学生问能不能讲一些经典案例？老师好像没有听见，继续讲，然后学生起来问能不能讲一些案例，老师听见了，但是不理学生，继续讲课，最后学生又大声问一遍能不能讲一些案例？老师这回才跟学生说，其实现在的案例教学都是穿凿附会，倒因为果的，我讲案例只会误导你们，很多成功的企业用案例一讲可能你就以为他们用了这个方法就成功了，其实企业成功是一个整体的成功，不是片面的，我不想骗你们，也不想给你们片面的东西，所以我才只讲定义。」</p>
<h3 id="三">三</h3>
<p>最近在听《冬吴相对论》，某期的主题是《互联网「伪军」》，节目说最近的互联网的概念火热到烂大街了，什么东西一套上互联网思维就好像高大上了，朋友圈随便一刷，大半圈都是在谈互联网思维，好像将互联网的标签往身上一贴，就觉得跟上了潮流。</p>
<p>很多人根本都不知道互联网是什么就出来瞎忽悠了。</p>
<blockquote>
<p>互联网思维后，化缘的改叫众筹了，算命的改叫分析师了，八卦小报改叫自媒体了，统计改叫大数据分析了，忽悠改叫互联网思维了，做耳机的改为可穿戴设备了 IDC的都自称云计算了，办公室出租改叫孵化器了，圈地盖楼改叫科技园区了，放高利贷改叫资本运作了，借钱给朋友改叫天使投资了 ……</p>
</blockquote>
<p>什么东西换了一个名号就以为改天换地了，貌似是互联网思维一夜春风袭来，草木皆兵，每个人心中都有一种覆巢之下岂有完卵的感觉。</p>
<p>联想到最近看的《蓝海战略》，忽觉得互联网思维只是蓝海战略其中的一种，蓝海战略是势，互联网思维顶多是道，而朋友圈的那些就只能是术了。</p>
<h3 id="四">四</h3>
<p>昨晚看《蓝海战略》看得有点疲惫了，于是拿出了连岳的《走神》。</p>
<p>好久没有买连岳的书，两三年前我十分喜欢连岳，将《我爱问连岳1234》一起买了，还买了他散文随笔《来去自由》，其中《我爱问连岳12》我还看了两遍。</p>
<p>在网上虽然都可以看到他的更新，但是也未曾认真的地看，直到昨晚重新拿起了书，觉得有一种一切都回来了感觉。</p>
<p>看回连岳的书，感觉我的人生走神了好久。</p>
<h3 id="五">五</h3>
<p>在外吵架不如回家修身阅读，看互联网思维不如看商业经典，写再多了杂七杂八的文章不如来个自我反省。</p>
<p>姑且也让我也走走神。</p>
<p>（题图：Levitation by Anabel Martín López）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看看<a href="http://book.douban.com/subject/25752421/" target="_blank">《走神》</a>这本书。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，同时，我已静悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>智力上的幸福，毫无疑问是生活的重心之一。只要读过好大学，年轻时熟读过经典，终生接触好文字，那么，在任何白痴年代，都无法剥夺一个人在智力上的沉醉感。</p>
<p>——连岳</p>
]]></content>
    
    
      <category term="连岳" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%BF%9E%E5%B2%B3/"/>
    
      <category term="互联网思维" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
      <category term="散文" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[六个高度：我的未来]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/07/2014-07-07-plan-future/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/07/2014-07-07-plan-future/</id>
    <published>2014-07-07T08:59:10.000Z</published>
    <updated>2014-07-07T01:59:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾经在深夜里躺在床上睡不着然后又爬起来，默默地坐在椅子上。</p>
<p>我幻想着我能像《纸牌屋》的Frank一样，打开窗台，抽着烟，苦思一夜，然后就可以说出这句话：「我知道该怎么做了，我们还将度过很多这样的夜晚，制定计划，没有时间睡觉……」</p>
<p>我知道我无法一夜顿开，只能时时苦思。试图冥想，来个「半跏趺坐」加个「法界定印」，坐上半个小时，不过得来都是无数的杂念，挥之不去，只能再翻起身来，动手将这些杂念统统写下，逐一疏通。也试图在漫长的行走中获得启迪，可是长路走过，心中的问题似乎也没有任何的变化。</p>
<p>如果将此近六个月的时间视为修行，那么这段时间似乎短了一点，如果视为学习，那么又长了一点，如果视为转折，那么这也不算迟。人生很长，这六个月不算什么，选择艰难度过不如清零重新开始，从另一种高度出发，俯瞰一下来时路，再规划一下未来的方向。</p>
<p>现在，我也可以像Frank一样，打开窗台，想一想，问题很大，无从下手，姑且就从David Allen的GTD「六个高度」出发吧。</p>
<h3 id="一、原则">一、原则</h3>
<p>人生目的及价值观：我的这个原则主要用于指导生活选择，行事方法和人生态度等，得到工作与生活的平衡，即通过学习、观察、思考和行动来达到知行合一的目的，尝试新事物，跨界创新，追求经济、思想和人格的独立，有目的，有方向，有规划地生活。</p>
<h3 id="二、愿景">二、愿景</h3>
<p>愿景涉及工作及家人长期目标的讨论，组织策略、人生与事业的转变等。</p>
<p>提问：未来的三年到五年内，我想要什么？</p>
<ul>
<li>找到一份年薪富足的工作。需要给家庭更好的生活条件。</li>
<li>寻求各种机会进行商业思考，尝试创业，寻求经济独立。</li>
</ul>
<p>提问：如何做？</p>
<ul>
<li>培养战略性的眼光和判断；</li>
<li>多方位地填充各项不足；</li>
<li>持续地学习和传播知识；</li>
<li>构建和发展人脉关系；</li>
</ul>
<p>达成这个愿景之后，我会买一座大房子，里面有个大厨房，为家人和孩子提供好的生活环境；让父母完成他们的愿望；陆续完成写在梦想清单的内容；</p>
<h3 id="三、目标">三、目标</h3>
<p>一年以上的目标（一年半到两年以下），这些目标需要每季和伙伴及家人讨论，这个目标是可测量的，可以实践的。</p>
<p>提问：未来一年内，我想要完成的阶段性目标是什么？</p>
<p>1、每天持续地写一千字，发在各种媒体平台，通过持续地写作来改变自己，同时好好经营每天写一千字活动，争取让更多的人加入进来。</p>
<p>2、持续地进行商业思考，从市场中寻找空缺，没有资本创业，但不阻碍去跨界思考，不给自己设限。</p>
<p>3、出门带一本书，奉行深阅读，在短时间阅读完一本书。</p>
<p>4、让自己的公众号粉丝涨到1500人，扩大自己的社交圈子，让更多的人知道自己。</p>
<p>5、积极在知乎、豆瓣、简书和微信群内建立联系，提高活跃度。</p>
<p>6、摸索建立个人品牌，以下都是我未来的专注方向：知识管理、商业思考、思维导图、移动互联、时间管理、自由职业、新媒体营销和学习力。</p>
<h3 id="四、责任范围">四、责任范围</h3>
<p>责任范围涉及工作上的角色，如销售、管理、产品开发等；生活中的角色，家庭、个人财务、精神层面。每一个角色要扮演得好，就会有一些任务要执行，以拉近现实和期望的距离。</p>
<p>工作：从老板角度思考问题，从各方面提升。</p>
<p>生活：为家人提供更好的生活，做到健康和有质量；先实现财务充足，再实现财务自由；在阅读的基础上独立思考，不盲从，学会批判性地学习接受。</p>
<h3 id="五、任务">五、任务</h3>
<p>建立自上而下的项目、任务和行动体系，项目需要不同的人多个步骤组成，<br>任务由多个行动组成，这些行动都是需要独立解决的，而行动就是直接可以去做的事情。所以，从项目到任务，再从任务到行动，顺序是自上而下，从整体到局部的。</p>
<p>在实现以上的愿景、目标和责任范围时，就要按照以上三者来分配自己的精力和行动。</p>
<p>提问：那么，我的项目是什么？</p>
<ul>
<li>1、每天一千字项目。由己及人，推广出去，影响更多的人。</li>
<li>2、101商业思考任务。这是给自己安排的商业思考任务，别人帮不了，需要自己发挥积极性去创造性地思考。</li>
<li>3、每天一千字行动。每天写，为自己积累。</li>
<li>4、个人品牌任务。不停地写，不求篇篇是干货，只要求保持一定干货的输出率。</li>
</ul>
<h3 id="六、下一步行动">六、下一步行动</h3>
<p>最终落实到手头上可以做的东西，例如：</p>
<ul>
<li>提笔写下一篇上半年总结和下半年规划；</li>
<li>看完《蓝海战略》；</li>
<li>将自己所写的东西推出去，给社会和市场去验证；</li>
<li>找出自己目前比较欣赏的人，找出他们的履历，学习跟随；</li>
</ul>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/sohuplayer_1403855869103.jpg" alt=""></p>
<p>上图为纸牌屋剧照：Frank在失去内定国务卿职位之后，苦思一夜，得出反攻战略时候的样子。</p>
<p>（题图：solitario by stefano giacomini）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」推荐一个关于时间管理的<a href="http://www.gtdlife.com/" target="_blank">好博客</a>。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，同时，我已静悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
]]></content>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="GTD" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/GTD/"/>
    
      <category term="总结" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[【寻找好酸奶】之一]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/06/2014-07-06-search-yogurt-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/06/2014-07-06-search-yogurt-1/</id>
    <published>2014-07-06T08:59:10.000Z</published>
    <updated>2014-07-03T02:05:10.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我十分喜欢喝酸奶，曾一度分不清各种酸奶的差别，在从张喃喃那学会一些鉴别酸奶的方法之后就开始像煞有介事地品尝酸奶，品尝鉴别的方法也很简单，来到一间超市之后就去酸奶柜一瓶一瓶地看它们的配料表及营养成分表，根据观色、闻味、品味和回味来评价一瓶酸奶的好坏。</p>
<p>虽然还没有尝到真正的好酸奶，但也乐此不倦，说不定以后或许还真会自己制作酸奶，哈哈。</p>
<p>好，以下就是超市常见的酸奶品鉴，仅供参考，顺序分先后，好的放在前面，满分十分。</p>
<p>P.S.平时我也在朋友圈发酸奶测评，我的个人微信：cnfeat，欢迎添加。</p>
<h3 id="「光明致尚酸酪乳」">「光明致尚酸酪乳」</h3>
<ul>
<li>价格：5.4元，100ml</li>
<li>观色：淡淡的黄色</li>
<li>闻味：轻微的青霉素味</li>
<li>口感：成状较好，用勺子挖起不会流下，吃下入口即溶，像吃cream一样，像牛奶流过舌头，渗入齿间</li>
<li>品味：酸甜适中，奶香浓烈</li>
<li>回味：十分回味，吃过还想吃</li>
<li>综合评价：吉之岛有卖，蛋白质含量较高，达到了5克，脂肪也较高，4.2克，可能是配料有浓缩牛奶和奶油，无化学剂，目前吃到最好吃的酸奶，给5分。</li>
</ul>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40622-202310.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40622-202355.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40622-202346.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40622-202333.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40622-203735.jpg" alt=""></p>
<h3 id="「光明健能益生菌」">「光明健能益生菌」</h3>
<ul>
<li>价格：3元150ml</li>
<li>观色：白色；</li>
<li>闻味：淡淡打发酵酸味；</li>
<li>口感：轻度粘稠，含在口中就散开；</li>
<li>品味：略酸，淡淡奶香；</li>
<li>回味：基本没有回味。</li>
<li>综合评价：市面上较常见的酸奶，无添加剂，无香精，满分10分，整体奶味和酸味不足，凝固度也不高，稀稀拉拉的，3.8分。</li>
</ul>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-164438.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-164515.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-164500.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-170452.jpg" alt=""></p>
<h3 id="「蒙牛内蒙古老酸奶」">「蒙牛内蒙古老酸奶」</h3>
<ul>
<li>价格：4.9元160ml</li>
<li>观色：白色</li>
<li>闻味：淡淡的奶香</li>
<li>口感：好酸奶应该是像雪糕一样，入口即化，但这个酸奶入口像果冻，需要用舌头压碎</li>
<li>品味：甜，有奶味，可能是加了奶油的缘故</li>
<li>回味：有一吃再迟的冲动。</li>
<li>综合评价：虽然它说无添加香精防腐剂和化学物，但是里面也加入了明胶等凝固剂，还有乳清蛋和奶油，一定程度上盖过了原有酸奶的味道，但是吃起来还是不错，给3.5分。</li>
</ul>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40619-212642.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40619-212701.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40619-212651.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40619-212803.jpg" alt=""></p>
<h3 id="「光明益生菌纯白乳」">「光明益生菌纯白乳」</h3>
<ul>
<li>价格：3.2元180ml</li>
<li>观色：白色；</li>
<li>闻味：淡淡奶香味；</li>
<li>口感：不凝固，轻度粘稠；</li>
<li>品味：略酸，有香精味；</li>
<li>回味：有些许回味，喝完一口又想喝一口。</li>
<li>综合评价：无添加剂，已经是市场上较少没有添加剂的酸奶了，为加强口味加了香精，3.2分（满分10分）。</li>
</ul>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-170002.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-170117.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-170028.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40614-170418.jpg" alt=""></p>
<h3 id="「晨光风味酸乳」">「晨光风味酸乳」</h3>
<ul>
<li>价格：4.5元206ml</li>
<li>观色：白色；</li>
<li>闻味：浓浓的青霉素味；</li>
<li>口感：粘稠，有吸附在舌头的感觉；</li>
<li>品味：略酸，像一股化学味道； </li>
<li>回味：不但没有回味，而且喝了就不想再喝了。</li>
<li>综合评价：沃尔玛有卖，极其难喝，怪不得还买三送一，建议不要购买，试都不要试，负分滚粗（满分10分）。</li>
</ul>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40619-212716.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40619-212740.jpg" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40619-212732.jpg" alt=""></p>
<p>（题图：乐纯酸奶）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看张喃喃对好酸奶的见解<a href="http://www.food-book.cn/?p=1161" target="_blank">《一杯真正的酸奶－－好酸奶终极索引》。</a></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>嗯，大家有自制的酸奶也可以联系我测评一下，说不定会有及格分数出现，哈哈。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="酸奶" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%85%B8%E5%A5%B6/"/>
    
      <category term="口味" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%8F%A3%E5%91%B3/"/>
    
      <category term="酸奶" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E9%85%B8%E5%A5%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[打造人情味：做一间深夜食堂的可能性（3）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/05/2014-07-05-Midnight-Canteen-3/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/05/2014-07-05-Midnight-Canteen-3/</id>
    <published>2014-07-05T15:12:40.000Z</published>
    <updated>2014-07-05T04:47:56.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>做一间深夜食堂的可能性（3）<br>——101个商业思考之二</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/001ve7xRgy6FPTeRBBz45&amp;amp.jpg" alt=""></p>
<h2 id="时间">时间</h2>
<p>晚上10点至明早4点是最好的时间段。按照国人的世间观念，10前还是晚饭时间，10点后才是宵夜时间。10点，对于那些昼伏夜出的人来讲，才刚刚结束，对于那些加班出来的人来讲，才刚刚结束，黑夜与深夜的交界就是在10点。凌晨四点几乎是整个城市最安静的时刻</p>
<p>日本漫画深夜食堂的营业时间是深夜0时到早上的7时，是因为老板想给早上五六点左右起来晨运的人们做做早餐，过了7点就没有，做得也是极其的小众。</p>
<h2 id="菜品">菜品</h2>
<p>虽然主打的是人情，但是也必须做好菜品，至少要做出深夜食堂的特色，最好做出一两样的精品。</p>
<p>菜品推荐：</p>
<ul>
<li>1、肠粉，这个是广东的著名早餐，但是将早餐放深夜吃又是另外一种味道。广东人都知道，肠粉的精华在酱油，如果要与众不同，就要制作风味独特的酱油，做出特色，就必须得下狠功夫。还有细节，记得在肠粉上淋几粒芝麻，虽然不多，但做出来真的很香。</li>
<li>2、煎饼果子，这是北方的早餐了，萝卜青菜各有所爱，针对不同人群就有不同的爱好，煎饼果子怎么做请自行查阅。</li>
<li>3、咖喱鱼蛋，要做就方圆十里最好的鱼蛋，不要嫌菜品单一，要做精品就要这样。</li>
<li>4、油条，同样，要做精品。</li>
<li>5、茶，淡淡的一壶茶却要有味道。</li>
</ul>
<p>以上就是暂时推荐的几个菜品，记得给自己的菜起个牛逼的名字，例如肠粉可以叫深夜肠粉，编一个故事，或者说将自己做这道菜的故事（实验）写出来，放在博客或者是公众号上。</p>
<p>不过也可以走极端，像漫画一样，自己有什么菜想做什么菜就买什么菜，写几个主要的菜单，附加一个隐藏菜单，让消费者自己开口问老板，一来可以增加消费者的好奇心，二来让消费者与老板产生链接，两个就此接上话，就可以产生一段故事了。</p>
<h2 id="故事">故事</h2>
<p>终于说到故事了，故事才是做深夜食堂的核心，故事才是营造出人情味的最重要的食材，所以，这个故事需要好好写。</p>
<p>不知道大家知不知道《茶馆》，《茶馆》的核心从来就不是茶而在于人，在于故事，各路人群在茶馆出出入入，谈天说事，留住就是一段故事。</p>
<p>日本有一位摄影家，他每周去一次人民公园，和公园的阿婆阿伯聊天，聊熟了，他就会跟阿婆阿伯说明身份，请求给他们拍一张黑白照片，然后他回去将阿婆阿伯的故事写下来，后来，他将这些故事和照片做了一个摄影展，叫做《国士无双》，意思就是他们在这个国家是唯一，他们的经历构成了这个国家的故事。</p>
<p>食堂只是一个载体，负责将顾客的故事写出来。也有人形容深夜食堂就像是教堂，顾客就是教徒，食材就是圣经，老板就是牧师，顾客在食堂和老板谈话，就像是教徒在教堂和牧师说话。</p>
<p>如果不会怎么会顾客沟通谈话，就直接不说话了，反正漫画《深夜食堂》的老板也是不怎么说话，专注于食材的话题就可以，或者也可以直接买一套《深夜食堂》的漫画（下载也可以），研究研究里面的人情味是如何形成的。</p>
<p>开一个微博，开一个博客，短故事长故事，写菜，写人，写事，任由书写，每天都会有不同的顾客光临，每天都会有新鲜的事情发生，每天都会看到不同的场景，这些故事都值得写下来。</p>
<p>将故事这一环节打造好了，和顾客就产生了链接，打造出了人情，这个链接是直接通过老板建立的，所以竞争对手就算出现了也不容易复制，人情味这个东西不是说复制就复制的，菜品复制出来了，味道也还是不一样。</p>
<p>故事，人情味和链接，这就是深夜食堂的核心竞争力。</p>
<p>（题图：陈昕 三联年货特刊）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」到漫画<a href="http://dl.dbank.com/c0jwxebaxo" target="_blank">《深夜食堂》</a>的下载链接。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/617ccc0cgd77f1e663d7f&amp;690.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="创业" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="故事" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
      <category term="人情味" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%BA%E6%83%85%E5%91%B3/"/>
    
      <category term="深夜食堂" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E9%A3%9F%E5%A0%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[如何定位：做一间深夜食堂的可能性（2）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/04/2014-07-04-Midnight-Canteen-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/04/2014-07-04-Midnight-Canteen-2/</id>
    <published>2014-07-04T15:12:40.000Z</published>
    <updated>2014-07-04T01:41:25.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>做一间深夜食堂的可能性（2）<br>——101个商业思考之二</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/001ve7xRgy6FPTdlYVk5a&amp;amp.jpg" alt=""></p>
<h2 id="取势">取势</h2>
<p>首先声明一下，从战略上讲，做深夜食堂这个东西是很难做大的，无法开连锁，无法开分店，需要用诚心经营和老板的个人魅力和品牌，做的是人情和故事，做的是熟客，所以，深夜食堂服务的是小众人群，无法做大。如果周围的人群不变，大可以做一个百年小店，但注定做不了世界500强，这就是深夜食堂的格局。</p>
<p>从产业上讲，深夜餐饮属于一片红海，但是深夜食堂这个概念新颖，属于价值创新，就是一片蓝海，但是做不好，蓝海都一样会淹死人。</p>
<p>运营前期需要靠口碑来做市场，选址合适可能马上就会客如云来，如果选址较偏的话就要熬过艰难的黎明，熬得住，春天就来了。</p>
<p>从价值链来讲，深夜出来的人往往有脆弱与敏感的神经，只要在适当的时候戳中了他们的神经，他们就有一种温暖的感觉，此时，他们需要的不是食物的味道，而是人间的温情，温情这种东西往往就像毒品，一染上就离不开了。</p>
<h2 id="竞争">竞争</h2>
<p>乍一看，这种模式很容易复制，你做出一家深夜食堂，别人就在旁边开一家深夜食铺，对面也来一家深夜美食。瘦田没人耕，耕了就有人争，所以，一定要在开始的时候认定自己就是正宗的深夜食堂。</p>
<p>用个实例来说明一下。</p>
<p>东莞万江新村有一家灿记牛鞭汤，我每次去都会看到一个场景，灿记牛鞭汤门庭若市，在隔壁做同类牛鞭汤的店冷冷清清，形成了鲜明的对比。我每次都是去灿记，从来没有去过别家，每次去都是别人带我去的，我也曾经问过他们为什么不去别家试一试，他们说，一看那么少人就知道不好喝，而且喝汤还是这家正宗。所以，有时候，味道真的不是那么重要，有时候就算隔壁做出一模一样的汤，也比不上灿记，想象一下，你坐在冷清的台面上，看着对面热热闹闹的人群，是不是隐隐地觉得少了点什么。</p>
<p>什么在作怪，烧了什么味道？一言以蔽之曰情。</p>
<p>做到了这个境界，别家根本没法争。</p>
<h2 id="定位">定位</h2>
<p>实操来了，第一步，定位。</p>
<p>人群定位是在深夜出没的人们：</p>
<ul>
<li>深夜娱乐人群，泡酒吧和网吧的人</li>
<li>深夜工作人群，的士哥，程序员，金融工作人员和工厂加班的人</li>
<li>凌晨出没人群，晨运者和清洁工</li>
</ul>
<p>在深夜里营业的餐饮场所大把大把的有，我们叫做大排档，大排档菜式丰富，价格便宜，所以，这个深夜食堂的特色就要有人情味。</p>
<p>人群定位需要把握好的就是人群的数量，如果定位在三线城市肯定不行，酒吧和网吧都没有几个，的士司机都早早跑回家吃饭，连所谓的CBD都没有人加班到10点，那么这深夜食堂最后也只有你一个人垂泪到天明。</p>
<p>所以，location！location！location！位置和定位非常重要，你的店铺位置必须要靠近定位的人群，所以，如果你的主力客户是娱乐人群，最好的地址就是在酒吧的旁边的小巷子里头，那些喝完酒的人出门右转走两步就到；如果你想做深夜出租司机的生意，你就要开在大路旁边，方便停车；如果你想做加班狂们的生意，最后就开在他们大厦的楼下出门回家必经之路上……</p>
<p>总之，定位精准，投其所好。</p>
<p>说到铺租问题，为避免成本太大，可以不选择临街的铺面，找个偏一点点，也可以找附近的咖啡店谈一谈，将他们晚上的时间承包下来，他们做日间生意，你做夜间生意，这样可以帮他们分担铺租，自己也可以省了一些厨具费用。也许你会问，为啥我不能推个小车就出门了？同学，你这样做就跟外面的小摊贩没有什么区别了，现在做的是深夜食堂，不是深夜小摊，小摊到处出没，飘忽不定，给人感觉不靠谱，再说深夜食堂主打是温情牌，所以，一定要有固定的营业场所，有张可以坐下来的凳子，有可以聊天的时间，最重要的是营造出一种难以形容的归属感。</p>
<p>（题图：陈昕 三联年货特刊）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」到漫画<a href="http://dl.dbank.com/c0jwxebaxo" target="_blank">《深夜食堂》</a>的下载链接。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-06-24-23-27-20.png" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="创业" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="故事" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
      <category term="人情味" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%BA%E6%83%85%E5%91%B3/"/>
    
      <category term="深夜食堂" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E9%A3%9F%E5%A0%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[小成本创业：做一间深夜食堂的可能性（1）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/03/2014-07-03-Midnight-Canteen-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/03/2014-07-03-Midnight-Canteen-1/</id>
    <published>2014-07-03T15:12:40.000Z</published>
    <updated>2014-07-03T02:03:55.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>做一间深夜食堂的可能性（1）<br>——101个商业思考之二</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/001ve7xRgy6FPTcIIqGe6&amp;amp.jpg" alt=""></p>
<h2 id="概念">概念</h2>
<p>首先给大家说一下深夜食堂的概念，免得大家误会。</p>
<p>深夜食堂原型来自一部日本漫画《深夜食堂》，老板是一个脸上带疤的中年男人，营业时间由深夜0时到早上的7时左右，菜单只写着味增汤和酒，其他菜品供应只有问老板才知道，老板有什么菜就做什么菜。虽然这样，也还是会有各种各样的人来光顾，有同性恋，有黑帮人物，有脱衣舞娘，有早上起来跑步的人，有加班到深夜的人……这些人来到这间食堂，因食物的味道和感情而展开交谈，就发生了一系列的故事。</p>
<p>我看过这部漫画，这样感怀过：</p>
<blockquote>
<p>我也曾经想，如果有一间的深夜食堂在我居住地的附近，我或者会时不时光顾，深夜看书到兴奋，睡不着，然后就穿着拖鞋，挂着一件衣服，或者钱包也不用带，就这样出门了，到了深夜食堂，有时会看到熟悉的人，有时候会一个人都不认识，进门就大叫一声大家好，然后就往四周望一望，看见大家都在吃什么，然后就对老板说，我也要那个。</p>
<p>每道菜都有不同的味道，不同的味道尝起来就像是咀嚼着记忆，我坚信，光顾深夜食堂的每个人身上都藏着看不见的故事，只要有足够的耐心，你会知道你想知道的。</p>
<p>愿意讲，总有人愿意听。</p>
</blockquote>
<h2 id="创业">创业</h2>
<p>做一间深夜食堂算不算创业？当然算，通过自身努力经营做出一番成绩，怎么不算创业？</p>
<p>总有人说创业来自一时的头脑发热，怀着理想化的想法和文艺的心就一脑子扎进去现实世界，但是当时的我就是萌生了这样想搞一间深夜食堂的想法，虽然没去搞，但现在回过头来看看，这样真有得搞。</p>
<p>漫画毕竟是漫画，设想总归是设想，真做起来就要回到现实。所以，现在这篇文章讨论的重点就是，深夜食堂在现实有没有得搞？</p>
<p>搞什么也要做好心理准备，先打个预防针，这个创业想法仅适合耐得住寂寞，且有一颗文艺心的人，毕竟营业时间是在深夜，一个晚上一个人也没有来消费的情况也会有，所以，马云的那句名言：「今天很残酷，明天更残酷，后天很美好，但是绝大多数人死在明天晚上，看不到后天的太阳。」真的很合适这种情况。</p>
<p>（题图：陈昕 三联年货特刊）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」到漫画<a href="http://dl.dbank.com/c0jwxebaxo" target="_blank">《深夜食堂》</a>的下载链接。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>昨天没有猜中的同学直接看答案吧。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E7%94%9F%E8%9A%9D.png" alt=""></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-06-24-23-26-09.png" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="创业" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="故事" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
      <category term="人情味" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%BA%E6%83%85%E5%91%B3/"/>
    
      <category term="深夜食堂" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E9%A3%9F%E5%A0%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[网易云阅读自媒体已瞄准简书]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/02/2014-07-02-jianshu/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/02/2014-07-02-jianshu/</id>
    <published>2014-07-02T13:34:28.000Z</published>
    <updated>2014-06-30T14:18:08.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>网易云阅读自媒体已瞄准简书</p>
<p>如果你有收到这样的一份邀请，说明你已经被网易云阅读的编辑们邀请去网易云阅读写作了</p>
<blockquote>
<p>亲</p>
<p>您的文字清新好看且很有质感，非常适合在网易云阅读呈现推荐。现诚邀您来网易云阅读内容公众平台（<a href="http://open.yuedu.163.com/）开办一份自媒体杂志，我们将提供包装和推荐。目前云阅读已有一部分优质自媒体作者开通捧场功能，用户在阅读文字后可以自觉自愿打赏给您，所得收益全部归到您自己账户内。" target="_blank">http://open.yuedu.163.com/）开办一份自媒体杂志，我们将提供包装和推荐。目前云阅读已有一部分优质自媒体作者开通捧场功能，用户在阅读文字后可以自觉自愿打赏给您，所得收益全部归到您自己账户内。</a> 另外，我们每周都在自媒体中评选原创好文并给予现金鼓励（第一名最热文章2000元，第二三名编辑推荐各1000元），每周发钱绝不手软。除此之外，我们新近推出了自媒体人出电子书功能，作者自主定价，所得收益也是全部归您所有。 与此同时，我们还和各家出版社保持着积极良好的合作关系，在合适的机会下我们将尽可能地努力促成作者的出版梦想。 </p>
<p>网易云阅读是一款拥有4000+w用户且覆盖六大平台的移动阅读软件，它是一款集资讯、书籍、报刊杂志、自媒体于一体的全站式阅读APP。 </p>
<p>如果您感兴趣的话，期待回复豆邮或加我QQ<em>**</em></p>
<p>如有打扰，还请您谅解。 </p>
<p>网易云阅读</p>
</blockquote>
<h2 id="邀请来了">邀请来了</h2>
<p>我是在6月19日在豆瓣收到豆邮的，鉴于我在豆瓣的活动量不是很大，所以我第一想到的关系就是简书，我当时在简书写作，用的就是豆瓣ID。</p>
<p>2014年6月30日，<a href="http://jianshu.io/users/089f9f586f36/latest_articles" target="_blank">「好喵」</a>同学也收到如上的相关邀请（「好喵」同学是我发起的<a href="http://jianshu.io/p/75bb7d9d038f" target="_blank">「每天一千字改变自己」</a>活动的积极参与者），我突然意识到，收到邀请再不是个别现象，网易云阅读的编辑们已经开始瞄准简书的写作者们了。</p>
<p>由于网易云阅读有一个自媒体奖金鼓励的文章评选，吸引了一大部分人的注意力，同时，我也就这个问题向网易云阅读的编辑们咨询过，所以，我觉得应该写一篇相关的文章给大家科普一下，算是给个指引吧。</p>
<p>P.S.我不是网易云阅读的枪手</p>
<h2 id="活动说明（官方回答）">活动说明（官方回答）</h2>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/75521c95jw1edve0aacgdj20c80maq6y.jpg" alt=""></p>
<p>提问：网易云阅读的平台入口在哪里？</p>
<p>提问：猛击<a href="http://open.yuedu.163.com/contentIndex.do" target="_blank">「平台入口」</a></p>
<p>提问：这个评选规则有在官网公布吗？</p>
<p>回答：没有，只有这张图，这个<a href="http://weibo.com/1968315541/Ayk0e4RNj" target="_blank">链接</a>是唯一的公布地方。</p>
<p>提问：获奖名单在哪里公布？</p>
<p>回答：一般是在网易云阅读的官方微博公布，官方微博@<a href="http://weibo.com/wangyiyunyuedu" target="_blank">网易云阅读</a>，本周公布上周的获奖名单，例如这就是最近的<a href="http://weibo.com/1968315541/B9i6hc3Ij?ref=home" target="_blank">公布名单</a>。</p>
<p>提问：获奖名单没有在官网公布吗？为什么？</p>
<p>回答：暂时没有，未来可能会在官网公布。至于为什么？请看图：</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/Unnamed%20QQ%20Screenshot201540630161713_%E5%89%AF%E6%9C%AC.png" alt=""></p>
<h2 id="其他问题（个人回答）">其他问题（个人回答）</h2>
<p>提问：怎么能看到获奖文章？</p>
<p>回答：在官微的微博上搜「最热文章」就会弹出最近获奖的文章和作者，如下链接就是我搜索的一个结果，总共有15条，分别点进去就可以看到了。</p>
<p>为了方便大家，可以直接点击这个<a href="http://weibo.com/p/1006061968315541/weibo?profile_ftype=1&amp;key_word=%E6%9C%80%E7%83%AD%E6%96%87%E7%AB%A0&amp;is_search=1#_0" target="_blank">「获奖名单的搜索结果」</a></p>
<p>提问：怎么才能获得奖金？</p>
<p>回答：初步看一下获奖作者订阅量，平均订阅量是在3000左右，要想获得「最热文章」订阅量要上去吧，标题要写好一点吧，估计也要编辑推一推，「编辑推荐」根据的是编辑的口味，看到有一些订阅量几百的作者也可以获得此奖，可能是要捧一捧新来的但订阅量不高的出名写作者吧。</p>
<p>看题材，获奖文章偏重于新闻热点、人情励志和历史新谈，可以在这几个方向发下力。</p>
<p>提问：目前网易云阅读有多少写作者？</p>
<p>回答：目前有6、7名编辑，每名编辑大概负责80-100名作者，初步估算有600名作者。</p>
<p>提问：获得奖金可能性多大？</p>
<p>回答：这个很难回答，简单算算获奖概率，如果每个作者每天写一篇，不看文章质量，六百分之一。如果文章写的不咋的，例如像我这样的，基本就可以忽视它了。</p>
<h2 id="写作的功利">写作的功利</h2>
<p>提问：为了奖金写作会不会显得很功利？</p>
<p>回答：首先，我是赞成有功利性地写作的，这在我刚开始写千字文的时候已经确立了。</p>
<p>其次，为了奖金而加入这个平台写作很正常，原本写一篇文章是没有钱的，现在复制粘贴过去有机会获得奖金，何乐而不为。</p>
<p>再说，为了奖金而写也没有什么好丢人，写作可以为自己带来额外的收入，改善自己的生活，这有什么问题？</p>
<p>刚好在云阅读看到了一篇<a href="http://yuedu.163.com/news_reader/#/~/source?id=e98f7d3694224e168f09cf0b1edc3bca_1&amp;cid=355d568225c84dc59b485eb77c846e93_1" target="_blank">《理直气壮地爱钱》</a></p>
<h2 id="平台的选择">平台的选择</h2>
<p>提问：简书和云阅读，该选哪一个？</p>
<p>回答：同学，这个不是单选题，而是多选题。你在简书写作是因为兴趣，你在云阅读写作是因为奖金，姑且这样理解吧，因为兴趣，你可以写出更多你喜欢的东西，利用兴趣来为自己赚钱是很多人的愿望，刚好有个平台可以满足你的需求，这有什么不好？</p>
<p>云阅读或者其他媒体平台是因为要急需扩展他的内容，你的出现刚好满足了它的需要。你喜欢写作，你需要改变，你需要写出好文章，媒体平台负责为你去宣传，用市场和别人的喜好来检验你的文章，促使你做出更好的改变。我将这两者的关系定义为各取所需。</p>
<p>人往高处走，各个平台都插一脚进去，说不定有什么新发现，又不是叫你写独家，你着什么急？</p>
<p>至于简书和自媒体的区别，简书适合写文章，因为安静，其他自媒体适合发发文章，因为嚣喧，如果你要问哪个是最好的中文写作平台，我依然回答是简书。如果说简书是大学，那么自媒体就是社会了吧。</p>
<h2 id="写作的心态">写作的心态</h2>
<p>提问：这个写作平台的意义何在？</p>
<p>回答：虽然很难拿到奖励，但是我还是在上面写了，为什么？既然写还是写，复制粘贴呗？况且还有机会拿奖金有什么不好？</p>
<p>上面提到的获奖名单，我全部点进去，将这些作者的自媒体频道全部添加了订阅，用来学习观摩。</p>
<p>另外，加入了这个平台之后有机会认识有共同志趣的人，例如添加了责编的QQ之后，你可以叫责编添加你进去一个自媒体QQ群，里面汇集了她负责的写作者，写作者们会在上面讨论，你有机会在里面认识更多的人，提高你的写作水平。</p>
<h2 id="一段不愉快的经历">一段不愉快的经历</h2>
<p>网易云阅读实行责任编辑制，简单的来说就是谁邀请谁负责，A编辑邀请了你，B编辑就不能再插手，先到先得，估计这个是跟编辑的奖金挂钩的。</p>
<p>说段不愉快的经历，我收到的是A编辑的邀请，然后在云阅读上注册之后回复了A编辑的邀请，随后有B编辑加我QQ，说是我的责任编辑，后来我问了她一大堆问题，好像搞得她也烦了，后来，我为了写这篇文章找回聊天记录，发现了这个情况：</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-06-30-16-38-53.png" alt=""></p>
<p>于是，我发现我被拉黑了，幸好我还可以右键查看消息记录。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-06-30-16-36-49_%E5%89%AF%E6%9C%AC.png" alt=""></p>
<p>你看，多么现实！</p>
<p>P.S.如果在网易云阅读写作，遇到这个责编，那真是悲惨。</p>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p>贴个广告：</p>
<p>我的网易云阅读自媒体地址：</p>
<ul>
<li><a href="http://yuedu.163.com/source/a8cb82fd02604c71b2be3cf27325bc42_1" target="_blank">每天写一千字</a></li>
<li><a href="http://yuedu.163.com/source/2dcc3aa356024a319986964fe0e0d386_1" target="_blank">101商业思考</a></li>
</ul>
<p>我在简书建的专题<a href="http://jianshu.io/collection/723de9bac3cd" target="_blank">「每天写一千字改变自己」</a>，欢迎投稿。</p>
<p>再贴个链接骗喜欢：</p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/5322087d53d2" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（1）</a></p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/ccc8ec64bfa7" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（2）</a></p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/f569978517cd" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（3）</a></p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/94be486bfed3" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（4）</a></p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/0d32ddba1355" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（5）</a></p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/61b092751870" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（6）</a></p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/31d8252c9dc3" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（7）</a></p>
<p><a href="http://jianshu.io/p/710afe69bf99" target="_blank">经验之谈：我是如何做到每天写一千字的（8）</a></p>
<p>（题图：i get u the moon by mahmood Al-jazie）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」进入<a href="http://yuedu.163.com/source/a8cb82fd02604c71b2be3cf27325bc42_1" target="_blank">网易自媒体-每天写一千字自媒体</a>。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号，同时，我已悄悄地进驻了网易云阅读、今日头条、搜狐新闻、知乎专栏和十五言，欢迎探望。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>你们猜一下这三坨东西和杯子里东西是什么？如果你足够聪明猜中其中一样，可获得他们在照妖镜后照过后的真容。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/P40624-190608.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="简书" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%AE%80%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="网易" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%BD%91%E6%98%93/"/>
    
      <category term="写作" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/"/>
    
      <category term="简书" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E7%AE%80%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[保持初心——六月总结]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/07/01/2014-07-01-summary-of-June/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/07/01/2014-07-01-summary-of-June/</id>
    <published>2014-06-30T16:08:23.000Z</published>
    <updated>2014-07-07T02:04:51.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>六月过去，伴随这个月过去的还有高考，四六级考试，还有京东大庆，各种的促销，一年即将过去一半，年初制定的全年计划已经变了样，需要回头重新审视，重新制定，未来的不确定实在太多，不管怎样，需要继续前进。</p>
<h2 id="工作">工作</h2>
<p>工作重点需要从东莞移向珠海，在未来的一两个月内，新的生活即将开始，一切仿佛都要重头来过，但是我也从不恐惧，来吧来吧，谁都要经历一段这样的离开和开始。</p>
<h2 id="读书">读书</h2>
<h3 id="《艺术的故事》">《艺术的故事》</h3>
<p>上个月放下豪言说要将这本厚厚的书给锯掉，但目前的进度是看到200页，此书688页，三分之一还不到，惭愧惭愧，不敢再对自己期望太高了，现在修改计划，所以，本月的计划是将这本书看到400页。</p>
<p>为什么这个月看这本书的进度会下降，因为我将重心放在看《MBA教不了的创富课》这本书了。</p>
<h3 id="《MBA教不了的创富课》">《MBA教不了的创富课》</h3>
<p>这本书是我偶像雕爷写的书，什么？雕爷成为了你偶像！什么时候的事情？嗯，以前雕爷是我比较欣赏的人，吃过两次雕爷牛腩之后觉得其他餐厅都弱爆了，回来看完这本书之后，我直接就封他为我偶像了，我说偶像的意思就是我暂时就是想跟他学习，学习他商业思考的模式。</p>
<p>所以，关注我公众号的同学都知道，我已经给这本书写了一篇读后感：《雕爷的智慧：<MBA教不了的创富课>》，想要看的同学直接进我博客看看，地址是：cnfeat.com，或直接点击原文进入。</p>
<p>此外，我还为此书总结了六篇长长的读书笔记：</p>
<ul>
<li>1、《为什么初次创业目标应设定为1000万？》</li>
<li>2、《创业时需要面对哪些问题？</li>
<li>3、《赢利是创业的基础选择》</li>
<li>4、《创业就得考虑先怎么活下去》</li>
<li>5、《为什么要选择别人看不懂的战略？》</li>
<li>6、《创业者应具备的哪些基本能力？》</li>
</ul>
<p>以后，这几篇就是我创业的行动指南了，什么？你要创业？嘘，那是很遥远的事情，我先积累下外边的经验，以后再说。</p>
<p>你可以说我纸上谈兵，我不介意，如果有人喜欢我的想法可以直接拿去用，但是我并不负责。</p>
<h3 id="《知日·断舍离》">《知日·断舍离》</h3>
<p>我有一套知日Mook，本来想在《艺术的故事》的时间缝隙中当作休闲读物看一看，加上6月搬家，便重新将这本《断舍离》翻翻，虽然扔掉了很多东西，但屋子一下清爽了很多。</p>
<h3 id="《知日·铁道》">《知日·铁道》</h3>
<p>上一本书看完之后，便紧接看完了这本《铁道》，机缘是我在六月中坐了一趟火车，这是我第一次坐火车。是的，我坐过高铁，坐过动车，就是没有坐过火车，Claire知道后觉得我的人生不完满，给安排了一趟火车之旅，坐完了火车之后，我回来便将这本书给看完了，对铁道产生了另一种感情。</p>
<h3 id="《小强升职记》">《小强升职记》</h3>
<p>这本书很早就听过，但是一直没有买，因为这本书说的是时间管理，但是我不喜欢时间管理这个词，但因为推荐实在太多，加上京东大促，就将这本书放在购物车，买过来一看薄薄200页，随手放在包包里，出门等人时看，回家闲着就看，很快就看完了。</p>
<p>因为时间管理的书籍看得多了，看完这本书发现了不少的bug，决定写篇文章反馈一下，于是便有了昨天公众号的内容。</p>
<p>P.S.这本书真值得一看，时间管理新手入手吧，顺便还可以规划一下人生。</p>
<h3 id="在看的书">在看的书</h3>
<p>《艺术的故事》，《蓝海战略》和《知日·禅》</p>
<h2 id="写作">写作</h2>
<p>纵观六月，写的几乎都是系列文章：</p>
<ul>
<li>1、经验之谈：我是如何做到每天写一千字 （12345678）</li>
<li>2、酸奶的理想国（123）</li>
<li>3、雕爷创业心得《MBA教不了的创富课》读书笔记（123456）</li>
<li>4、线下实体书店的转型生存之道——101个商业思考（123）</li>
</ul>
<p>现在的写作不再是盲无目的地写，每天写一千字也不是随随便便地写，而是开启了专题写作，一写就开始连载地写，有目的地写。现在我笔记本里头已经压着好几个题目了。</p>
<p>6月开启了一个新的专题《101商业思考》，这就是我学习雕爷的开始。</p>
<p>这个月网易公众平台邀请我进驻写作，在里面开了两个自媒体，一个是《每天写一千字》，另一个是《101商业思考》，欢迎吐槽。</p>
<h2 id="观影">观影</h2>
<p>以下顺序分先后，好片在先，烂片在后。</p>
<ul>
<li>《寿司之神》：实在忍不了《舌尖上的中国》，就可以看看这部同样关于美食的电影，和菜头推荐，我推荐。</li>
<li>《权力的游戏 第四季》：第四季就这样完了，看完一季，再等一年，实在太痛苦了，什么时候都推荐。</li>
<li>《布达佩斯大饭店》：节奏明快，故事简单好看，本月推荐之三。</li>
</ul>
<hr>
<ul>
<li>《美国往事》：时间跨度很大的一部电影，实在经典。</li>
<li>《森林战士》：色彩华丽，但是题材较旧，内容空洞。</li>
<li>《乐高大电影》：漫威的复仇者联盟已经准备出2了，正义联盟才在酝酿，现在是派乐高来打个小前锋吗？P.S.适合携带小孩子观看，但是小心入坑。</li>
<li>《前任攻略》：凡是片名出现「攻略」二字的都是烂片。</li>
<li>《同桌的妳》：跟风之作，题材烂，演员烂，不值得看。</li>
</ul>
<h2 id="社交">社交</h2>
<p>本月新建了两个千字文微信群，加入了六个微信群，学习如何经营微信群，加强互动。</p>
<p>在旗峰山走了一圈，认识东莞户外群的人，以后运动可以加入进去。</p>
<p>Claire的师妹过来，我也顺便认识了师弟师妹，带着他们走一圈下坝，逛了一圈美术馆。</p>
<p>社交除了维系感情，还可以了解自己。</p>
<h2 id="出游">出游</h2>
<p>本月初去英德小游，去了黄花驿站、洞天仙境、彭家祠、赵州桥、九州驿站、蝴蝶谷和宝晶宫，我喜欢去开发度还不是很高的旅游景点，以上的这些旅游景点开发度大约在30%，虽然很多东西还不是很完善，但是里面的东西原汁原味，充满了自然与岁月的味道。人与自然和谐相处，这才是平衡。</p>
<p>6月8号，和朋友去爬了一趟水濂山，上一次去2011年事情了，还成就了其中的一对，如今孩子都有了，变化真大。</p>
<p>6月22日，和Claire去了可园，打赌输了，遇见一池荷花。</p>
<h2 id="健康">健康</h2>
<p>买了一张瑜伽垫，适合Claire练瑜伽，但是她还没有练过，大部分的时候我用来练八分钟腹肌练习，本月搬家，练习的时间较少。6月10日在超市称体重是61.9KG,6月27日在医院称是59.5KG,自我感觉没怎么瘦，这五斤就当作误差吧。</p>
<h2 id="家人/亲密关系">家人/亲密关系</h2>
<p>本月没有回家，哥给家里买了一台冰箱，妈叫我中秋回去，待9月稳定下来，回家一趟。</p>
<p>去Claire家：第一次是搬些东西回去，游小桂林，第二次是父亲节，买了一台手机作为后补的父亲节礼物。</p>
<h2 id="每月反省">每月反省</h2>
<ul>
<li>1、犯下的重大错误不是突然出现的，而是由于过往平行世界的失误堆积而成的。</li>
<li>2、做什么事情都要有规划，人生也要。</li>
<li>3、出游的时候真的不要只拍风景，最重要的是身边的人，多拍一些人像。</li>
<li>4、想到就要去做，千万不要拖，就算条件不成熟不能做也可以先去想。</li>
<li>5、不要用yupoo的图片外链服务，还是用专业比较靠谱，例如七牛的，当图片失效需要补图时，就会意识到十分麻烦。</li>
<li>6、就算你写的东西再牛，也得有人肯读才行，将思想显浅易懂地表达出来也是一种能力。连岳说：练练文字是有好处的，其核心是练思维。以后你无论从事什么职业，这技能都用得上。</li>
</ul>
<h2 id="新的计划">新的计划</h2>
<ul>
<li>1、培养自己商业思维，思考和捕捉身边的商机，将新的想法写出来，汇总成为自己东西。</li>
<li>2、培养自己快速阅读的能力，目前的阅读能力还远远不够。</li>
<li>3、上半年没了，得制定新的下半年计划。</li>
<li>4、开始听《冬吴相对论》，相对于《罗辑思维》一个人的独角戏，《冬吴相对论》相对比较活泼，轻松。</li>
</ul>
<h2 id="知识经验">知识经验</h2>
<ul>
<li>见识到了一眼看到终局的战略眼光。</li>
<li>将《罗辑思维》的全部音频听完了，这些音频大部分是我在早上起床刷牙，中午炒菜，下午锻炼，傍晚洗澡的时候听完的。</li>
</ul>
<h2 id="获得技能">获得技能</h2>
<ul>
<li>1、品味酸奶的能力，知道哪些好酸奶，坏酸奶，想学习的同学请关注我的朋友圈，或者查找饭书网站。</li>
<li>2、各种的番茄炒蛋，番茄炒蛋的重点在于汁。</li>
</ul>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>《知日·禅》里面提到一本书，叫做《禅者的初心》。</p>
<p>初心是什么意思？汉语里讲到「初心」往往指的是过去最开始的心，最初的心，所谓「不忘初心」。但是在这本书里，初心指的是「初学者的心」。这本书英文版的书名是「Zen Mind, Beginner’s Mind」，beginner即初学者。</p>
<blockquote>
<p>禅修的心应该始终是一颗初心（初学者的心）。那个质朴无知的第一探问（「我是谁？」）有必要贯彻整个禅修的历程。初学者的心是空空如也的，不像老手的心那样饱受各种习性的羁绊。他们随时准备好去接受、去怀疑，并对所有的可能性敞开。只有这样的心才能如实看待万物的本然面貌，一步接着一步前进，然后在一闪念中证悟到万物的原初本性。</p>
</blockquote>
<p>对未知保持好奇，永远对新事物抱有宽容的态度，保持初心，重新出发。</p>
<p>（题图：Bruno essence by juan pablo fernandez simil）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」跳转到我的博客。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>现在写一份总结就已经三千多字了，你看吧，真有点佩服自己。</p>
<p>写总结难吗？按照框架写就好，按部就班，一点一点来。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="自省" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E8%87%AA%E7%9C%81/"/>
    
      <category term="总结" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="个人总结" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《小强升职记》：简单易懂可用的时间管理书（附修改建议）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/30/2014-06-30-xiaoqiang-time-management/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/30/2014-06-30-xiaoqiang-time-management/</id>
    <published>2014-06-30T08:59:10.000Z</published>
    <updated>2014-07-03T02:04:12.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《小强升职记》：简单易懂可用的时间管理书（附修改建议）</p>
<p>有没有试过这样的情况：就算你知道「四象限法则」、GTD和思维导图，但就是无法其应用到现实的生活中？</p>
<p>「四象限法则」说的好像真的很对，但如何区分重要和紧急？心中提起了一个疑惑之后，自己又懒得去思考，转头又去做琐事了；GTD收集箱的想法真的很不错呀，提起笔将事项放进去之后，又按原来的样子拿了出来；思维导图画出来的东西真的很漂亮，简单又直观，但是要做笔记的时候还是从左上角一个字一个字的写。如果没有一个像样的老师在身边指点着，还真往往会重蹈覆辙！</p>
<p>但这些，这本书都考虑到了，表面上看，《小强升职记》像是一本简单的故事书，有点像是《谁抢了我的奶酪》，也有点像《把信送给加西亚》，不过前者是世界观和价值观的灌输，而后者却是一本关于时间管理的方法论，更像是一本现实世界的时间管理实操指南。</p>
<p>其实，在看过李笑来的《把时间当作朋友》之后，我心中已经没有时间管理的概念，也对市面上对于时间管理的书籍抱有一种警惕的态度，这些时间管理专家的调调都差不多，说起来容易做起来难。</p>
<p>然而，这本书虽然是一本关于时间管理故事书，但实际上是一本教人高效做事、解决问题和实现目标的说明书，因为本质上，时间管理就是自我管理，掌握了正确做事的方法，做事的效率就会相对应的提高，做事的方法其实跟时间无关，只跟头脑中与时间价值的观念有关。</p>
<p>总体上，这本书像是一本有关于时间管理观念和操作方法的大杂烩，通过主人公小强和主管老付的问答形式深入浅出地给读者介绍出来，主题鲜明，目标明确，没有艰涩的词汇，也没有难懂的术语，只有实打实的经验传授。</p>
<p>最后，虽然这本书已经是升级版，我觉得还可以在一些小地方再修改一下，以下是我的针对此书的一些小建议：</p>
<ul>
<li><strong>1、思维导图</strong>：首页的思维导图建议按照顺时针来画，这样比较符合阅读习惯，同时，正确的思维导图也是按照顺时针的来画的。</li>
<li><strong>2、时间黑洞的概念</strong>：此概念在书的第九页已经提出了，但在本书的139页还有关于黑洞的注释，建议将此解释调前。</li>
<li><strong>3、职业价值观自测量表</strong>：本书在34页的「职业价值观自测量表」设置不合理：（1）37页评分方法的中「ABCDE」选项与表中的「职业价值观自测量表」的重要程度没有对应的值；（2）计算方法相当的不人性化，需要不停地回头对照计算。建议：（1）修改评分方法；（2）重新调整测量表题目顺序。</li>
<li><strong>4、图片风格：</strong>本书92页和94页的图片风格与书中其他表格的风格不统一，建议修改。</li>
<li><strong>5、链接失效：</strong>附录203页中褪墨博客链接已经失效，建议更换。</li>
<li><strong>6、工具推荐：</strong>附录中的工具推荐建议将工具按使用平台分类，例如「学霸拯救地球」和「不背单词」在安卓平台就找不到，扇贝和doit.im跨平台的工具就适宜放在一类。</li>
</ul>
<p>（题图：Time by Ahmed Alsaffaf）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看<a href="http://book.douban.com/subject/25852981/" target="_blank">《小强升职记升级版》</a>的豆瓣介绍。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>时间是个问题，可是“管理”它却不是正确有效的方法，因为那是干脆做不到的事情。之所以后来换成这个名字，在于《把时间当作朋友》更能体现本书的实质。我自己也是在写作的过程中才清楚地意识到“管理时间”的说法有多么荒谬。人是没办法管理时间的，时间也不听从任何人的管理，它只会自顾自一如既往地流逝。“管理时间”只不过是人们的一厢情愿而已。换言之，人类能做的事情顶多只不过是发明改进测量时间的工具而已，根本没有任何办法去左右时间。</p>
<p>——李笑来</p>
]]></content>
    
    
      <category term="创业" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="故事" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
      <category term="人情味" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E4%BA%BA%E6%83%85%E5%91%B3/"/>
    
      <category term="时间管理" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[互联网社交的力量：线下实体书店的转型生存（3）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/29/2014-06-29-bookstore-101-3/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/29/2014-06-29-bookstore-101-3/</id>
    <published>2014-06-29T06:27:23.000Z</published>
    <updated>2014-06-25T00:28:26.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>线下实体书店的转型生存（3）</p>
<p>——101个商业思考之一</p>
<h3 id="三、定制服务">三、定制服务</h3>
<p>以上说的是产品，现在说服务，书店应该提供什么样的服务？</p>
<p>最近罗胖搞了一个社会化出版实验，将8000套单价499的图书礼包摆上网去卖，结果90分钟就卖完了，详情请看《罗辑实验002号报告：如何用「信任」改造传统出版业》：<a href="http://weibo.com/1853923717/B9yno2021。" target="_blank">http://weibo.com/1853923717/B9yno2021。</a></p>
<p>其实书店也可以将这个思路套进去，精选图书给我们的会员送到家门口，会员只需要交一定会费就可以了，到后期连送书也省了（至于为什么不需要送书？，这个等下再说）。</p>
<p>正如罗胖说，卖的是书，也不是书，而是基于书的一个趣味组合，是用户体验将会员的选择成本降到最低，如果你信任我，你就买，这是就是信用的买卖。</p>
<p>会员不但是指个人，还可以是公司单位，个人是小单子，而公司单位却是大单子，为公司单位的图书馆定时更新书架，他们办公室省事，老板也满意。</p>
<p>如果遇到有见识的良心老板，直接给他来个定制服务，每个月给员工送书，员工更是感恩戴德，死心塌地。你们说这招有没有用？呵呵，定制玩得就是小众！如果让我遇上一个每月送我书的老板我也高兴。</p>
<p>如果老板觉得一本书很好很好，除了送给员工之外，书店还可以提供好书分享讲座，将书的内容制作成PPT，提供公司的内部培训。</p>
<p>定制还有一个逼格甚高的利器，刚刚我不是说有些会员的书根本不用送吗？那你问，不用送的书放在哪？就放在书店的书架上！所谓卖书的最高境界就是书不用出书店就已经卖出去了，怎么做？在书店劈开一个地方专门放会员的书，为会员留出书架来摆放自己专属的书，啧啧，这个逼格实在是高。</p>
<p>富二代可以带女朋友过来围观，你看这都是我的书，妹子一看，<em>*</em>专属书柜，哇，瞬间倾慕到底；书虫可以在自己的书里写满笔记，比谁认真，说不定就还真有妹子为读书笔记吸引而产生了沟通成就一段姻缘；土豪老板一招呼他的猪朋狗友过来，满架子都是易经养生基业长青，金光灿灿，瞬间布满光环，大大地满足虚荣心；屌丝可以来这里观摩观摩，看妹子，看老板，看各种人的品味……</p>
<p>总之，定制服务实在还很多的花样，想得越多，会员得到的体验越丰富，黏性就越高，依赖性越强，就越愿意在书店消费。</p>
<h3 id="三、互联网思维">三、互联网思维</h3>
<p>互联网思维，简而言之，就是让尽量多的人跟你的商品和服务连接起来。怎么将书店的体验和服务让更多的人知道？知道后又怎么感受到那些体验和服务呢？</p>
<p>必须得动用互联网的社交工具，将区域用户锁死，将区域外用户吸引过来。举个例子，用永正图书中心的目标就是要让东莞的用户知道东莞有且只有这么一家如此有特色的书店，让非东莞地区，珠三角地区的人知道东莞有这么一间跨界的书店。</p>
<p>微博微信营销会不会？转发送书，写书评送书，搞活动送书，关注送书，评论送书，晒书送书，扫二维码送书。不要吝啬那些书了，书店卖不再是卖书了，卖的是体验和服务，尽快将书库里面快长毛的书送出去吧，旧书懂得包装不？旧书可以说是经典，可以算说是珍藏，可以说是岁月的馈赠……嗯，记得在书里面再贴一个书店的二维码。</p>
<p>旧书送完了，继续搞新书，新书搞什么？搞抢书，一元抢书！关注书店公众号，像小米那样搞一下，再弄个一元抢书获奖仪式，报纸微信微博那么一发，书店的名号就出去了。</p>
<p>如果想干脆地走极端，书店还真的不买书了，搞个书单推荐，将网络名人的推荐书单一列，有罗振宇书单，罗永浩书单，俞敏洪书单，易中天书单，改变自己书单，和菜头书单，秋叶书单，冬吴相对论书单，你扫个二维码就获得全部书单。</p>
<p>可以将这些书就放在书柜里，书单列一总价，还注明以上书籍在京东和亚马逊有售，京东和亚马逊的促销信息也打出来给你看，总之，你爱看就看，赏个脸就买。</p>
<p>书店要做就是吸引爱书的人来，来这里坐一坐，看一看喝一杯咖啡就够了。</p>
<p>最后，还可以爆大招，书店卖电子书，买几个kinle放在店里，一次性充值**元，送kindle，颠覆了吧，拥抱变化了吧，震惊了吧。还不够？我们还有亚马逊电子书充值卡，京东优惠券……</p>
<p>看到了，书只是广告，只是广告，只是广告！是吸引客户过来的手段，是鼓励客户消费的工具，是提升体验服务的方式。</p>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>壮士断腕知道吧，实体店转型关键在思维的转型，不做是等死，做了可能可以起死回生。如果没有再重新来过的勇气，那么未来也不会眷恋胆怯的人，创业如此，人生也如此。</p>
<p>我这个《101个商业思考》算是来了一个华丽的开篇，思考基于观察，观察源于生活，商业思考就是要改变现在的生活。101个商业思考，边看边写吧。</p>
<p>（题图：The wall by Caras Ionut）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>任何创作艺术作品的人，只需拥有1000名铁杆粉丝，也就是无论你创造出什么作品，他/她都愿意付费购买的粉丝，便能糊口。</p>
<p>点击「阅读原文」看一篇关于未来技术的可能性的文章<a href="http://select.yeeyan.org/view/43665/378472/" target="_blank">《技术元素：一千铁杆粉丝》</a></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/3eff6708b21d881fffdf175013b8b00c.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="战略" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%88%98%E7%95%A5/"/>
    
      <category term="思维" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
      <category term="定制" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%AE%9A%E5%88%B6/"/>
    
      <category term="书店" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E4%B9%A6%E5%BA%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[想想未来的样子：线下实体书店的转型生存（2）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/28/2014-06-28-bookstore-101-2/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/28/2014-06-28-bookstore-101-2/</id>
    <published>2014-06-28T06:27:23.000Z</published>
    <updated>2014-06-25T00:28:29.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>线下实体书店的转型生存（2）</p>
<p>——101个商业思考之一</p>
<h2 id="战术">战术</h2>
<p>战略定好了，战术的制定就容易很多啦，反正战术的制定全部围绕着战略来展开就对了，这样吧，我们假想书店对面就有一家星巴克，嗯，事实上，永正图书中心对面就有一家星巴克，来，想一想如何跟星巴克差异化竞争。</p>
<h3 id="一、混业经营">一、混业经营</h3>
<p>混业经营，说白就是不能单单做书的生意，买书只有30%-40%的毛利，而销售咖啡饮料的毛利却可以去到60%-70%，再想想，一本书才三四十块钱一本，是单次消费，而咖啡可以定价到二三十块钱一杯，而且还是重复消费。</p>
<p>你说卖书还是卖咖啡饮料？</p>
<p>如何做？将卖计算机书籍的那个书架移一移，不是说我歧视程序员，其实是书店里计算机的书籍实在太旧了，简直可以用来垫床底，将这些书移走，挪出一块大约50平方的空地之后，就可以用来装修用作咖啡区了。至于怎么装修什么的，跑去星巴克看一看，或者去广州的方所或者台湾的诚品书店看看就知道了，咖啡台，咖啡桌椅建议还是放在书店的中间，让人一进来就被这书店的氛围吸引。你想想，舒适的沙发，浓浓的咖啡香，还有富有人文气息的图书墙，逼格顿时比星巴克高出了几个档次。</p>
<p>还有，人家星巴克买咖啡满十杯送一杯（我举个例子，很少去星巴克，不知道是不是），我们的书店买咖啡送书！送书还不够，我们送畅销书，而且还是店长寄语签名版。</p>
<p>再来点狠的，我们送龙珠，送海贼王，送金庸全集，送古龙全集，鲁迅全集，王小波全集，送我爱问连岳全集，从第一本送到最后一本！</p>
<h3 id="二、活动空间">二、活动空间</h3>
<p>将书店打造成为一个社交场所，人来得越多越好，买书也好，喝东西也好，人聚集起来就啥都好办，例如搞书籍，谈话，影像分享会，通过创造独特的文化体验来喜欢读者关注，停留和消费。</p>
<p>读书分享会最正常的啦，一群人过来怎么也得办个会员吧，办个会员也得消费吧；桌游也可以放进来，大家花花时间聊聊天什么的，将他们留得时间越长越好，培养感情；留出一个角落来放投影，供学生，白领和创业者们搞什么地下项目，产品演说会，项目交流会等等，还有经典电影重播，如果条件允许，还可以搞微电影试映会，仪式感搞得强一点，分分钟就一炮而红了。</p>
<p>妹子喜欢拍照，你就往书店左边放一下哆啦A梦，hello kitty什么的，宅男喜欢动漫，你就往书店的右边放一堆的海贼王，火影忍者什么的，书店不再是买书了，还要卖创意。卖创意周边什么还有一堆可以说，这里就不说了。</p>
<p>做红之后，也试试做深夜书店，做不了深夜书店，做深夜食堂。如果不知道什么叫深夜食堂的，赶紧去买一套《深夜食堂》放在书店里摆着。</p>
<p>总之，将书店营造成为一个文化的集散地，线下书店不再是卖书的地方，是交流和创造文化的地方。同时，要做就得做差异化，跟普通的星巴克拉开距离，将其他书店甩开几条街，这个活动空间就得与其他的不一样。</p>
<p>（题图：Book and Monk by Gunarto Song）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>任何创作艺术作品的人，只需拥有1000名铁杆粉丝，也就是无论你创造出什么作品，他/她都愿意付费购买的粉丝，便能糊口。</p>
<p>点击「阅读原文」看一篇关于实体书店的思考<a href="http://www.huxiu.com/article/12184/1.html" target="_blank">《诚品难学，独立书店如何在互联网挤压下存活？》</a></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/601c83078d9daf3fe0b21fda4bd72b43.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="战略" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%88%98%E7%95%A5/"/>
    
      <category term="思维" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
      <category term="定制" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%AE%9A%E5%88%B6/"/>
    
      <category term="书店" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E4%B9%A6%E5%BA%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[不能只卖书：线下实体书店的转型生存（1）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/27/2014-06-27-bookstore-101-1/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/27/2014-06-27-bookstore-101-1/</id>
    <published>2014-06-27T06:27:23.000Z</published>
    <updated>2014-06-25T00:28:27.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>线下实体书店的转型生存（1）</p>
<p>——101个商业思考之一</p>
<h2 id="现状与困境">现状与困境</h2>
<p>最近和朋友路过东莞永正图书中心，东莞永正图书中心是东莞市比较大的图书经营场所，有点相当于广州的天河购书中心。作为一个爱书之人，我还没有去过，所以，我跟朋友说，我还没有去过这个图书中心呢。于是我们就上去逛了一下，发觉这个图书中心死气沉沉，整整整一层楼的卖书的地方居然没有几个人在逛，仅有的几个员工在闲逛懒坐着。</p>
<p>我们在里面逛了一圈出来，严重发觉这个图书中心已经跟不上时代的变化，如果按照如此的经营模式继续下去，关门是迟早的事情。</p>
<p>同时，我也想到，各城市实体书店确实面临着一个困境：面对线上商店如京东，亚马逊和当当等的价格和物流服务冲击，线下书店在价格和位置便利已经不再具有优势，那么线下实体店应该如何反击？</p>
<h2 id="要选好战略">要选好战略</h2>
<p>先给书店的定个位，以前的书店是以卖书为主，产品单一，但是现在书这种产品满大街都是，手机下单，明日到货，价格实惠，现在的去书店买书的人除了是不懂网络购书的就是那些爱书爱到死一定要在线下买支持书店的愤青青年。</p>
<p>所以，现在的线下实体书店不能再卖书了，这样说有点绝对了，或者换个说法吧，线下书体书店不能再以卖书来谋生了。</p>
<p>不卖书卖什么？卖体验，卖服务。</p>
<p>从战略上看所有的东西，都要一眼看到终局。怎么将已经摇摇欲坠的航空母舰扭转方向，就要从扭转舵向开始，这个不扭转，一切都是扯淡。</p>
<p>星巴克大家知道吧，大家都喜欢在里面聊天装逼，为什么？不仅仅是星巴克卖咖啡，更因为星巴克是一个社交场所。</p>
<p>如果我第一次约女朋友看电影之后，看完电影之后怎么办？第一次当然不能去别人家或自己家，如果想坐下来聊聊人生，聊聊理想什么的，最好的地方就是星巴克，注意，现在我们的目的并不是想喝咖啡，咖啡只是星巴克提供的附加价值，我想要的就是妹子聊天。</p>
<p>再发散地想一想，一些类似咖啡馆总是喜欢在书店摆一些书什么，一是摆设，那多都以为自书放在加上可以显示这个咖啡馆有格调，不读书的人进去坐一坐都会以为自己读过书；二就是用来增加谈资，如果你和妹子进去没话聊了，突然看到一本《灵魂和身体必须要有一个在路上》，一边拿起书，一边在扯淡你的旅行梦想，妹子一时兴起也来个许一个环球旅行的愿，那么就一拍即合了。</p>
<p>说到这里，你可能以为我扯远了，其实没有，我一直在说线下实体书店的战略。那么，这个战略到底是什么？</p>
<p>答案就是将书店做成类星巴克式的社交化经营场所。</p>
<p>所以你看，我已经将标题写成这样了：《线下实体书店的转型生存》，不叫《线下实体书店的绝地反击》，也不叫《线下实体书店的唯一出路》，更不叫《线下实体书店的疯狂逆袭》。</p>
<p>为什么？活都活不下去了，还搞什么逆袭反击，生存才最重要！</p>
<p>（题图：Book Worm by Vanessa Paxton）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看一篇关于实体书店的思考<a href="http://www.huxiu.com/article/25728/1.html" target="_blank">《方所、万圣、字里行间……民营书店如何“利基”生存？》</a></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/4ba6200f06c2a07f42f32642d09da76e.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    
    
      <category term="战略" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%88%98%E7%95%A5/"/>
    
      <category term="思维" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
      <category term="定制" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%AE%9A%E5%88%B6/"/>
    
      <category term="书店" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E4%B9%A6%E5%BA%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[创业者应具备的哪些基本能力？（附彩蛋）]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/26/2014-06-26-DY-ability/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/26/2014-06-26-DY-ability/</id>
    <published>2014-06-26T06:27:23.000Z</published>
    <updated>2014-06-19T03:14:35.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>创业者应具备的哪些基本能力？（附彩蛋）</p>
<p>——雕爷创业心得《MBA教不了的创富课》读书笔记</p>
<h2 id="应变力">应变力</h2>
<p>面对生态环境的变化，企业该如何进化？</p>
<p>我有个朋友，打游击打成流窜犯了，这许多年下来，无数次换项目，小钱没少赚，但始终建立不起来稳固的事业体。这时我们就会看到，无论“战略、运营、团队”这三者，哪一样都无法清晰和强大起来。自然赚大钱就一直和他无缘。</p>
<p>打游击没错，从概率上讲，死守才可怕。但打游击时，千万留意哪儿是属于自己的“井冈山”！学会如何在自己的井冈山上，筑起城墙、架起机枪：挖掘竞争战略、锻炼运营能力、提高运营效率、强悍团队建设……一步一步走下来，你就发现，自己不仅拥有井冈山了，因为好战略“自我强大”的结果，就是小红旗逐渐插遍全国。</p>
<h2 id="竞争力">竞争力</h2>
<p>价值链”对应的，一定是“成本链”，每一个客户价值的产生背后，一定有一个对应的成本。</p>
<p>消费者的消费链”对应的是“消费者的购买决策过程”。如果了解购买决策的全过程，分析消费者在每个环节所关心的不同的问题，并找出最能影响消费决策的环节，重点出击，突出商品所呈现的“价值”。</p>
<p>战术玩成了战略，打造核心竞争链，竞争对手就拿你没办法了。</p>
<h2 id="洞察力">洞察力</h2>
<p>竞争链与价值链之关系</p>
<p>价值链是分析工具，竞争链是具体实施。价值链是思考方法，竞争链是发力手段。</p>
<p>价值链是靠“加法”罗列出各种价值产生的“道”，竞争链是用“减法”兑现出竞争优势的“术”。</p>
<h2 id="批判力">批判力</h2>
<h3 id="品牌说批判">品牌说批判</h3>
<p>品牌、创新、质量这些东西，只是一味药。凡药皆毒也，要不要添加，还要因病而定。</p>
<p>大体上，世界上的企业可以分为两种：“复杂系统型”和“頻繁交易型”，前者的代表如波音飞机，后者如宝洁的“海飞丝”。“品牌”在“复杂系统型”企业交易中，基本起不到作用。</p>
<p>当品牌作为一种经营工具时，可以这样讲，但品牌是一种营销或者经营的工具吗？如果品牌只是一种结果，不是目标，就更不是工具了吧。品牌是一种消费者对产品或服务感受的总和，可以为产品加码，可以垫高产品在消费者心目中的地位，但企业是无法用来行使的，企业作为主体，只能管理品牌，而不能利用品牌。</p>
<h3 id="质量说批判">质量说批判</h3>
<p>质量，往往不是顾客追求的最重要价值，更不是唯一的价值。</p>
<p>ZARA的服装重设计不重质量；海底捞餐饮重服务不重口味；手机的卖点重系统不重质量。</p>
<h3 id="伪管理学批判">伪管理学批判</h3>
<p>不要相信伪管理学，倒果为因永远都能解释一切。</p>
<p>站在产业链高度看价值链，站在价值链髙度分析竞争力，然后就知道“具体的某个企业”需要不需要“品牌”、“科研”、“执行力”了。如果需要某项，看是不是形成“核心竞争力”的关键；如果是，拼了老命也要把资源倾尽全力于其中。</p>
<p>（题图：Attack of the Clone Stamp Tool by Miles Morgan）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看一篇<a href="http://news.mydrivers.com/1/257/257262.htm" target="_blank">《关于小企业培养人的迷思》</a></p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>回复「品牌」，你会得到一枚彩蛋，这是雕爷特制的彩蛋，你可以知道他为什么转去做轻奢侈。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="生意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%9F%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="创富" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E5%AF%8C/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[为什么要选择别人看不懂的战略？]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/25/2014-06-25-DY-strategy/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/25/2014-06-25-DY-strategy/</id>
    <published>2014-06-25T06:27:23.000Z</published>
    <updated>2014-06-19T03:14:35.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么要选择别人看不懂的战略？</p>
<p>——雕爷创业心得《MBA教不了的创富课》读书笔记</p>
<h2 id="解读“蓝海战略”">解读“蓝海战略”</h2>
<p>首先，蓝海战略的思路，是从红海出发的。</p>
<p>红海是什么？作者是指竞争惨烈的行业，通常已经是“充分竞争”状态，业内平均利润低，存活者都活得比较辛苦。</p>
<p>所谓红海，都有一个核心特点：就是市场规模增长缓慢，各个企业所占份额，基本已经锁定，动态平衡啦！任凭哪个企业努力发飙，只要是常规手段，例如广告战、促销战、质量战、价格战……都无法撼动原先的排名次序与份额大——因为你动，人人都动，难道这么多年PK下来，老对手们就不会跟进广告战、促销战、质量战、价格战？！所以，针对那些传统竞争手法的“创新”，巳经完全无效！几轮下来，大家利润越打越薄，弄一全行业亏损。</p>
<p>所以我们要确立一个观念，蓝海是确立在红海上的战略思想，如果你所在的领域，竞争尚不充分，例如是新兴地域性市场，或新兴行业，或许应该说，你该多读读如何跑马圈地的书籍，而不是“蓝海战略”。</p>
<p>第二，所谓蓝海战略的行为，就是对原有成本结构的迅速重组。</p>
<p>“蓝海”和“蓝海战略”是两码事“蓝海”和“蓝海战略”是两码事。</p>
<p>蓝海——我们通常泛指某个“突破”，也许是新行业，也许是新技术、新产品、新服务。只要在原有基础上，有创新，有突破，有新价值产生，我们都泛指“蓝海”了。</p>
<p>蓝海战略——首先，它是一套完整的“战略”！你要先明白，什么不是战略！创新不是战略，执行力不是战略，高周转率不是战略。战略是什么？首先是一条完整的链条，以对手难以模仿的差异化价值组合，而整体创造价值的战术集合体。</p>
<p>一个好的企业战略，尤其是“蓝海战略”，必须是各个环节完美统一，竞争对手难以模仿的——注意，只有战略高度上的诸多环节配合，才能达到战略效果，而不是“一招鲜”领先，否则，不但不能达到预期效果，还极其容易被竞争对手模仿。</p>
<h2 id="战略要有“终局判断”">战略要有“终局判断”</h2>
<p>所谓战略，是一个“站在未来看今天”的角度。先要有“终局判断”，才能思考今天的“有所做”和“有所不做”。</p>
<p>战略，是一个“系统”，一个竞争对手无法完全模仿的系统！所谓“系统化”难以模仿，就表现在，很多时候，竞争对手看不明白你在干什么。</p>
<p>很多竞争的招数，造就了什么能力？这些招数，一开始时竞争对手为什么不学？看不清局势时，竞争对手不是什么都抄袭的！当竞争对手完全看清时，系统已经形成，系统能力也巳经齐备。这时，“先发优势”在很多时候，就形成壁金了。竞争对手想抄袭也晚了。</p>
<p>一个好战略，会“自我强大”。创新，就不是某人拍脑袋创新，而是基于这个战略系统的“流程化创新”——变偶然为必然。降低成本等因素，也是这样，都不再是偶发事件，而是必然发生的事件——这样一来，通过时间沉淀，优势越来越明显，不断被加强，竞争对手离你越来越远。</p>
<h2 id="战略手艺化">战略手艺化</h2>
<p>战略从何而来？现实中，企业既不可能完全精心设计战略，也不会完全听从天命的安排。战略的形成，通常是事前适当考虑，事中边干边学，事后总结提高的结果。</p>
<p>（题图：Tropical paradise with turtles by Vitaliy Sokol）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」看一看<a href="http://book.douban.com/subject/1318427/" target="_blank">《蓝海战略》</a>这本书。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>如果你的生意模式能为顾客创造价值，那么，我一定电脑用二手的，房屋用合租的，家具用拼凑借来的。剩下每一毛钱，去用在可能产生收人的地方。例如在你的生意模式中，可能广告会带来客户，那么，请毫不吝惜地去砸广告</p>
]]></content>
    
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="生意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%9F%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="创富" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E5%AF%8C/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[创业就得考虑先怎么活下去]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/24/2014-06-24-DY-survival-development/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/24/2014-06-24-DY-survival-development/</id>
    <published>2014-06-24T06:27:23.000Z</published>
    <updated>2014-06-19T03:14:35.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>创业就得考虑先怎么活下去</p>
<p>——雕爷创业心得《MBA教不了的创富课》读书笔记</p>
<h2 id="现金流第一">现金流第一</h2>
<p>现金流对创业者来说，永远是第一重要。“好死不如赖活着”，赖活着，就有翻身那一天！创业，能活下来，就是第一要义。</p>
<p>《基业长青》这本书，很多人看了吧？那里讲到诸多伟大公司，创立之初，也没想好干点啥呢。甚至还有很多唧唧歪歪、半死不活了好长时间。但只要挺住，能有点现金流维持日常运转，扛着扛着，眉目渐显。</p>
<p>我最认同那篇文章的地方就是：现金流对创业公司来说，永远是第一重要。所以啦，我如果硬要给创业者简单建议的话，就是：啥能给你赚出维持运转的现金流，就先干啥。</p>
<p>我自己而言，第一次创业失败，就是因为太“慢”了，眼看着现金流快枯竭，还没立即转型，等真要转时，现金流完全枯枯祜枯啦，我也就哭哭哭哭啦……第二次创业，最重要就是学会了这一点。商业模式还没等出现，我就发觉不对劲儿，现金多半不能支撑到曙光初现呐！马上开始打游击，也就是立即寻找能带来收入的活计。后来呢，我就活下来了。</p>
<h2 id="能省则省">能省则省</h2>
<p>做生意别像个守财奴，但能省的必须省，对待“非策略性成本”要像杀父仇人般痛恨。然后，大大方方把节省下来的投资出去。</p>
<p>所谓“策略性成本”是指能直接创造出业绩的花销，这，不能削减。例如广告费，应该增加才能提高营业额的时候，却削减了，不是自寻死路？要明白，费尽心机省下来的钱，其实很大部分是为了增加到“策略性成本”的！</p>
<p>而“非策略性成本”，就是和创造绩效无关的开销。例如一次我们可爱的人力资源部提出要增加一台复印机，理由很充分，现在的一台不太够，常常需要排队等。0K，我们充分尊重这个提议，但经过观察，所谓等，无非每次三五分钟，而大多数时间，是不需要等的。结果是当然不批。</p>
<p>告诉你的员工，四处省钱可能挺麻烦，但省下来的钱会有一部分会陆续出现在他工资单上。</p>
<h2 id="视野">视野</h2>
<p>看任何企业问题，都首先站在产业链看价值链，然后站在价值链看核心竞争力，站在核心竞争力的高度上，看品牌、营销、成本控制……一系列的“药方”。</p>
<h2 id="取势、明道、优术">取势、明道、优术</h2>
<p>所谓从“产业链”入手看问题，是一个“势”的判断，把产业大势看错了，再如何正确也没用。</p>
<p>“价值链”分析呢，则是一个“道”的理解，用视野高度来清晰“价值”的产生和应用。</p>
<p>“核心竞争力”呢，某种程度上，更接近“术”的范畴。</p>
<p>末尾环节，才是“优术”的环节。“品牌”、“研发”、“培训”等等都是“术”的层面，是为努力形成“核心竞争力”服务的，更是为了最终上面的“势”服务的。</p>
<p>（题图：Sun Temple - Modhera by Dushyant Patel）</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/mHDSX.png" alt=""></p>
<p>点击「阅读原文」推荐一本雕爷推荐的<a href="http://book.douban.com/subject/1022936/" target="_blank">书籍</a>。</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/1000.png" alt=""></p>
<p><strong>【一期一会】</strong></p>
<p>如果你的生意模式能为顾客创造价值，那么，我一定电脑用二手的，房屋用合租的，家具用拼凑借来的。剩下每一毛钱，去用在可能产生收人的地方。例如在你的生意模式中，可能广告会带来客户，那么，请毫不吝惜地去砸广告！</p>
]]></content>
    
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="生意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%9F%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="创富" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E5%AF%8C/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[赢利是创业的基础选择]]></title>
    <link href="http://www.cnfeat.com/2014/06/23/2014-06-23-DY-Profit-first/"/>
    <id>http://www.cnfeat.com/2014/06/23/2014-06-23-DY-Profit-first/</id>
    <published>2014-06-23T06:27:23.000Z</published>
    <updated>2014-06-18T13:37:08.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>赢利是创业的基础选择</p>
<p>——雕爷创业心得《MBA教不了的创富课》读书笔记</p>
<h2 id="企业的选择：义与利">企业的选择：义与利</h2>
<p>企业存在的基础和目的是什么？拨开现象看本质，两个字：赢利。</p>
<p>一个企业存在，拋开所有繁杂因素，最后也只能剩这两个字。没有赢利，再髙尚、再宏伟、再人文、再道德、再社会意义，再最后也是倒闭。或者说，是什么都行，就是成不了“企业”。有了这两个字，再谈其余，你喜欢装神弄鬼，我也懒得理。</p>
<p>不要怕打击竞争对手，不要怕开除老员工。</p>
<p>生意人的本分，就是多多赚钱，不赚钱的企业是不道德的！</p>
<h2 id="对待金钱的态度">对待金钱的态度</h2>
<p>一个人，赚多少钱都不能说是自已的——经你手花掉的，才是自己的。你银行多少存款就是自己的啊？拜托，那些钱是社会的！银行已经替你贷款出去啦！只有你取出来花掉那一刹，才是“你的”！</p>
<p>但做人的本分，就像卡耐基所说，死时拥有巨大财富是可耻的！一定要把钱在活着时候多多捐出去！</p>
<p>在追求财富之路上，不断懂得“舍”，然后获取更大“得”，肯定是条真理——即使在捐助一事上，也是这样。</p>
<h2 id="创业辩题">创业辩题</h2>
<p>假设你巳经有了1000万，投资一家豪华海鲜大酒楼还是创办一家“肯德基式连锁快餐”企业？</p>
<p>答案是幵个酒楼更易成功。</p>
<p>豪华海鲜大酒楼</p>
<ul>
<li>消费定位：创业者而言，最好选择你的消费人群时，越窄越好</li>
<li>成本投资：豪华海鲜酒褛的高溢价、高毛利，能够承担高昂的</li>
<li>客户定位：争夺那有限的高端客户，目标清晰</li>
<li>价值定位：靠谱，偏居一隅，闷声大发财。</li>
</ul>
<p>“肯德基式连锁快餐”企业</p>
<ul>
<li>消费定位：所有人群</li>
<li>成本投资：庞大的物流配送系统和半成品制造基地</li>
<li>成长空间：城市容纳规模限制，市场格局不够大，农村包围不了城市</li>
<li>管理水平：搞连锁，需要卓越的管理水平</li>
</ul>
<h2 id="挑选什么行当?">挑选什么行当?</h2>
<h3 id="要有增长率">要有增长率</h3>
<p>挑选行当，要考虑未来的成长性，或者说未来你可能持续达到的增长率！</p>
<p>增长率是头怪兽，比啥都重要。</p>
<p>太多的人，一说创业就想幵个小饭馆。我最反对就在于，养家糊口开饭馆够了，赚1000万靠个小饭馆几乎不可能。</p>
<p>为啥？随便干一干，干好点，第二年就没增长率啦！做连锁加盟固然是个好办法，但需要的管理能力太髙，干好了能赚一个亿，干不好就重新赔回去，打回原形。所以根本不是目标1000万人士的好选择。</p>
<h3 id="要有腾挪空间">要有腾挪空间</h3>
<p>创业这件事，很多时候和韩乔生老师一样，韩老师解说足球是“眼睛看到了A，脑里想起了B，嘴中说出了C，观众以为他说的是D”。</p>
<p>创业呢，往往是“你本来想干A，干着干着却做成了B，结果在C处赚到了钱，在D点上发了家”。</p>
<p>空间的腾挪很巧妙，也很重要。不明白这个道理，你就很可能会把所有资源全都拴在一个赚10万就到顶的项目A上，例如开饭馆。脱不开身和心，就没机会往B跳了。</p>
<h3 id="保持跳跃性成长">保持跳跃性成长</h3>
<p>因为业务增长，有很多模式和思路，可以上下游整合，可以品牌延伸，可以横向收购，或者可以通过开发新产品、新服务、新领域提升，还可以……面对不同企业，方法太多啦！</p>
<p>重要的是，头几年要保持跳跃性成长，也就是百分之八百那种跳跃。到后面呢，保持30%就很可怕啦。</p>
<p>生意的魅力就在于，它的跳跃，确实婀娜多姿、线条美妙。生意模式走对路，跳几跳，妙不可言。</p>
<p>（题图：丽江早晨 by jsee2013）</p>
<p>点击「阅读原文」看一篇雕爷的文章《雕爷牛腩的“术、道、势”》——势篇</p>
<p>如果你对我的想法和文章感兴趣，可以订阅我的公众号。</p>
<p>【一期一会】</p>
<p>初创小公司，过于沉湎于对“民主”的追求、对公司架构的完善，往往会死得很难看——有时候我想，一些商学院教授，或MBA创业，就是失去了很多“原始感觉”，一切都知道该怎样按部就班，才丢失机遇，丧失成长机会。因为，任何精巧的制度，都是为了保证不出现最坏结果，但成本一定要付出——丧失效率。</p>
]]></content>
    
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
      <category term="生意" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E7%94%9F%E6%84%8F/"/>
    
      <category term="创富" scheme="http://www.cnfeat.com/tags/%E5%88%9B%E5%AF%8C/"/>
    
      <category term="雕爷" scheme="http://www.cnfeat.com/categories/%E9%9B%95%E7%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
